<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<searchresult>
<query>Global</query>
<document id="1">
<title>曲度邦联合中医推拿手法与运动疗法治疗颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究曲度邦联合中医推拿手法与运动疗法治疗颈椎病的临床疗效。方法收治2014年1月至2016年1月门诊颈椎病患者120例,随机分为治疗组与对照组,每组各60例,治疗组给予曲度邦、中医推拿手法和运动疗法联合治疗,对照组给予颈椎程控牵引、中医推拿手法和运动疗法联合治疗,比较治疗前后患者数据差异。结果运动疗法联合中医推拿手法与曲度邦治疗颈椎病,可有效减轻患者的症状和体征,并对患者颈椎生理曲度的改善具有显著疗效。结论将运动疗法、中医推拿手法与曲度邦联合应用治疗颈椎病取得了显著疗效,而且操作安全、简便,患者易于接受,值得临床推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="2">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析及探索针对神经根型颈椎病患者采用穴位注射、针灸推拿联合治疗的疗效。方法:选择患神经根型颈椎病的100例患者,随机分为两组:参考组共50例,确诊后行针灸推拿疗法开展治疗;治疗组共50例,确诊后接受与参考组相同的治疗,同时加用穴位注射疗法联合治疗。治疗完毕后评估及比较两组的疗效,且观察患者的疼痛程度变化。结果:治疗组总有效率与参考组相比显著更高(P&lt;0.05);治疗组治疗后的VAS评分与治疗前、参考组相比显著更低(P&lt;0.05)。结论:神经根型颈椎病患者采用穴位注射、针灸推拿联合治疗疗效显著,可有效减轻患者疼痛,值得借鉴。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="3">
<title>推拿结合电针用于70例神经根型颈椎病治疗效果与SF-36评分分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究探讨手法推拿结合电针疗法运用于70例神经根型颈椎病的临床治疗效果并对SF-36的评分进行分析。方法:从2015年4月~2016年4月我院收治的神经根型颈椎病患者中随机选取140例作为研究的对象,平均分为对照组和观察组。对照组采用手法推拿治疗,观察组则在手法推拿治疗的基础上联合电针进行治疗,对比两组治疗的效果以及SF-36评分。结果:观察组治疗的总有效率要高于对照组,两组SF-36的评分均有所提高,但观察组的提高幅度明显大于对照组。结论:手法推拿与电针治疗相结合在神经根型颈椎病的治疗中具有良好的临床效果,值得在临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="4">
<title>穴位注射治疗神经根型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>为观察穴位注射加推拿治疗神经根型颈椎病的疗效,将接受治疗的130例神经根型颈椎病病人,在求得知情同意后随机分为治疗组和对照组,每组65例。治疗组采用穴位注射加推拿,对照组采用针刺加推拿。结果治疗组总有效率97.44&#37;,对照组总有效率91.03&#37;,经统计学处理差异有显著性意义(P&lt;0.05)。表明穴位注射加推拿治疗神经根型颈椎病疗效优于针刺加推拿法。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="5">
<title>温针灸合推拿手法治疗神经根型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :观察温针灸合推拿手法治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:将150例神经根型颈椎病患者随机分为治疗组、对照一组和对照二组。分别给予温针灸合推拿手法、温针灸合颈椎牵引、温针灸合药物导入治疗,并观察其疗效。结果:PRI、VAS及PPI评分3组治疗前后比较、治疗后治疗组分别与两对照组比较均有极显著意义(P&lt;0.01)。治疗组显愈率(92&#37;)明显高于对照一组(74&#37;)和对照二组(68&#37;)(P&lt;0.05)。结论:温针灸合推拿手法治疗神经根型颈椎病疗效确切,无内服药副作用,有推广价值。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="6">
<title>电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:60例患者随机分为2组各30例。治疗组采用电针配合颈椎牵引、推拿治疗,对照组不使用电针治疗,其他同对照组。均10次为1个疗程,2个疗程后进行观察。结果:2组治愈率及疼痛评分比较,差异均有统计学意义(P&lt;0.05),治疗组疗效优于对照组。结论:电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病疗效更佳。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="7">
<title>中医针灸牵引联合中西药在颈椎病治疗中的应用效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸、推拿及牵引联合中西药和常规中西药治疗在神经根型颈椎病治疗中的应用效果对比情况。方法 2017年9月—2019年5月,我院住院治疗的神经根型颈椎病患者84例。随机分为观察组和对照组,每组各42例。对照组行常规颈痛颗粒联合布洛芬进行治疗,对照组在观察组的基础上联用中医针灸、推拿及牵引疗法。治疗后对比两组患者症状积分及治疗总有效率。结果治疗后观察组及患者的疼痛、椎旁压痛及麻木积分均较治疗前降低(P &lt;0.05),且观察组治疗后各项积分均低于对照组(P &lt;0.05);观察组的治疗总有效率明显高于对照组(P &lt;0.05)。结论中医针灸、推拿及牵引联合中西药较常规中西药治疗在神经根型颈椎病治疗中的应用效果更好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="8">
<title>推拿结合颈椎牵引治疗神经根型颈椎病50例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又称颈椎综合征,是一种以颈椎退行性改变为病理基础的临床疾患,因此本病多见于中老年人。由于目前电脑的普及应用,伏案工作人员的增多,因此颈椎病的发病年龄有年轻化趋势。本病的发病主要由于颈椎长期劳损、骨质增生,或椎间盘脱出、韧带增厚,致使颈椎脊髓、
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="9">
<title>中西医结合治疗椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中西医结合治疗椎动脉型颈椎病临床效果。方法:对来我院诊治的80例患者病历资料等进行分析,根据患者治疗顺序随机分为两组。对照组采用西医治疗,实验组联合中医治疗,比较两组治疗效果。结果:实验组90&#37;治疗效果理想,高于对照组(75&#37;)(P&lt;0.05);实验组95&#37;患者对我院总体满意,高于对照组(P&lt;0.05),实验组治疗(12.8±6.7天)后出院,短于对照组(15.5±5.8天)(P&lt;0.05)。结论:椎动脉型颈椎病发病率较高,临床上采用中西医结合进行治疗效果理想,能够改善患者症状,缩短住院时间,值得推广使用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="10">
<title>手法推拿配合电针治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析手法推拿配合电针治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法抽取2015年12月至2016年6月在我院就诊的80例神经根型颈椎病患者接受临床研究,根据数字随机法将患者分为观察组与对照组,各40例,观察组患者接受推拿手法配合电针治疗,对照组患者接受牵引和口服非甾体类抗炎镇痛药物治疗,观察比对两组患者的临床治疗情况。结果经治疗后,观察组患者的总有效率显著高于对照组,VAS评分改善情况明显优于对照组,具有统计学差异(P&lt;0.05)。结论临床中应用手法推拿配合电针治疗可有效治愈神经根型颈椎病,并且显著改善VAS评分,有助于提高患者生活质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="11">
<title>颈牵正骨循经取穴电针治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈牵正骨结合循经取穴电针治疗神经根型颈椎病的效果。方法:将120例符合纳入标准的本病患者随机分为治疗组60例,对照组60例。对照组用颈椎牵引、颈部按摩、中频脉冲电治疗。治疗组用颈椎牵引下正骨推拿、循经取穴电针治疗。两组均不使用药物治疗,10天为一疗程,2疗程结束后评价其综合疗效。结果:治疗组总有效率为98.3&#37;,对照组总有效率为68.3&#37;,治疗组疗效优于对照组(z=-7.125,P&lt;0.001)。治疗组的积分改善率明显优于对照组,差异有统计学意义(t=5.972,P&lt;0.001)。结论:颈牵正骨结合循经取穴电针治疗神经根型颈椎病效果好,值得推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="12">
<title>推拿手法结合穴位注射治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿手法结合穴位注射治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:84例随机分为常规组和试验组各42例,两组均行推拿手法治疗,试验组加用穴位注射治疗。结果:试验组治愈率及总有效率均高于常规组(P&lt;0.05)。治疗后试验组VAS评分显著优于常规组(P&lt;0.05)。治疗后试验组生理功能、躯体疼痛等生活质量评分均显著高于常规组(P&lt;0.05)。治疗后试验组麻木评分、生活、工作、社会能力、临床症状积分、体征积分均显著优于常规组(P&lt;0.05)。结论:推拿手法结合穴位注射治疗神经根型颈椎病能够提高治疗效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="13">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:在对神经根型颈椎病患者进行治疗时应用针灸推拿同穴位注射相联合的治疗方式,并对其临床的应用效果进行观察。方法:选取自2010年1至2015年1月间在我院进行治疗的神经根型颈椎病患者共计800例,将患者平均分为对照组与观察组,对照组患者应用针灸推拿的治疗方式,观察组患者则在对照组患者的基础上添加应用穴位注射的治疗方式,每隔1日注射1次,7d作为1个疗程,共计对患者进行3个疗程的治疗。由护理人员对两组患者的VAS评分、AF-36量表评分以及临床的治疗效果进行观察并对比。结果:经过治疗,观察组患者在VAS评分、AF-36量表评分以及临床的治疗效果方面均明显优于对照组患者,其差异具有着统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在对神经根型颈椎病患者进行治疗时应用针灸推拿同穴位注射相联合的治疗方式能够获得十分理想的临床治疗效果,值得在临床中对其进行应用并推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="14">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是指因颈椎神经根受压迫而导致的颈椎病类型,本病经保守治疗多可有效缓解,但部分患者见效较慢或易反复发作。本研究旨在观察推拿结合针灸等中医综合疗法在神经根型颈椎病治疗中的应用疗效,以期进一步改进治疗方案,报道如下。一般资料以数字表法将我科2012年10月~2013年10月收治的136例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="15">
<title>自拟中药汤剂联合激痛点推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病(CSA)是一种常见的颈椎病,约占颈椎疾病的20&#37;~([1])。激痛点推拿是临床治疗CSA的有效疗法之一,且安全性好~([2])。中医学认为,CSA是以气血虚为本,风寒湿邪侵袭,脉络瘀阻为标的本虚标实之证,治疗应补虚祛邪,标本兼治~([3])。本研究将自拟中药汤剂联合激痛点推拿用于CSA的治疗中,取得较好效果,现将临床观察结果总结报道如下。1临床资料
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="16">
<title>颈椎手法推拿结合针灸治疗颈性眩晕的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨颈椎手法推拿结合针灸治疗颈性眩晕的临床疗效。方法:将110例颈性眩晕患者随机分为对照组和治疗组各55例,对照组给予针灸治疗,治疗组给予颈椎手法推拿结合针灸治疗,1个疗程后对比分析2组疗效及安全性。结果:治疗组总有效率98.18&#37;明显优于对照组的85.45&#37;,差异有性统计学意义(P&lt;0.05);2组眩晕评分均较治疗前明显下降,但治疗组下降更为显著,差异均有统计学意义(P&lt;0.05);2组均未出现明显不良反应。结论:颈椎手法推拿结合针灸治疗颈性眩晕,通络活血,荣窍定眩,可明显改善椎-基底动脉供血,缓解眩晕症状,安全高效,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="17">
<title>针灸推拿治疗对神经根型颈椎病患者临床改善观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿治疗对神经根型颈椎病患者颈肩肢痛、治疗效果及生活质量的改善作用。方法:选取河南省省直第二医院2017年9月至2018年9月收治的80例神经根型颈椎病患者为研究对象,随机分为观察组与对照组,各40例。对照组采用穴位注射常规治疗,观察组联合针灸推拿治疗,临床观察和比较两组对患者颈肩肢痛、治疗效果及生活质量的改善作用。结果:观察组优良率为95.00&#37;,对照组80.00&#37;,两组比较差异具有统计学意义(P &lt;0.05);治疗前,两组患者临床颈椎病评分标准(CASCS)评分、视觉模拟评分法(VAS)评分比较,差异无统计学意义(P&gt; 0.05);治疗后,两组CASCS评分均显著升高,VAS评分均显著降低,且观察组患者CASCS评分高于对照组,VAS评分低于对照组,差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:针灸推拿治疗对神经根型颈椎病患者临床疗效显著,具有较高的颈肩肢痛缓解效果及其较高的临床治疗优良率,且对患者生活质量的整体改善效果明显。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="18">
<title>穴位注射推拿为主治疗椎动脉型颈椎病40例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨穴位注射配合推拿为主治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:80例椎动脉型颈椎病随机平分为对照组和治疗组,对照组采用颈椎牵引配合中西药物治疗,治疗组采用颈椎牵引、穴位注射及推拿治疗,对比两组疗效。结果:治疗组总有效率显著高于对照组(P&lt;0.05)。结论:穴位注射、推拿配合颈椎牵引治疗椎动脉型颈椎病疗效显著。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="19">
<title>针刺推拿结合牵引治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刺、推拿联合颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:将60例患者随机分为治疗组和对照组,治疗组采用针灸、推拿手法联合颈椎牵引治疗,对照组使用针灸、牵引治疗,连续治疗2个疗程,观察患者临床疗效及VAS评分。结果:治疗组总有效率为90.32&#37;,对照组总有效率为83.87&#37;,组间临床疗效比较,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后治疗组患者VAS评分低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针刺、推拿联合颈椎牵引治疗神经根型颈椎病,在改善临床症状和减轻疼痛等方面均优于单纯使用针刺和牵引治疗。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="20">
<title>颈椎扳法治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察颈椎扳法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法将140例椎动脉型颈椎病患者随机分为治疗组和对照组,对照组予常规推拿手法治疗,治疗组在此基础上予颈椎扳法治疗,观察2组患者临床疗效和症状缓解情况。结果治疗组治愈率明显高于对照组。结论颈椎扳法可明显改善椎动脉型颈椎病患者的临床症状,但未能改变其病理性结构基础。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="21">
<title>神经松动术治疗神经根型颈椎病的疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>本研究主要观察了神经根松动术配合牵引、推拿治疗神经根型颈椎病的疗效,并与单纯颈椎牵引、推拿治疗作对比,前者具有缓解疼痛快,远期疗效维持时间相对较长的特点,有利于临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="22">
<title>李氏颈椎扳法治疗神经根型颈椎病40例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究李氏颈椎扳法结合牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将80例神经根型颈椎病患者随机分为两组,每组40例,治疗组采用李氏颈椎扳法结合牵引治疗,对照组采用传统推拿结合牵引治疗,观察比较两组患者治疗3周后VAS评分、田中靖久评分的变化及疗效。结果:治疗3周后,总有效率治疗组为90.0&#37;,对照组为72.5&#37;,两组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05);两组患者VAS评分、田中靖久评分治疗前后组内比较及治疗后组间比较,差异均有统计学意义(P&lt;0.05,P&lt;0.01)。结论:运用李氏颈椎扳法结合颈椎牵引治疗神经根型颈椎病,能改善患者的临床症状与体征,疗效比传统推拿配合牵引治疗更好,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="23">
<title>推拿与牵引治疗神经根型颈椎病的Meta分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的评价推拿与颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的有效性及安全性。方法计算机检索考克兰图书馆(Cochrane Library)、PubMed医学文献检索服务系统、中国学术期刊全文数据库(CNKI)、中文科技期刊数据库(VIP)和万方数据库,全面搜集推拿与牵引治疗神经根型颈椎病的随机对照试验,运用Cochrane风险偏倚评估工具评价纳入研究的方法学质量并提取有效数据,应用RevMan 5.2软件对符合要求的研究进行合并分析。结果符合纳入标准的文献共30篇,总样本量2807例。Meta分析显示:推拿治疗神经根型颈椎病在近期疗效、缓解疼痛及改善症状体征方面较颈椎牵引占有优势;治疗组远期疗效优于对照组,但两组间差异无统计学意义。安全性评价结果表明推拿治疗安全性较高。结论推拿治疗神经根型颈椎病与颈椎牵引相比占有一定优势,但推拿手法种类繁多,诊断及疗效标准不一致,本研究尚需要高质量的随机对照试验进一步论证。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="24">
<title>中医推拿手法配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿手法配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法将符合纳入标准的68例患者按随机数字表法分为观察组和对照组。观察组采用推拿配合牵引的治疗方法。对照组采用单纯牵引的治疗方法,观察疗效。结果两组患者在症状,体征,变化上有明显差异,经统计学处理两组的疗效差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论单纯牵引治疗神经根型颈椎病已有一定的疗效,但推拿手法配合牵引治疗神经根型颈椎病更优于单纯牵引治疗,具有疗效确切、疗程短、安全、痛苦少等特点。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="25">
<title>推拿配合牵引治疗颈椎病综合征患者120例临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿配合牵引治疗颈椎综合征患者的临床疗效。方法:将120例患者按临床症状辩证分为神经根、椎动脉、交感神经、脊髓4型,采用推拿配合牵引进行治疗。结果:治疗总有效率达93.33&#37;。结论:推拿配合牵引治疗颈椎综合征疗效显著,适宜于各症型的治疗,且无不良反应。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="26">
<title>中医推拿手法结合针灸在临床中治疗颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究同时采用针灸和推拿手法治疗颈椎病的临床效果。方法:选择的研究对象是2010年09月-2013年09月在我院接受治疗的102例患者,将患者平均分成两组,采用针灸治疗对照组患者,同时采用针灸和推拿手法治疗观察组患者,对比两组的效果。结果:对照组的接受治疗时间、功能恢复时间都比观察组多,观察组的恢复程度明显比对照组快。对照组的治疗总有效率为82.4&#37;,观察组的治疗总有效率为98.0&#37;。观察组的治疗效果明显优于对照组。结论:在颈椎病患者的治疗中,同时采用中医针灸和推拿手法有利于提高治疗效果。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="27">
<title>手法配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究手法配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法采用手法推拿配合适当的牵引治疗39例(治疗组)与单纯牵引治疗39例(对照组)比较疗效。结果治疗组治愈15例占38.46&#37;,显效21例占53.85&#37;,无效3例占7.69&#37;,有效率92.31&#37;。对照组治愈11例占28.2&#37;,显效18例占46.15&#37;,无效10例占25.64&#37;,总有效率74.36&#37;。经统计学处理两组的疗效差异有显著性意义(P&lt;0.05)。结论手法配合牵引治疗神经根型颈椎病方法合理有效,优于单纯应用牵引治疗,真正做到了"动静结合,内外兼治"。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="28">
<title>穴位注射加推拿治疗椎动脉型颈椎病50例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病是临床常见病、多发病,随着生活节奏的加快,以及电脑、空调的广泛使用,发病率逐渐上升且趋于年轻化,近几年来笔者采用穴位注射加推拿治疗本病50例,疗效显著,现报告如下。1临床资料1.1一般资料本组50例中,男19例,女31例;年
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="29">
<title>蒙药配合针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析蒙药联合按摩推拿治疗颈椎病患者的临床效果。方法将218例颈椎病患者采用针灸推拿疗法分型论治。结果临床治愈198例,占80.0&#37;;显效10例,占10.0&#37;;改善5例,占5&#37;;无效5例,占5&#37;;有效率95.0&#37;。结论对颈椎患者实施蒙药联合按摩推拿治疗,能够提高治疗的效果,促进患者尽快康复。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="30">
<title>正骨推拿结合运动疗法治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析正骨推拿结合运动疗法治疗颈椎病的效果,为临床治疗提供依据。方法 60例颈椎病患者,随机分为对照组和试验组,各30例。对照组仅给予正骨推拿,试验组给予正骨推拿结合运动疗法。比较两组治疗前后数字疼痛量表(NPRS)评分与Northwick Park颈痛量表(NPQ)评分及临床疗效。结果治疗前,两组NPRS评分、NPQ评分比较差异无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗后,两组均较治疗前明显改善,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后,试验组NPRS评分、NPQ评分分别为(2.81±1.27)、(15.07±7.20)分,均明显低于对照组的(3.56±1.55)、(19.56±8.75)分,差异均具有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后,试验组治疗总有效率为96.67&#37;,明显高于对照组的73.33&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论临床中治疗颈椎病可以选择正骨推拿结合运动疗法,能够明显的改善患者的颈部疼痛症状,临床疗效显著,可进行推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="31">
<title>针灸联合穴位注射治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸联合穴位注射治疗神经根型颈椎病的效果和安全性。方法将神经根型颈椎病患者112例随机分成观察组及对照组,每组56例。对照组给予推拿和牵引治疗。观察组在上述治疗的基础上给予针灸联合穴位注射治疗。取穴风池、百会以及颈部病变相应部位对应的夹脊穴为主穴,下肢取太冲、三阴交、足三里、伏兔、髀关,上肢取肩髃、臂臑、手三里、曲池、外关为配穴,每10 min用平补平泻法行针1次,留针30 min。主穴与配穴各取1对,每穴注射疏血通注射液2 m L和腺苷钴胺1 mg,1次/d,10次为1个疗程,疗程间隔3 d,共治疗3个疗程。结果治疗后2组患者生活、工作、社会能力积分,临床症状积分以及体征积分均较治疗前明显改善(P均&lt;0.05),且观察组改善情况均好于对照组(P均&lt;0.05);2组治疗后VAS评分及麻木积分均明显降低(P均&lt;0.05),且观察组明显低于对照组(P均&lt;0.05);观察组总有效率明显高于对照组(P&lt;0.05);对照组治疗后6个月及12个月后复发率高于观察组(P均&lt;0.05)。结论穴位注射联合针灸、推拿以及牵引方法治疗神经根型颈椎病安全有效,且复发率低,值得推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="32">
<title>针灸、推拿结合颈椎牵引对神经根型颈椎病患者痛感缓解及hs-CRP、IL-8、P物质的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸、推拿结合颈椎牵引对神经根型颈椎病患者痛感缓解及超敏C反应蛋白(hs-CRP)、白细胞介素-8(IL-8)、血浆P物质的影响。方法:选择我院收治的112例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和观察组各56例。对照组患者给予颈椎牵引;观察组患者则加用针灸、推拿结合颈椎牵引治之。观察两组的临床疗效,比较治疗前后患者临床症状变化,评估颈肩疼痛程度、强度、分级指数,监测用药前后hs-CRP、IL-8、P物质水平。结果:观察组的有效率高达91.1&#37;,显著高于对照组的71.4&#37;;观察组患者治疗后的中医证候积分显著低于对照组;观察组经治疗后VAS、PRI、PPI评分与对照组比较显著降低;观察组患者经治疗后hs-CRP、IL-8、P物质水平均显著低于对照组。结论:针灸、推拿结合颈椎牵引利于缓解神经根型颈椎病患者的颈椎痛感,减轻颈椎功能障碍,其机制与调控血清hs-CRP、IL-8、P物质水平以抑制炎性反应有一定相关性。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="33">
<title>三七片、针灸联合手法推拿对神经根型颈椎病患者运动功能及疼痛症状的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨三七片、针灸联合手法推拿对神经根型颈椎病患者运动功能及疼痛症状的影响。方法:选取2017年12月—2019年12月期间于本院就诊的98例咳嗽变异性哮喘患者,按照年龄、性别组间具有可比性原则,将其分为对照组与观察组,各组49例。两组患者均采用三七片治疗,在此基础上,对照组采用针灸治疗,观察组采用针灸联合手法推拿治疗。比较两组患者颈椎Cobb角(CA)、颈部功能障碍(NDI)指数、视觉模拟评分量表(VAS)及中医症状积分。结果:治疗后,两组CA、NDI指数均改善,且观察组低于对照组(P&lt;0.05);两组颈椎、上肢VAS评分均下降,但观察组低于对照组(P&lt;0.05);两组中医症状积分均下降,但观察组低于对照组(P&lt;0.05)。结论:神经根型颈椎病患者经三七片、针灸联合手法推拿治疗,可有效降低疼痛感,改善临床症状,促进运动功能恢复,疗效确切。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="34">
<title>推拿颈椎牵引治疗椎动脉型颈椎病比较分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析推拿与颈椎牵引治疗椎动脉型颈椎病的治疗效果。方法:通过对本院自2009年1月-2010年12月所收治的患有椎动脉型颈椎病患者的分组治疗,展开比较、分析。结果:A组患者的治疗效果明显优于B组患者。结论:推拿治疗椎动脉型颈椎病比颈椎牵引治疗椎动脉型颈椎病更加有效。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="35">
<title>观察电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:根据随机数字表方法进行100例2016年3月到2017年3月收取的神经根型颈椎病患者分组。对照组采用颈椎牵引治疗,10次一个疗程,治疗2个疗程。观察组采用电针配合推拿、颈椎牵引治疗。就两组患者治疗前后疼痛程度、眩晕评分、生活质量评分和神经根型颈椎病治疗总有效率、随访半年复发率进行比较。结果:观察组神经根型颈椎病治疗总有效率明显高于对照组,P&lt;0.05。观察组随访半年复发率明显低于对照组,P&lt;0.05。2组患者治疗前疼痛程度、眩晕评分、生活质量评分无显著差异,P&gt;0.05。观察组患者治疗后疼痛程度、眩晕评分、生活质量评分均明显优于对照组,P&lt;0.05。结论:电针配合推拿、颈椎牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效确切,可有效改善患者临床症状,减轻眩晕症状和疼痛症状,降低复发率,改善生活质量,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="36">
<title>中西医结合治疗神经根型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中西医结合治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法我院收治的116例神经根型颈椎病患者随机分为2组,对照组58例患者采用常规颈椎牵引、超短波治疗结合运动疗法、中频脉冲电治疗;试验组58例患者在对照组治疗基础上,加用穴位注射与针灸、推拿治疗。观察治疗前及治疗后3个疗程2组患者颈椎病临床评价量表(CASCS)积分,采用中医证候评测量表判定临床疗效,并进行对比。结果治疗3个疗程后,2组CASCS积分均较治疗前显著改善,2组比较差异有统计学意义(P&lt;0.05);试验组总有效率(91.4&#37;)明显高于对照组(72.4&#37;),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中西医结合治疗神经根型颈椎病疗效显著,改善了患者的临床症状与体征,值得临床推广使用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="37">
<title>颈七刀结合龙氏正骨法治疗颈性眩晕的临床疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究颈七刀结合龙氏正骨手法治疗颈性眩晕的临床疗效。方法以2018年7月-2019年6月新疆医科大学第一附属医院针灸推拿科收治的90例颈性眩晕患者为研究对象,随机分为单纯针刀组30例,采用传统针刀方法治疗,针灸推拿组30例,采用针灸结合推拿治疗,针刀结合手法组30例,采用颈七刀结合龙氏正骨正骨手法治疗,各组均治疗1个疗程,观察3组患者颈性眩晕症状与功能评估量表积分、头晕残障量表评分及临床疗效。结果与单纯针刀组和针灸推拿组比较,针刀结合手法组患者症状与功能积分均升高,DHI评分降低,患者临床疗效提高,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论颈七刀结合正骨手法治疗颈性眩晕疗效显著值得临床推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="38">
<title>中西医结合治疗颈椎病的整体护理概况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又名颈椎综合征,属于严重的颈椎退行性疾病,是由于颈椎间盘和相邻椎节的退变及其继发性改变刺激或压迫神经根、脊髓或血管及相关组织,并引起与之相关的临床症状和体征,轻者头、颈、肩臂麻痛,重者可致肢体酸软无力,甚至大小便失禁、瘫痪。颈椎病大致属于中医"痹证"、"痉证"、"头痛"、"眩晕"、"项强"等病理范畴[1]。目前国内外对其治
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="39">
<title>针灸联合手法推拿对椎动脉型颈椎病的疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸联合手法推拿对椎动脉型颈椎病(VACS)的临床疗效。方法使用随机数表法将2018年1月至2019年4月焦作市第二人民医院收治的90例VACS患者分为A组和B组,每组45例。A组患者接受手法推拿治疗,B组接受针灸联合手法推拿治疗。比较两组治疗前后颈性眩晕症状与功能评估量表评分(ESCV)、颈椎病临床评价量表评分(CASCS)、椎-基底动脉平均血流速度(TMFV)、收缩期峰值血流速度(PSV)。统计两组治疗总有效率。结果治疗后,两组ESCV评分、CASCS评分、TMFV水平、PSV水平均高于治疗前,B组ESCV评分、CASCS评分、TMFV水平、PSV水平均高于A组,差异有统计学意义(均P&lt;0.05)。B组治疗总有效率高于A组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸联合手法推拿治疗VACS的临床效果较好,可有效改善患者临床症状和血流动力学。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="40">
<title>针刺配合手法推拿治疗颈型颈椎病60例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈型颈椎病是临床常见多发病,病情笔者自2011年开始用针刺配合手法推拿治疗颈型颈椎病60例,取得了较满意的疗效,现报道如下。1临床资料60例患者均为我院门诊和住院患者,其中男28例,女32例;年龄最大52岁,最小20岁,平均38.5岁;病程最长3 a,最短2 d。2治疗方法2.1针刺取穴凤池、天柱、大椎、大杼及相应病变颈椎夹脊穴、肩井。配穴:头晕加风府、玉枕;肩胛疼痛加天宗、肩外俞;耳鸣加听宫、翳
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="41">
<title>推拿手法为主治疗颈性眩晕103例临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨分析推拿为主配合针灸,治疗颈性眩晕的方法及疗效。方法:对2007年11月至2011年11月103例椎动脉型颈椎病患者进行以推拿手法为主的保守治疗。结果:103例椎动脉型颈椎病患者临床治愈89例,占86.4&#37;;有效12例,占11.7&#37;;无效2例,占1.9&#37;;总有效率98.1&#37;。结论:推拿手法为主治疗颈性眩晕疗效肯定,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="42">
<title>半导体激光照射、颈椎牵引联合推拿治疗椎动脉型颈椎病180例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;自2011年12月至2012年12月,笔者采用半导体激光照射、颈椎牵引联合推拿治疗椎动脉型颈椎病,取得了显著疗效,现报道如下。资料与方法1.临床资料椎动脉型颈椎病患者180例,随机分为治疗组和对照组。治疗组患者90例,男性72例,女性18例;年龄20~67岁,平均33.5岁;病程3周~8年,平均2.9年。对照组患者90例,男性69例,女性21例;年龄21~65岁,平均34.5岁;病程3周~7年,平均2.7年。两组患者临床资料
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="43">
<title>颈椎病的中西医结合治疗进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈椎病是颈椎骨关节改变与继发的椎间关节退行性病变,中西医结合治疗本病具有疗效好,见效快,创伤性小等特点,一直为临床医生作为治疗该病的首选,为该病的非手术治疗开辟了新的途径。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="44">
<title>程式手法配合足三里注射654-2治疗老年CSA的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:本研究旨在通过客观指标全面量化评估程式手法配合足三里注射654-2(东莨菪碱)治疗老年CSA(椎动脉型颈椎病)的疗效和安全性。方法:将60例符合条件的老年患者随机分配入治疗组和对照组,每组各30例。其中,治疗组采用程式手法配合足三里注射654-2综合治疗方案进行治疗,对照组单独采用程式手法治疗,两组均与生活细节指导。分3个时段(治疗前、治疗后立即、治疗结束后7天)分别进行眩晕症状和功能评分,同时用TCD观测双侧椎动脉血流速度、基底动脉血流速度等指标。相关数据输入电脑建立数据库后,选用SPSS19.0统计软件包进行数据统计分析及描述。结果:①程式手法配合足三里注射654-2治疗方案和单独程式手法治疗方案单次运用后都能即时有效缓解患者颈肩痛和眩晕症状,疗效都能持续到7天后。但是,对照组经治7天后疗效相比治疗后即时疗效,变化不明显;而治疗组单次治疗后至治疗后七天过程中,疗效越来越好。两种治疗方案的即时疗效无明显差异,但是7天后的疗效比较中,程式手法配合足三里注射654-2疗法治疗方案明显优于单纯程式手法治疗方案。②两种治疗方案单次运用后7天,都能明显有效加快患者双侧椎动脉和基底动脉血流速度。但两种治疗方案在改变患者双侧椎动脉血流速度方面无明显差异,而程式手法配合足三里注射654-2疗法治疗方案在加快患者基底动脉血流速度方面比单纯程式手法治疗方案效果更明显。③程式手法配合足三里注射654-2疗法治疗方案的治愈率明显高于单纯程式手法治疗方案,但在显效率、有效率、无效率、总有效率等方面无显著性差异。结论:程式手法配合足三里注射654-2治疗方案是一种单次治疗即显著起效、疗效持久、操作简便、节时省力、安全清洁、易于广泛推广应用的治疗老年人CSA的新综合疗法,具有常规治疗方法不可比拟的优势,能为制订老年CSA规范化中医治疗方案提供高质量的循证医学证据。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="45">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值。方法:选取笔者所在医院2016年1月-2018年12月收纳的神经根型颈椎病患者61例进行随机分组,对照组30例给予单纯针灸治疗,研究组31在其基础上结合推拿进行治疗,对比分析两组患者疼痛程度、颈椎功能障碍指数及临床总有效率、症状发生率等差异。结果:治疗前研究组VAS疼痛评分及NDI颈椎功能障碍指数分别为(6.35±1.01)、(15.56±0.46)分,两组差异无统计学意义(P&gt;0.05),治疗后分别为(2.16±1.05)、(6.01±0.47)分,两组差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组临床总有效率为93.55&#37;(29/31),高于对照组的80.00&#37;(24/30),组间差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组临床症状头痛、头晕及上肢麻木等发生率为6.45&#37;(2/31),对照组为23.33&#37;(7/30),组间差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:通过对神经根型进行中医推拿联合针灸治疗后,可缓解临床症状,同时有效改善颈椎功能和降低患者疼痛,临床上值得应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="46">
<title>中西医结合治疗神经根型颈椎病的临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中西医结合治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法将64例神经根型颈椎病随机分成2组,每组32例。对照组给予西药口服+牵引,观察组在对照组基础上联合针灸推拿等中医治疗。观察2组治疗效果及颈、肩、背疼痛改善情况。结果观察组治疗总有效率优于对照组,2组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后2组颈、肩、臂疼痛视觉模拟评分较治疗前均明显改善,但观察组改善情况优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中西医结合治疗神经根型颈椎病总有效率高,不良反应无明显增加,效果良好。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="47">
<title>针灸治疗椎动脉型颈椎病的临床文献研究概况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>从单一针法、针刺加其他疗法等方面,综述现代临床治疗椎动脉型颈椎病的文献研究概况,提出针灸治疗椎动脉型颈椎病文献方面所出现的问题,进而为今后该病在针灸治疗研究方面提出的一些建议。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="48">
<title>针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的临床疗效及安全性</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的具体效果和安全性。方法将68例患者分为观察组和对照组,对照组推拿配合药物治疗,观察组推拿配合针灸治疗,对比两组的治疗效果。结果观察组的治疗总有效率为94.1&#37;,明显高于对照组的82.3&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的效果明显,安全性好,值得进行推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="49">
<title>太极推拿治疗颈性高血压的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察太极推拿治疗颈性高血压的临床疗效。方法将90例颈性高血压患者随机分为治疗组和对照组,治疗组采用太极推拿治疗,对照组采用针灸结合电针治疗,两组治疗均每日1次,每次30min,2周为一个疗程,治疗2个疗程。结果治疗组临床疗效总有效率为93.33&#37;,优于对照组的66.67&#37;(P&lt;0.05),治疗组血压疗效总有效率为80.00&#37;,优于对照组的60.00&#37;(P&lt;0.05)。结论太极推拿治疗颈性高血压疗效确切,安全可靠,操作简便,值得在临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="50">
<title>推拿牵引结合药物综合治疗颈性眩晕36例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]观察推拿牵引结合药物综合治疗颈性眩晕的临床效果。[方法]自2013年7月至2014年2月,运用推拿牵引结合药物综合治疗椎动脉型颈椎病导致的颈性眩晕36例,治疗10次为1疗程,疗程结束后参照国家中医药管理局颁布的《中医病症诊断疗效标准》对治疗后的疗效、颈椎X线结果、颅脑多普勒显像进行对比分析。[结果]经过1个疗程治疗后,36例患者治愈21例,显效9例,有效4例,无效2例,总有效率94.44&#37;。其中1例患者经10次治疗后颈椎生理曲度由部分变直到恢复正常,寰枢关节处由不对称——右宽左窄到左右基本对称,椎动脉平均流速由原来的19cm/s,提高到30cm/s,已接近正常。[结论]推拿、牵引、药物综合治疗颈性眩晕疗效显著,安全简便,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="51">
<title>穴位注射与针灸推拿用于神经根型颈椎病患者治疗中的临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究分析在神经根型颈椎病患者中采取穴位注射以及针灸推拿治疗的临床效果。方法:选取在本院接受治疗的神经根型颈椎病患者作为研究对象,选取时间段为2017年1月-2018年6月,病例数为285例。通过随机数字表法分组,平均分成对照组142例和观察组143例。对照组中患者接受针灸推拿治疗方式,观察组中患者接受穴位注射联合针灸推拿治疗,分析两组患者治疗前后的VAS疼痛分数以及治疗后的总疗效率情况。结果:观察组中患者的总疗效率为94.37&#37;,对照组中患者总疗效率79.02&#37;,组间差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。治疗后两组患者的VAS分数均显著低于治疗前(P &lt;0.05),治疗后观察组中患者的VAS分数显著低于对照组(P &lt;0.05)。结论:临床上针对神经根型颈椎病患者采取穴位注射联合针灸推拿治疗效果良好,治疗后患者的疼痛显著缓解,病情明显改善。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="52">
<title>正脊通督手法推拿治疗椎动脉型颈椎病60例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是推拿科常见病、多发病之一,发病率逐年提升,而椎动脉型颈椎病是颈椎病中常见的一种类型,其发病仅次于神经根型颈椎病[1],对人类健康造成很大危害。2009年5月～2011年10月我们采用正脊通督手法治疗椎动脉型颈椎病60例,取得满意效果,现报道如下。一般资料选择我院针灸推拿科就诊的椎动脉型颈椎病患者120例,其中男67例,女53例;年龄25～65岁,平均
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="53">
<title>针灸配合手法推拿治疗椎动脉型颈椎病86例体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病是颈椎病的常见类型之一,临床以眩晕、恶心呕吐等症状为特点。自1996年1月~2010年10月,作者采用针灸配合手法推拿治疗椎动脉型颈椎病86例,临床效果显著。现报告如下:1临床资料1.1一般资料本组86例,男29例,女57例,年
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="54">
<title>推拿结合牵引治疗神经根型颈椎病33例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是临床上最常见的颈椎病类型[1],中医推拿治疗对于缓解神经根型颈椎病疼痛、麻木症状具有良好效果。近年来,笔者采取颈椎牵引联合中医推拿治疗神经根型颈椎病33例,并与单纯颈椎牵引比较,现将结果汇报如下:1资料与方法1.1一般资料自2009年6月—2010年4月共收治神经根型颈椎病患者66例,均经体检并拍摄颈椎正侧位、双斜位及动力位X线片确诊为神经根型颈椎病。必要时拍摄颈椎MRI或CT以排除颈椎后纵
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="55">
<title>针灸配合推拿治疗颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸配合推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:随机选取2012年1月-2012年12月在针灸科治疗的256例颈椎病患者,分为观察组和对照组,各128例。对照组仅给予推拿治疗,而观察组患者在上述治疗的基础上给予针灸加推拿治疗,进行为期3个月的治疗,3个月后对2组患者的有效率进行比较。结果:观察组有效率为91.4&#37;,对照组有效率为78.0&#37;,差异显著(P小于0.05)。结论:针灸治疗配合推拿治疗治疗颈椎病有较好的疗效,优于单纯推拿治疗,适合于在临床颈椎病的治疗中推广运用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="56">
<title>正骨推拿配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床应用</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨和研究正骨推拿配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法摘取近年来收治的神经根型颈椎病患者58例作为研究对象,按照随机分组的原则将之分为观察组和对照组各29例,其中对照组给予单纯的牵引治疗,观察组在此基础上进行手法推拿治疗,在治疗结束后对比两组的疗效。结果观察组的显效率和总有效率分别为72.41&#37;(21例)和93.10&#37;(27例),对照组的显效率和总有效率分别为51.72&#37;(15例)和68.97&#37;(20例),观察组效果明显优于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论正骨推拿配合牵引治疗神经根型颈椎病的临床效果要明显优于单纯的牵引治疗,能够达到令人满意的治疗效果,值得在临床上加以推广和应用。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="57">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的优势分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的优势。方法纳入我院100例2017年1月—2018年5月神经根型颈椎病患者。随机数字表分组,穴位注射组选择穴位注射治疗,穴位注射联合针灸推拿组则选择穴位注射加上针灸推拿治疗。比对两组疗效;眩晕症状、头痛缓解时间;施治前后患者睡眠质量;不良反应。结果穴位注射联合针灸推拿组疗效、眩晕症状、头痛缓解时间、睡眠质量相比穴位注射组有优势,P &lt;0.05。穴位注射联合针灸推拿组不良反应无异于穴位注射组,P&gt; 0.05。结论穴位注射加上针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效肯定。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="58">
<title>中医“三联”外治法治疗神经根型颈椎病疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸、推拿、牵引疗法三结合治疗颈椎病神经根型的临床疗效。方法:对门诊40例患者进行比较观察,随机分为治疗组和对照组,对照组主要进行辨证取穴针刺疗法,治疗组在行针刺疗法基础之上配合推拿手法和牵引治疗,结果:按1994年国家中医药管理局颁布的《中医病症诊断疗效标准》进行评价,治疗组总有效率为97.5&#37;,对照组总有效率为80&#37;,治疗组疗效明显优于对照组(P&lt;0.05)。结论:中医"三联"外治法治疗效果优于单纯针灸治疗,且对本病较为安全,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="59">
<title>综合疗法治疗颈椎病180例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察综合治疗颈椎病的临床疗效。方法:应用电针、牵引、穴位注射、中药蒸气浴、推拿对180例门诊颈椎病患者综合治疗。结果:治愈98例,显效52例,有效22例,无效8例,总有效率96.56&#37;。结论:综合疗法是治疗颈椎病的有效办法。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="60">
<title>理筋手法联合下颈段抗阻运动训练治疗颈型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察理筋手法联合下颈段抗阻运动训练治疗颈型颈椎病临床观察。方法将82例颈型颈椎病患者按随机数字表法分为2组。对照组41例予下颈段抗阻运动训练治疗;治疗组41例予理筋手法联合下颈段抗阻运动训练治疗。2组均治疗1个月后,比较2组治疗前后颈椎疼痛视觉模拟评分法(VAS)、颈椎功能障碍指数量表(NDI)评分、颈椎活动度(包括前屈、后伸、左旋及右旋)及颈椎等长肌力(前屈、后伸、左侧屈及右侧屈)变化情况。结果 2组治疗后疼痛VAS及NDI评分与本组治疗前比较均明显降低(P&lt;0.05),且治疗组治疗后疼痛VAS及NDI评分均低于对照组(P&lt;0.05)。2组治疗后颈椎前屈、后伸、左旋及右旋活动度与本组治疗前比较均明显增加(P&lt;0.05),且治疗组治疗后颈椎前屈、后伸、左旋及右旋活动度均大于对照组(P&lt;0.05)。2组治疗后颈椎前屈、后伸、左侧屈及右侧屈等长肌力与本组治疗前比较均明显增强(P&lt;0.05),且治疗组治疗后颈椎前屈、后伸、左侧屈及右侧屈等长肌力均强于对照组(P&lt;0.05)。结论理筋手法联合下颈段抗阻运动训练治疗颈型颈椎病临床疗效确切,可明显减轻患者疼痛症状,改善颈椎功能障碍,增大颈椎活动度,增强颈椎等长肌力,操作简单方便。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="61">
<title>中医推拿手法联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :分析用中医推拿手法联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法 :将自贡市贡井区中医院在2016年3月至2017年3月期间收治的100例椎动脉型颈椎病患者作为本研究的对象。随机将这100例患者分为对照组(n=50)和观察组(n=50)。用天麻钩藤饮对对照组患者进行治疗,用中医推拿手法联合天麻钩藤饮对观察组患者进行治疗,然后比较两组患者在接受治疗前后的临床症状积分。结果 :接受治疗前,两组患者眩晕、耳鸣及颈痛方面的临床症状积分相比差异无统计学意义(P&gt;0.05)。接受治疗后,观察组患者眩晕、耳鸣及颈痛方面的临床症状积分均低于对照组患者,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论 :用中医推拿手法联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果显著,能有效地改善患者的临床症状。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="62">
<title>手法推拿联合镇肝息风汤治疗椎动脉型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨手法推拿联合镇肝息风汤治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法纳入96例椎动脉型颈椎病患者,随机均分为两组各48例:对照组给予手法推拿、西药等常规治疗,观察组在对照组基础上给予镇肝息风汤治疗,连续治疗1个月。比较两组临床疗效。结果两组治疗后VAS评分、NDI指数显著降低,CASCS评分显著升高,且治疗后观察组优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0. 05);治疗后两组椎动脉舒张期、收缩期血液流速、内径均显著增加,且观察组显著高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0. 05);观察组与对照组治疗总有效率分别为93. 18&#37;、81. 82&#37;,观察组显著高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0. 05),两组均无严重不良反应。结论镇肝息风汤治疗椎动脉型颈椎病有助于增加椎动脉血液流速与内径,增加大脑血供,缓解眩晕、头颈疼痛等症状。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="63">
<title>蒙药配合针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究在对颈椎病患者进行治疗的时候,在进行推拿按摩治疗的基础上同时服用蒙药的治疗方案对患者的病情好转会产生什么样的疗效。方法以2017年1月~2018年1月这一年的时间内来我院进行劲椎病治疗的200名患者作为研究对象,对他们进行针灸推拿疗法分型进行治疗。结果在200名颈椎病患者中其中病情只有3名患者病情没有任何好转,有6名患者病情有所好转,11名患者病情有显著好转,剩下的180名患者的病情得到治愈。结论在对颈椎病患者进行治疗的时候,如果在采用推拿治疗的基础上同时给患者服用蒙药对于患者病情的好转有着显著的效果,有助于患者的康复。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="64">
<title>手法与牵引对椎动脉型颈椎病疗效的Meta分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:系统评价手法与颈椎牵引治疗椎动脉型颈椎病的有效性。方法:检索中国知网(CNKI)、维普网(VIP)、万方数据库和Pub Med数据库,并运用Revman 5.2软件进行Meta分析、异质性检验、敏感性分析、漏斗图分析。结果:检索到487篇中文文献,符合纳入标准的文献共12篇,总样本量1352例。Meta分析显示治疗总体疗效:OR=4.27,95&#37;CI[2.93,6.21],Z=7.59,差异有统计学意义;其中疼痛评分改善评价提示MD=-1.44,95&#37;CI(-3.02,-0.14),头晕症状改善评价显示OR=3.53,95&#37;CI(2.16,5.75),差异均有统计学意义;漏斗图结果显示图形不对称,提示存在发表偏倚可能。结论:本研究纳入的文献方法学评价质量较低,现有证据提示推拿手法治疗椎动脉型颈椎病比单纯运用牵引治疗有明显优势,但由于本次研究的局限性,该结果尚待更多大样本、高质量研究验证。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="65">
<title>无痛银质针治疗颈型颈椎病患者的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察无痛银质针治疗颈型颈椎病患者的临床疗效。方法将97例颈型颈椎病患者随机分为治疗组和对照组,治疗组给予无痛银质针导热疗法,对照组予以颈椎牵引及推拿治疗。观察并记录两组的治疗总有效率。结果 1个疗程后,治疗组总有效率100&#37;,对照组总有效率77.6&#37;,治疗组优于对照组(P&lt;0.05)。结论无痛银质针治疗颈型颈椎病疗效肯定,远期疗效好,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="66">
<title>脊髓型颈椎病的中医药治疗</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>脊髓型颈椎病作为颈椎病分型之一,发病占全部颈椎病的10&#37;-15&#37;。中医在治疗脊髓型颈椎病方面主要运用针灸、手法推拿、中药内服等方法,且疗效肯定。中医治疗可改善症状提高生活质量,还能减少手术病例、降低后遗症发生率。本文将近年来中医药治疗脊髓型颈椎病的进展综述如下。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="67">
<title>悬吊运动疗法配合推拿治疗神经根型颈椎病临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析悬吊运动疗法配合推拿治疗神经根型颈椎病临床疗效。方法该研究方便选取了该院在2016年12月—2018年6月期间收治的100例神经根型颈椎病患者作为研究对象,采用计算机随机分组进行分组,一组给与常规推拿治疗,为普通组,一组联合悬吊运动疗法治疗,为研究组,比较两组患者的治疗效果。结果研究组的治疗有效率为94&#37;(47例),高于普通组的78&#37;(36例),两组数据差异有统计学意义(χ~2=6.352 9,P&lt;0.05);研究组患者治疗后VAS评分为(3.17±1.14)分,NDI评分为(8.25±2.87)分,CASCS评分为(93.12±7.43)分,各项数据均优于普通组,差异有统计学意义(t=6.964 0、6.270 3、5.778 2,P&lt;0.05)。结论悬吊运动疗法配合推拿治疗神经根型颈椎病疗效显著,可有效改善颈椎疼痛症状,降低颈椎障碍,缓解患者临床症状,可以积极推广使用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="68">
<title>定点牵引侧扳法治疗神经根型颈椎病86例的临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察定点牵引侧扳法和第五版推拿学教材治疗神经根型颈椎病的临床疗效,并进行对比分析。方法选取中国中医科学院广安门医院推拿科2007年10月~2011年5月符合入选标准的患者86例,随机分为试验组和对照组,每组各43例。试验组采用定点牵引侧扳法治疗,对照组按照中医学院针灸推拿专业第5版教材提供的方法操作,两组均每周治疗2次,共治疗10次。并观察治疗前、后两组日常生活改善情况等指标。结果试验组和对照组均取得显著疗效,治疗组有效率为95.3&#37;,对照组有效率为81.4&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05);在日常生活改善上,治疗后试验组和对照组各项评分与治疗前比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。试验组颈部活动评分与对照组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论定点牵引侧扳法可明显改善患者的各项症状,减轻患者疼痛,疗效肯定,方法安全,值得在临床上推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="69">
<title>三联疗法治疗神经根型颈椎病67例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是由于椎间盘退变、突出、节段性不稳定、骨赘形成等原因在椎管内或椎间孔处刺激和压迫颈神经根所致。在各型颈椎病中发病率最高,临床上多为单侧、单根发病,一般起病缓慢。笔者采用三联疗法治疗67例,疗效较好,报道如下。1临床资料1.1一般资料本组共67例,其中男39例,女28例;年龄32~51岁,平均(40.5±4.4)岁;病程2~11月,平均(6.2±3.1)月。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="70">
<title>除痹通络汤联合手法推拿治疗对颈型颈椎病患者颈椎长度及角度的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察除痹通络汤联合手法推拿治疗颈型颈椎病疗效及对患者颈椎长度及角度的影响。方法:将120例颈型颈椎病患者随机均分为两组,各60例,均在有效止痛和神经营养等基础治疗基础上进行手法推拿治疗,观察组再额外加用除痹通络汤,疗程2周,比较两组临床效果。结果:两组治疗有效率分别为96.67&#37;和85.00&#37;,观察组疗效明显优于对照组(P&lt;0.05);治疗后,两组患者各项症状积分均明显降低(P&lt;0.05),且观察组降低幅度更大(P&lt;0.05);两组患者前屈后伸、左右侧屈及左右旋转角度均明显增大(P&lt;0.05),且观察组升高幅度更大(P&lt;0.05);观察组提升前颈椎长度、提升后颈椎长度、提升前后差值以及X轴、Y轴、Z轴方向颈椎角度均明显增大(P&lt;0.05),对照组提升前后颈椎长度差值以及X轴、Y轴、Z轴方向颈椎角度明显增大(P&lt;0.05),两组提升前后颈椎长度差值以及X轴、Y轴、Z轴方向颈椎角度差异有统计学意义(P&lt;0.05);两组不良反应无明显差异(P&gt;0.05)。结论:除痹通络汤联合手法推拿治疗颈型颈椎病能有效改善患者症状,提升治疗效果,促进颈椎长度、角度和运动功能恢复。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="71">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察穴位注复方当归注射液、维生素B12联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选择神经根型颈椎病患者400例,按治疗方法不同分为两组,即观察组和对照组,各200例。对照组采用针灸推拿治疗,观察组在对照组的基础上联合穴位注射疗法,隔日1次,7 d为1个疗程,共3个疗程。观察两组VAS评分、SF-36量表评分及临床效果情况,并分析比较。结果观察组VAS评分为(1.04±0.62)分,明显低于对照组[(3.12±0.83)分],SF-36量表各维度评分均高于对照组,两组比较差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组治愈26例,显效108例,有效48例,总有效率为91.00&#37;;对照组治愈14例,显效57例,有效77例,总有效率为74.00&#37;,观察组疗效明显优于对照组,两组比较差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病疗效显著,同时可以提高患者的生活质量,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="72">
<title>穴位注射结合针灸推拿治疗根性颈椎病效果显著</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈夹脊穴注射复方当归注射液结合针灸推拿手法治疗神经根型颈椎病3周,随访3个月的临床疗效。方法:选择门诊及住院患者140例,均符合病例选择标准,采用随机、单盲、阳性对照的方法分为治疗组和对照组各70例。治疗组采用穴位注射配合针灸推拿治疗,对照组采用针灸推拿治疗,两组选穴相同,7天为1个疗程,共3个疗程。结果:治疗组痊愈52例(74.28&#37;),对照组70例中痊愈39例(55.71&#37;),治疗组明显优于对照组(P&lt;0.05);而总有效率两组间无明显差别(P&gt;0.05);治疗组有症状明显减轻和症状消失快的优势;不同性别、年龄、病程之间疗效无显著差异(P&gt;0.05)。结论:穴位注射加针刺、推拿可以明显改善神经根型颈椎病患者血流量、血流速度,接近于正常水平,其疗效明显优于单纯穴位注射。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="73">
<title>穴位注射配合针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病98例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈动脉型颈椎病主要由于颈椎横突孔附近发生退行性变致椎动脉受压、椎间关节稳定性减低、颈部活动时椎间小关节发生移位,椎动脉受到牵拉而引起。头晕、头痛是其主要症状,头部后仰或旋转时可诱发眩晕或猝然跌倒,改变体位后,症状可缓解。本病的非手术疗法如牵引、制动、按摩、理疗及药物治疗等较多,本文采用穴位注射配合针灸推拿方法治疗椎动脉型颈椎病,取得满意疗效,现报告如下。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="74">
<title>中西医结合治疗神经根型颈椎病40例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中西医结合治疗神经根型颈椎病40例临床疗效。方法将80例神经根型颈椎病患者随机分成两组,每组40例,对照组采用复方骨肽注射液静滴,口服双氯芬酸钠肠溶缓释胶囊、甲钴胺片,疼痛较重者,用20&#37;甘露醇加入地塞米松静脉滴注,治疗组在对照组的基础上给予颈椎索引、推拿、外用本院协定处方通痹方熨烫颈部。结果治疗组疗效明显优于对照组(P&lt;0.05)。结论中西医结合治疗神经根型颈椎病疗效理想。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="75">
<title>针灸配合推拿治疗颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸配合推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法随机选取2009年1月-2012年3月在针灸科治疗的218例颈椎病患者,分为观察组和对照组,各109例。对照组仅给予推拿治疗,而观察组患者在上述治疗的基础上给予针灸治疗,进行为期3个月的治疗,3个月后对2组患者的有效率进行比较。结果观察组有效率为91.7&#37;,对照组有效率为78.0&#37;,差异显著(P&lt;0.05)。结论针灸治疗配合推拿治疗治疗颈椎病有较好的疗效,优于单纯推拿治疗,适合于在临床颈椎病的治疗中推广运用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="76">
<title>蜂针落枕穴配合推拿牵引治疗神经根型颈椎病</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;笔者采用蜂针落枕穴配合推拿牵引治疗神经根型颈椎病,取得了较好的临床疗效,报道如下。一般资料笔者近两年共观察了60例神经根型颈椎病患者,全部来自笔者所在医院门诊患者。所有病例诊断符合1992年10月全国第二届颈椎病专题座谈会制定的颈
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="77">
<title>范炳华运用三部推拿法治疗颈性眩晕经验</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;范炳华教授,系全国老中医药专家学术经验继承工作指导老师,从事中医推拿的临床、教学、科研工作40余年,对骨关节及软组织损伤颇有研究,擅于将中医理论与现代解剖学及物理力学相结合、传统的诊断方法与现代影像学相结合,特别是对颈椎病及颈
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="78">
<title>颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选取2017年6月～2019年6月收治的神经根型颈椎病患者46例为研究对象,按照随机数字表法分为对照组和研究组,各23例。对照组采用针灸推拿治疗,研究组采用颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗。比较两组临床疗效,治疗前后肌力、疼痛及生活质量(躯体健康评分、心理健康评分)评分。结果:研究组治疗总有效率高于对照组(P&lt;0.05);两组治疗后肌力、躯体健康和生理健康评分均明显高于治疗前,疼痛评分明显低于治疗前(P&lt;0.05),且研究组治疗后肌力、躯体健康和生理健康评分显著高于对照组,疼痛评分明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论:颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病患者临床疗效显著,可减轻患者疼痛,有效提高患者肌力和生活质量。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="79">
<title>推拿配合牵引治疗颈型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是一种较为严重的、常见的退行性疾病,发病年龄逐渐趋向于年轻化,已严重影响了人们的身心健康和生活质量,其中颈型颈椎病临床上最为常见[1]。颈椎病其发病是多种因素共同作用的结果,包括退变、创伤、劳损、炎症及先天畸形等诸多方面[2]。颈型颈椎病是一种复杂而又缠绵难愈的疾病[3],一般治疗效果不佳。我们采用推拿配合牵引治疗颈型颈椎病取得满意的疗效,现报告如下。1临床资料1.1一般资料
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="80">
<title>牵引和推拿治疗神经根型颈椎病100例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是颈椎病的最常见类型,临床上以颈部疼痛伴上肢放射性痛麻为特征。笔者2005～2010年采用颈椎牵引,同时运用推拿手法治疗神经根型颈椎病100例,取得满意效果,现报道如下。一般资料本组100例,男49例,女51例;年龄最大68岁,最小30岁;30～40岁18例,41～50岁30例,51～60岁42例,61～70岁10例。治疗方法1.颈椎牵引:患者坐在牵引椅上,头部后仰5°～15°,牵引重量6～12kg,根据患者病情、体质及耐受情
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="81">
<title>三联疗法治疗神经根型颈椎病65例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;近年来,笔者采用牵引、推拿、穴位注射或局封的三联疗法治疗神经根型颈椎病65例,获效满意。1一般资料本组确诊患者共65例。诊断依据中华人民共和国中医药行业标准中医病证诊断疗效标准(ZY/T001.1-94)。65例中男性29例,女性36例;年龄34~75岁;病程最长半年,最短1周。其中C4~5椎间
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="82">
<title>推拿整复手法配合穴位注射治疗颈性眩晕136例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈性眩晕是椎动脉型颈椎病的主要症状之一,是临床上颈椎病中常见的一种类型,临床表现以眩晕、头昏、头痛,或伴恶心呕吐,常以颈部旋转时出现陈发性眩晕为特点,本病常反复发作,影响患者的工作和生活。近几年笔者运用推拿整复手法配合穴位注射治疗本病136例,取得较好的疗效,现报道如下。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="83">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析对椎动脉型颈椎病患者采用针灸与推拿结合治疗的临床效果。方法选取我院2015年12月至2017年12月接收的56例椎动脉型颈椎病患者,按照数字表随机分组原则,分为研究组和参照组,其中参照组为28例,实施单一针灸治疗,研究组为28例,采用针灸与推拿结合治疗,比较两组临床治疗效果以及治疗前后生活质量评分。结果比较分析,治疗前,两组患者生活质量评分比较无差异(P&gt;0.05);治疗后,研究组患者生活质量评分得到显著提高,且要优于参照组生活质量评分,同时研究组总有效率为(89.29&#37;),参照组总有效率为(64.29&#37;),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对椎动脉型颈椎病患者实施针灸与推拿结合治疗方案,具有十分显著的应用价值,值得临床广泛应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="84">
<title>推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取80例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和观察组,每组40例。对照组给予颈椎牵引治疗,观察组给予推拿手法治疗,两组均持续治疗1个月。比较两组临床疗效、颈椎视觉模拟评分法(VAS)评分、症状总积分及右椎动脉(RVA)、左椎动脉(LVA)、椎-基底动脉(VBA)血流速度。结果:观察组总有效率为97.5&#37;(39/40),高于对照组的82.5&#37;(33/40),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后,两组颈椎VAS评分及症状总积分均较治疗前降低(P&lt;0.05),观察组颈椎VAS评分及症状总积分均低于对照组(P&lt;0.05)。治疗后,两组RVA、LVA、VBA血流速度均较治疗前增快(P&lt;0.05),观察组RVA、LVA、VBA血流速度均快于对照组(P&lt;0.05)。结论:推拿手法治疗椎动脉型颈椎病效果显著,可有效改善患者的临床症状,促进颈椎功能恢复。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="85">
<title>推拿手法加颈椎牵引治疗治疗神经根型颈椎病患者疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析经穴疏导痛点揉拨推拿手法+颈椎牵引治疗神经根型颈椎病(Cervical Spondylotic Radiculopathy, CSR患者的疗效。方法:选取我院门诊典型CSR患者82例,简单随机化分组,牵引组41例实施颈椎牵引治疗,联合组41例实施经穴疏导痛点揉拨推拿手法联合颈椎牵引治疗。对比两组治疗效果、复发率、治疗前后中医证候积分、颈椎疼痛视觉模拟评分(Visual Analog Scale, VAS)、颈椎功能障碍指数(Neck Disabilitv Index, NDI)及炎性因子水平。结果:总有效率联合组高于牵引组(P &lt;0.05);治疗14 d后中医证候积分、VAS、NDI评分联合组较牵引组低(P &lt;0.05);治疗14 d后血清肿瘤坏死因子-α(Tumor Necrosis Factor,TNF-α)、白细胞介素(Interleukin,IL)-1β水平联合组较牵引组低(P &lt;0.05);随访6个月复发率联合组较牵引组低(P &lt;0.05)。结论:经穴疏导痛点揉拨推拿手法联合颈椎牵引治疗CSR,能提高治疗效果,减轻颈椎疼痛,改善症状,降低炎症反应,提高颈椎功能,减少复发。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="86">
<title>颈型颈椎病的中医推拿手法治疗临床疗效评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析对颈型颈椎病患者采用中医推拿手法治疗的临床疗效。方法:对我院2015年6月-2016年6月收治的120例颈型颈椎病患者进行观察,根据不同治疗方式将患者分为研究组、对照组各60例,对照组采用牵引法、口服芬必得治疗,研究组在对照组治疗基础上给予中医推拿手法治疗。治疗前后采用视觉模拟法(VAS)评定患者的颈椎疼痛程度,治疗6周,观察治疗效果。结果:研究组总有效率(95.00&#37;)明显比对照组高(76.67&#37;),治疗后,且VAS评分明显更低,各组数据差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:对颈型颈椎病患者患者在常规治疗基础上给予推拿治疗可以迅速疏通经络、散寒止痛,优化治疗效果。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="87">
<title>正骨推拿结合运动疗法治疗颈椎病30例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨正骨推拿结合运动疗法治疗颈椎病疗效。方法:选取笔者所在医院2013年4月-2014年10月收治的颈椎病患者60例,随机分为对照组和试验组。对照组予以正骨推拿治疗,试验组予以正骨推拿结合运动疗法治疗。比较两组患者治疗前后的数字疼痛评分法(NPRS)与颈痛量表(NPQ)评分及治疗总有效率。结果:治疗后,两组的数字疼痛评分法(NPRS)与颈痛量表(NPQ)评分均较治疗前显著改善,且试验组患者的改善情况显著优于对照组患者(P&gt;0.05);治疗后,试验组的治疗总有效率为96.67&#37;显著高于对照组的73.33&#37;(P&lt;0.05)。结论:对颈椎病的治疗,正骨推拿结合运动疗法可以明显改善患者颈部疼痛,缓解起临床症状,提高治疗有效率,值得临床应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="88">
<title>针灸、推拿结合颈椎牵引对神经根型颈椎病患者的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸、推拿结合颈椎牵引对神经根型颈椎病患者痛,感缓解及超敏C反应蛋白(hs-CRP)、白细胞介素-8(IL-8)的影响。方法选取我院2016年1月—2017年6月收治的70例神经根型颈椎病患者作为研究对象。根据随机数字表法,将其分为联合组与对照组,每组各35例。对照组采用颈椎牵引治疗,联合组加用针灸、推拿方法。比较两组患者治疗效果。结果联合组治疗总有效率高于对照组,治疗后JOA评分高于对照组,差异均具有统计学意义(P &lt;0.05)。随访6个月,联合组不良反应发生率及复发率均低于对照组,差异均具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论针灸、推拿结合颈椎牵引可缓解神经根型颈椎病患者痛感,且降低hs-CRP、IL-8水平,且降低治疗过程中不良反应,减少复发率。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="89">
<title>颈眩汤配合手法治疗椎动脉型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈眩汤配合手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法:将我院72例符合椎动脉型颈椎病诊断的患者随机分为治疗组(39例)和对照组(33例),治疗组运用颈眩汤配合手法治疗,对照组采用单纯中药治疗,对照观察两组疗效,20 d为1个疗程。结果:治疗组总有效率为92.3&#37;,优于对照组的78.8&#37;,两组总有效率比较,差异有统计学意义(χ2=4.66,P&lt;0.05)。结论:颈眩汤配合手法治疗对椎动脉型颈椎病安全、简便、高效。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="90">
<title>针灸推拿配合中药治疗颈椎病45例临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察并分析针灸推拿配合中药治疗颈椎病的疗效,以指导临床工作。方法选择我院2010年7月至2011年5月收治的颈椎病患者90例,随机分为对照组和观察组各45例。对照组患者给予针灸推拿治疗,观察组患者在此基础上给予中药口服治疗,以1周为1个疗程,连续治疗3个疗程。观察并比较2组患者临床疗效和疼痛程度的差异。结果 2组患者总有效率比较,观察组明显高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。与治疗前比较,2组患者VAS评分均明显降低,观察组改善程度明显优于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论采用针灸推拿配合中药治疗颈椎病可以取得满意的疗效,值得临床推广应用。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="91">
<title>颈椎旁神经阻滞并推拿手法治疗神经根型颈椎病30例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察颈椎旁神经阻滞并推拿手法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法将患者随机分为两组,治疗组采用颈椎旁神经阻滞并推拿手法治疗,对照组单用推拿手法治疗。结果治疗组总有效率明显高于对照组。结论采用颈椎旁神经阻滞配合推拿手法的中西医结合疗法治疗神经根型颈椎病疗效满意。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="92">
<title>综合治疗神经根型颈椎病效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析与探讨采用颈椎牵引、针灸推拿、运动训练综合手段治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:选取自2014年1月—2016年4月经医院临床确诊后进行治疗的178例神经根型颈椎病病患选择为临床研究病例,根据就诊顺序编号并将单双号分成两组。对照组(单号)89例仅给予颈椎牵引进行治疗,观察组(双号)89例则应用颈椎牵引联合针灸推拿的治疗方案,同时两组病患均进行相应运动训练指导。对比分析两组患者治疗前后JOA评分、VAS评分、临床疗效、肌力状况、生活质量以及复发率情况。结果:经过治疗后,试验组患者治疗总有效率95.51&#37;、复发率2.25&#37;、JOA评分(14.16±1.21)分、VAS评分(1.97±1.35)、躯体健康(77.88±5.91)分、心理健康(74.97±2.91)分、肌力(73.01±15.86)分均明显优于对照组患者总有效率74.16&#37;、复发率14.61&#37;、JOA评分(13.27±1.88)分、VAS评分(2.78±1.47)、躯体健康(75.18±5.49)分、心理健康(73.53±2.64)分、肌力(65.09±11.76)分,组间对比,统计学上有意义(P&lt;0.05)。结论:采用颈椎牵引、针灸推拿以及运动训练综合治疗神经根型颈椎病,临床疗效更好,病患颈部功能改善较好,疼痛及运动感觉障碍等临床不适症状均明显减轻,有效减少了疾病的复发,患者的生活质量也明显提升,作用效果较优。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="93">
<title>手法推拿联合针灸治疗老年颈性眩晕的效果及对椎-基底动脉血流动力学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察手法推拿联合针灸治疗老年颈性眩晕(CV)的临床疗效及对椎-基底动脉血流动力学的影响。方法 78例老年CV患者随机分为两组,观察组40例,给予手法推拿联合针灸治疗,对照组38例,给予手法推拿治疗,疗程2 w。观察两组治疗后临床疗效及治疗前后症状积分和基底动脉、双侧椎动脉收缩期峰流速(Vs)变化。结果观察组总有效率(95&#37;)优于对照组(79.95&#37;)(Z=-2.510,P&lt;0.05)。两组治疗后症状积分均明显低于治疗前(t=18.784、9.947,P&lt;0.05),且观察组低于对照组(t=7.959,P&lt;0.05)。两组治疗后基底动脉及双侧椎动脉Vs均较治疗前明显提高,且观察组高于对照组(t=7.959,P&lt;0.05)。结论手法推拿联合针灸治疗老年CV可明显改善椎-基底动脉供血,改善症状,提高疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="94">
<title>颈椎病的康复治疗</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈椎病,是现代办公室一族常见的疾病,影响人们的身心健康。由于长期的伏案工作,不良姿势,劳损等因素会增加颈椎的负担,出现退化增生,需要及早发现诊断,根据症状可以分成五种类型,治疗方法多种多样,本文介绍颈椎病的运动康复疗法,可以帮助亚健康人群减缓颈椎的负担,并结合医疗手段,进行治疗,保持良好的姿态,远离颈椎病的困扰。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="95">
<title>电针配合穴位注射治疗神经根型颈椎病120例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察使用电针配合穴注治疗神经根型颈椎病的临床疗效,寻找治疗神经根型颈椎病的最佳方法。方法 2009年6月至2013年12月门诊120例神经根型颈椎病的患者按抽签法分为观察组和对照组各60例。对照组用推拿配合牵引治疗,观察组用电针配合醋酸曲安奈德注射液在肌间沟压痛点注射、红花注射液在天鼎穴穴位注射治疗。采用简化Mc Gill疼痛询问量表(MPQ),分别于治疗前后对两组患者的疗效进行评价与比较。结果观察组镇痛疗效总有效率为96.7&#37;,明显优于对照组的83.3&#37;(P&lt;0.05)。观察组和对照组治疗前后疼痛强度(PRI)评分相当(8.67±2.23 vs 8.62±2.43,P&gt;0.05);两组治疗后与治疗前比较明显下降(P均&lt;0.01),疼痛改善,且观察组治疗后PRI评分低于对照组(3.11±1.21 vs 3.55±1.50,P&lt;0.05)。观察组在治疗的过程中未出现晕针、滞针、弯针、断针、血肿等针刺引起的安全性问题。结论使用电针配合穴注治疗神经根型颈椎病具有较好的临床疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="96">
<title>神经根型颈椎病上肢麻木120例治疗观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;临床中我们发现,神经根型颈椎病以"上肢痛"表现为主,通过中药穴位注射、理疗、牵引、中药熏蒸、推拿、神经阻滞等治疗,一般取效较快且有明显效果[1],但对于伴有上肢麻木或以"上肢麻木"为主,甚至出现上肢肌肉萎缩者,疗效就没有那么理想,而且治疗时间也长,为此,笔者对此类患者运用针灸
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="97">
<title>中西医结合治疗神经根型颈椎病135例观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中西医结合治疗的方式对神经根型颈椎病患者的临床疗效,为神经根型颈椎病患者提供新的治疗方法。方法:选择我院收治的神经根型颈椎病患者135例,采取中药辨证治疗、颈椎牵引、针灸治疗、手法治疗以及西医治疗的方法,观察患者连续治疗14天后的疗效、症状及体征变化情况。结果:135例患者中痊愈患者14例、有效患者59例、好转患者51例、无效患者11例,总有效率为91.85&#37;;患者在治疗后各症状、体征积分均极显著低于治疗前(p&lt;0.01)。结论:采用中西医结合的方法治疗神经根型颈椎病具有显著的疗效,治疗临床上推广运用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="98">
<title>颈椎牵引与推拿配合治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是中老年人的常见病、多发病,近年来呈现发病率上升,患者年轻化趋势。神经根型颈椎病是各型颈椎病中发病率最高者,约占60&#37;。笔者在门诊中运用颈椎牵引与推拿配合的方法治疗神经根型颈椎病,取得满意的疗效。现报道如下。1临床资料
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="99">
<title>针刺配合推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效的TCD评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刺推拿对椎动脉型颈椎病治疗效果,并通过经颅多普勒超声(TCD)评价针刺推拿治疗对椎动脉平均血流速度(Vm)、收缩峰期血流速度(Vs)、舒张末期血流速度(Vd)的影响。方法:将纳入椎动脉型颈椎病患者50例随机分为两组,治疗组(25例)给予针刺推拿治疗,对照组(25例)给予天麻注射液治疗,两组疗程均为14天,通过检查TCD观察治疗前后椎动脉Vm、Vs、Vd的变化。结果:治疗组总有效率96&#37;,对照组总有效率84&#37;,有统计学差异(P&lt;0.05);在改善椎动脉Vm、Vs、Vd方面治疗组优于对照组(P&lt;0.05)。结论:针刺配合推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,对椎动脉Vm、Vs、Vd方面有明显改善。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="100">
<title>穴位注射治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察穴位注射配合针灸推拿和正骨治疗神经根型颈椎病的疗效。方法将116例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和治疗组各58例,对照组予针灸联合推拿治疗,治疗组在此基础上加用穴位注射,观察2组疗效。结果对照组痊愈17例,有效32例,无效10例,总有效率83&#37;;治疗组痊愈22例,有效34例,无效3例,总有效率95&#37;。2组总有效率比较有显著性差异。对照组治疗前症状积分为7.1分,体征积分为38.2分,能力积分为3.7分,治疗后分别为10.9分、50.3分和5.9分,与治疗前比较有显著性差异(P均&lt;0.05);治疗组治疗前症状积分为7.3分,体征积分为37.7分,能力积分为3.8分,治疗后分别为16.1分、60.5分和8.6分,与治疗前比较有显著性差异(P均&lt;0.05)。2组治疗后症状积分、体征积分及能力积分比较均有显著性差异(P均&lt;0.05)。治疗后2组患者疼痛均明显减轻,与治疗前比较均有显著性差异(P均&lt;0.05),且治疗组疼痛缓解情况好于对照组,2组比较具有显著性差异(P&lt;0.05)。结论穴位注射联合针灸、推拿和正骨治疗神经根型颈椎病集针、灸、药、穴为一体,具有疗效好、见效快、安全、简便、价康的优点,临床实用价值较高,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="101">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探析穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取2015年2月至2016年10月我院收治的120例神经根型颈椎病患者为观察对象,根据入院先后顺序分为两组,即对照组(n=60)、实验组(n=60)。对照组患者给予针灸推拿治疗,实验组患者在对照组治疗基础上给予穴位注射治疗,对两组患者的临床疗效、疼痛评分予以统计比较。结果实验组患者治疗总有效率为93.3&#37;,明显高于对照组患者的76.7&#37;,差异具有显著性(P&lt;0.05)。实验组患者疼痛评分为(1.0±0.5)分,明显低于对照组患者的(3.0±0.7)分,差异具有显著性(P&lt;0.05)。结论对神经根型颈椎病患者施行针灸推拿联合穴位注射治疗的临床效果更加确切,可显著减轻患者疼痛,临床应用价值非常高,值得全面借鉴与推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="102">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察分析穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:选取我院2011年1月-2014年1月收治的60例神经根型颈椎病患者,随机分为观察组与对照组,每组各30例。观察组患者采用穴位注射联合针灸推拿的治疗方法,对照组患者采用针灸推拿的治疗方法。统计分析两组患者的临床治疗效果、临床评价积分与临床疼痛积分。结果:治疗后,观察组患者的临床效果优于对照组,两组患者对比,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);同时,两组患者临床评价积分与疼痛积分对比差异明显(P&lt;0.05),具有统计学意义。结论:穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果更佳,值得在临床治疗中推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="103">
<title>针刺、穴位注射配合推拿整复治疗颈心综合征疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈心综合征是临床颈椎病患者中很常见的伴随疾患,由颈胸椎病所引起的心绞痛、心律失常、高血压、眩晕症等临床疾病,统称"颈心综合征"。其临床表现无特异性,给明确诊断带来混淆[1],易误诊为心脏病,甚至误诊率达75&#37;[2]。在颈椎病的患者中本病发病率较高,临床应引起重视。笔者采用针刺配合推拿整复、天麻素穴位注射治疗颈心综合征,取得较好疗效。现报道如下。1临床资料1.1一般资料本组病例均来自本院门诊和住院患者,年龄28~65岁,平均年龄(53.3±3.5)岁,病程2天~5年。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="104">
<title>三联疗法治疗颈椎病108例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又称颈椎综合征,是中老年人的常见病、多发病之一。根据其临床表现,属中医痹证范畴。笔者2008年3月～2011年3月应用口服中药、手法推拿、睡中药枕三联疗法治疗颈椎病,效果显著,现报道如下。一般资料108例均为门诊患者,其中男性65例,女性43例;年龄最小23岁,最大72岁;病程最短6个月,最长23年;治疗时间1～3个月。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="105">
<title>针灸治疗颈源性失眠临床研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈源性失眠是指由颈椎退行性变,外伤或劳损引起颈椎关节错位、椎间不稳以及颈肌劳损,交感神经受到刺激或椎动脉受压造成睡眠时间不足或睡眠不深等以睡眠障碍为主要临床表现的一类疾病。针灸治疗颈源性失眠可有效改善患者的睡眠质量,临床疗效显著,且治疗操作便捷,无毒副作用。该文就近年来针灸治疗颈源性失眠的多项研究报道进行整理,做一综述,以期为临床诊疗提供依据。
CNKI:487
</snippet>
</document>

</searchresult>
