<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<searchresult>
<query>Global</query>
<document id="1">
<title>针灸推拿治疗颈椎病并肩周炎75例临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探析对颈椎病合并肩周炎患者实施针灸推拿治疗的有效性。方法:随机选取本院2016年4月~2018年5月收治的75例颈椎病合并肩周炎患者入组研究,根据治疗方法的差异性,将其分为常规治疗组和针灸推拿组,常规治疗组实施常规治疗模式,针灸推拿组联合使用针灸和推拿方法治疗。结果:针灸推拿组患者的治疗有效率更高。结论:在常规治疗的基础上,应采用针灸联合推拿治疗的方法,对颈椎病合并肩周炎患者进行干预,促进患者疾病恢复。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="2">
<title>针灸推拿配合中药治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿配合中药治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取2016年1月-2018年3月期间本院收治的68例神经根型颈椎病患者,随机分成对照组(32例)与观察组(36例)。对照组采用针灸及推拿治疗,观察组在对照组基础上增加黄芪桂枝五物汤加减治疗,对比两组临床疗效及治疗前后中医证候积分变化。结果观察组总有效率(97.22&#37;,35/36)显著高于对照组(81.25&#37;,26/32),组间差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。治疗后,观察组背肩臂痛(1.69±0.85)分、眩晕(1.36±0.28)分、痿证候积分(1.73±0.43)分显著低于对照组(2.21±0.62)分、(2.46±0.43)分、(2.25±0.57)分,组间差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论神经根型颈椎病针灸推拿治疗基础上,增加黄芪桂枝五物汤加减治疗有助于进一步提高临床疗效,临床应用价值较高。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="3">
<title>中西医结合治疗椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中西医结合治疗椎动脉型颈椎病临床效果。方法:对来我院诊治的80例患者病历资料等进行分析,根据患者治疗顺序随机分为两组。对照组采用西医治疗,实验组联合中医治疗,比较两组治疗效果。结果:实验组90&#37;治疗效果理想,高于对照组(75&#37;)(P&lt;0.05);实验组95&#37;患者对我院总体满意,高于对照组(P&lt;0.05),实验组治疗(12.8±6.7天)后出院,短于对照组(15.5±5.8天)(P&lt;0.05)。结论:椎动脉型颈椎病发病率较高,临床上采用中西医结合进行治疗效果理想,能够改善患者症状,缩短住院时间,值得推广使用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="4">
<title>针灸、推拿及牵引联合中西药治疗神经根型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对比神经根型颈椎病应用中医针灸、推拿及牵引联合中西药与常规中西药治疗的临床疗效。方法:选取2019年8月—2020年6月我院收治的52例神经根型颈椎病患者,按照随机数表法分为试验组和对照组,每组26例。对照组给予常规中西药治疗,试验组给予中医针灸、推拿及牵引联合中西药治疗,比较临床疗效以及功能评分。结果:治疗后,试验组总有效率(92.31&#37;,24/26)高于对照组(61.54&#37;,16/26),差异具有统计学意义(P&lt;0.05);试验组的麻木(1.39±0.25)分、椎旁压痛(1.29±0.23)分以及疼痛(1.29±0.23)分显著低于对照组的(2.99±0.31)分、(2.91±0.31)分以及(2.51±0.29)分,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医针灸、推拿及牵引联合中西药治疗神经根型颈椎病效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="5">
<title>复颈膏贴敷配合推拿治疗颈椎病90例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察复颈膏贴敷配合推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:将90例患者随机分为2组,治疗组60例,穴位及局部贴敷复颈膏,配合推拿。对照组给予氟桂利嗪并配合推拿。结果:治疗组总有效率100&#37;,对照组90&#37;;治疗组疗效明显优于对照组(P&lt;0.01)。结论:复颈膏配合推拿治疗颈椎病疗效较好。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="6">
<title>蒙医传统疗法治疗椎动脉型颈椎病临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探析在椎动脉型颈椎病的治疗中使用蒙医传统疗法的临床效果。方法研究进展选取2019年1月～2020年1月我院收治的椎动脉型颈椎病患者共计84例作为主要研究对象,将所有的患者根据1:1的比例分到对照组和观察组,两组中分别有42例患者,并接受不同的治疗方法,分别是对照组(推拿治疗)、观察组(推拿治疗+蒙医传统疗法)。使用不同治疗方法后,对患者的临床情况进行观察和分析,并对相关数据进行记录,尤其是两组治疗后的效果要详细记录。同时将两组记录后的数据进行比较。结果通过观察患者的临床状况得知,采用推拿治疗+蒙医传统疗法的观察组和推拿治疗的对照组,对比治疗效果,观察组相对较高,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论使用蒙医传统疗法对椎动脉型颈椎病进行治疗,能够有效的改善患者的临床症状,对临床治疗效果的提升有着积极作用,临床应用价值较高。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="7">
<title>颈椎病并肩周炎76例针灸推拿治疗临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究针灸推拿治疗颈椎病并肩周炎的临床效果。方法:选取在重庆市合川区中西医结合医院接受治疗的颈椎病并肩周炎患者76例作为研究对象,按照随机分组的方法进行分组,分为观察组和对照组,每组各38例,对照组患者实施常规的康复治疗,观察组患者在常规的康复治疗基础上联合针灸推拿的治疗方法,对比两组患者的临床疗效和治疗前后的疼痛评分。结果:观察组患者治疗的有效率明显高于对照组患者治疗的有效率,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);两组患者治疗前的疼痛评分比较,差异均无统计学意义(P&gt;0.05);观察组患者治疗后的的疼痛评分明显低于对照组患者治疗后的疼痛评分,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:对于颈椎病并肩周炎患者实施针灸推拿治疗的效果显著,能够有效缓解患者的临床症状,提高患者的生存质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="8">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效及对患者血流动力学各项指标的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效及对患者血流动力学各项指标的影响。方法本次研究对象选取2014年2月~2017年2月我院收治的椎椎动脉型颈椎病患者256例,将其随机分成观察组(常规针灸治疗)和对照组(中医针灸联合推拿手法治疗),各128例。比较两组患者的临床疗效。结果观察组患者的治疗总有效率显著优于对照组(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效显著。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="9">
<title>葛根汤合丹鹿通督片及推拿治疗颈椎病100例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]观察葛根汤合丹鹿通督片及推拿治疗颈椎病疗效。[方法]将100例门诊患者丹鹿通督片,2.4g/次,3次/d。葛根汤(葛根40g,白芍30g,桂枝15g,甘草10g,麻黄6g,生姜10g,大枣5枚),1剂/d,水煎500mL,2~3次服完;整脊旋转手法推拿,正红花油、活络油于患者颈后、肩背等部行推、拿、揉及阿是穴点按等手法,5~10min,以舒经活络,缓解颈部肌紧张;单手拇指拨揉项韧带,由轻而重,重点施于患处、条索、结节处3~5遍;双手提拿双侧斜方肌,提肩胛肌、胸锁乳突肌3~5遍;用拇指沿C1-T7脊椎两侧做点压法3遍;用拇指点揉大椎、颈根、天宗、缺盆、肩井、曲池等穴位30s;若颈椎侧弯,棘突偏歪,采用坐式定位旋转复位法;1次/d。连续治疗10d为1疗程。观测临床症状、不良反应。连续治疗3疗程,判定疗效。[结果]治愈63,有效37例,无效0例,总有效率100&#37;。[结论]葛根汤合丹鹿通督片及推拿治疗颈椎病效果显著,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="10">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是指因颈椎神经根受压迫而导致的颈椎病类型,本病经保守治疗多可有效缓解,但部分患者见效较慢或易反复发作。本研究旨在观察推拿结合针灸等中医综合疗法在神经根型颈椎病治疗中的应用疗效,以期进一步改进治疗方案,报道如下。一般资料以数字表法将我科2012年10月~2013年10月收治的136例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="11">
<title>针灸联合推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸联合推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法回顾性分析100例神经根型颈椎病患者的临床资料,将其随机分为观察组与对照组,每组各50例,其中对照组采用常规物理治疗方法,观察组则采用针灸配合推拿的方法进行治疗,比较两组的治疗效果、颈椎功能恢复时间及总的治疗时间。结果观察组总有效率为96&#37;,对照组总有效率为86&#37;,观察组的总有效率显著高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);且观察组颈椎功能恢复时间与总的接受治疗时间均显著短于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸联合推拿治疗神经根型颈椎病临床效果显著,可促进患者颈椎功能恢复,与传统的理疗相比,治疗过程更短,值得临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="12">
<title>以针灸推拿为主的非药物综合方案治疗神经根型颈椎病的临床价值分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨以针灸推拿为主的非药物综合方案治疗神经根型颈椎病的临床价值。方法:将80例神经根型颈椎病患者按照奇偶数字法随机地分为对照组与观察组,每组均为40例。对照组行常规的以物理疗法为主的非药物综合治疗方案,观察组行以针灸推拿为主的非药物综合治疗方案。比较两组临床疗效及颈椎病评分情况。结果:①对照组临床治疗总有效率为70.00&#37;,观察组临床治疗总有效率为92.50&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);②根据颈椎病评分标准,对照组治疗前后颈椎病总得分差异无统计学意义(P&gt;0.05),观察组治疗前后颈椎病评分差异均具有统计学意义(P&lt;0.05),且观察组治疗后颈椎病评分显著高于对照组治疗后颈椎病评分(P&lt;0.05)。结论:以针灸推拿为主的非药物综合方案治疗神经根型颈椎病,具有较高的临床价值,值得在临床上加以推广及普及。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="13">
<title>应用针灸推拿结合中药治疗颈椎病的疗效及安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析针灸推拿结合中药治疗颈椎病的临床效果。方法:本文选取本院2016年1月～2017年5月收治的80例颈椎病患者,将其随机分为对照组和试验组,每组各40例患者。对照组患者实施针灸推拿治疗,试验组患者实施针灸推拿联合中药治疗,观察对比两组患者的疼痛情况和不良反应发生率。结果:治疗后两组患者的VAS得分均较治疗前有所降低(P&lt;0.05),但是试验组较对照组降低更为明显(P&lt;0.05);同时试验组患者的不良反应发生率为2.5&#37;,明显低于对照组患者的10.0&#37;(P&lt;0.05)。结论:在颈椎病的治疗过程中采用针灸推拿结合中药的治疗方式,可以有效缓解患者的疼痛,降低不良反应发生率。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="14">
<title>针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病临床疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取2015年3月~2017年3月收治的90例椎动脉型颈椎病作为研究对象,采取随机数字表法将其分为观察组与对照组,对照组患者(n=45)采取葛根汤加减治疗,观察组(n=45)采取针灸及推拿联合葛根汤加减治疗,对比两组治疗效果、治疗前后中医症状积分。结果观察组治疗总有效率高达97.78&#37;,显著高于对照组84.44&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);治疗前两组患者中医症状积分相当(P&gt;0.05),治疗后各组积分均改善,观察组改善程度优于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病临床疗效显著,患者症状改善,恢复良好。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="15">
<title>针刀联合整脊推拿治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刀联合整脊推拿治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:采用随机数字表法将180例确诊的神经根型颈椎病患者随机平均分为3组,推拿组患者单纯采用整脊推拿治疗,针刀组患者单纯采用针刀治疗,联合组患者给予针刀联合整脊推拿治疗,3组患者观察治疗4周。疗程结束后,分别比较3组患者治疗前后症状总积分,臂丛牵拉试验、椎间孔挤压试验体征积分,以及3组患者的颈椎生理曲度变化情况。结果:针刀组显效率为51.67&#37;,总有效率为80.00&#37;;整脊推拿组显效率为55.00&#37;,总有效率为76.67&#37;;联合组显效率为71.67&#37;,总有效率为93.33&#37;,联合组的临床疗效明显优于其他两组(均P&lt;0.05)。3组患者在治疗前症状总积分、颈椎生理曲度方面,差异无统计学意义(P&gt;0.05);3组患者在治疗后症状总积分,臂丛牵拉试验、椎间孔挤压试验体征积分出现明显下降,颈椎生理曲度出现上升,与治疗前相比,差异有统计学意义(均P&lt;0.05);联合组患者症状总积分,臂丛牵拉试验、椎间孔挤压试验体征积分的下降幅度,颈椎生理曲度上升程度均较其他组相比,变化幅度更加显著(均P&lt;0.05)。结论:针刀联合整脊推拿治疗神经根型颈椎病临床疗效显著,可以明显改善患者颈椎生理曲度,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="16">
<title>中医推拿联合功法训练治疗颈椎病颈痛的价值研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医推拿联合功法训练治疗颈椎病颈痛的价值。方法选择我院2018年1月—2019年8月收治的101例神经根型颈椎病颈痛患者作为研究对象,随机分为观察组(51例)和对照组(50例),观察组给予中医推拿联合功法训练治疗,对照组给予颈椎间歇牵引治疗。结果观察组治疗有效率为96.08&#37;、对照组治疗有效率为80.00&#37;,差异有统计学意义(P &lt;0.05),观察组治疗后视觉模拟量表评分(visual analogue scale,VAS)、疼痛分级指数(pain rating index,PRI)、疼痛强度(presentpain intensity,PPI)评分均低于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0.05),颈肌最大肌力高于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。结论中医推拿联合功法训练可改善颈椎病颈痛患者的颈部肌力,缓解其颈部疼痛症状。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="17">
<title>中医推拿治疗神经根型颈椎病的临床研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>近年来,随着人们生活习惯、工作习惯的不断改变,颈椎病发病率直线上升。颈椎病临床又称为颈椎综合征,是增生性颈椎炎、颈椎骨关节炎、颈椎间盘脱出症、颈神经根综合征的总称,是以退行性病理改变为基础的疾病。临床将其分为7大类型,其中以神经根型颈椎病最为常见。神经根型颈椎病占颈椎病的70&#37;左右,随着病情的发展,椎间孔前后径变窄后,椎间孔会变小,神经根受压迫等,出现放射性疼痛及麻木感,严重的还会引起肌力减退症状。目前,在临床治疗中,多采用中医推拿治疗,效果显著,患者接受率较高。本次研究主要以中医推拿治疗神经根型颈椎病的效果进行探究,为临床治疗提供参考。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="18">
<title>针灸联合推拿对颈椎病康复治疗的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:客观分析针灸联合推拿对颈椎病康复治疗的影响,进一步研究适合颈椎病病人的临床治疗手段。方法:采取随机法选择本院2013年9月-2015年9月接收的34例颈椎病病人为实验组,选择针灸联合推拿方案;同时另外选择34例颈椎病病人为对照组,选择针灸方案,观察比较两组的治疗效果,同时对其临床效果、康复时长、对治疗工作的满意程度等临床指标进行客观比较。结果:本次研究的所有入选病人中,实验组入选病人在临床效果、康复时长、对治疗工作的满意程度等方面均表现出优势,两组对比有差距(P&lt;0.05)。结论:就颈椎病病人而言,选择针灸联合推拿方案效果突出,不仅可以有效提升病人的临床效果,还能缩短其康复时长,在提升病人对治疗工作的满意程度方面发挥重要价值,是改善病人临床指征、提升其预后水平的关键性手段,可推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="19">
<title>推拿配合颈椎保健操治疗颈型颈椎病临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推拿配合颈椎保健操治疗颈型颈椎病的临床效果。方法分组观察我院2016年12月~2017年12月治疗的90例颈型颈椎病患者,各45例,观察组采用推拿联合颈椎保健操治疗,对照组仅采用推拿治疗。观察并对比两组患者的治疗效果。结果观察组患者的治疗有效率显著高于对照组,治疗后的颈椎功能障碍指数(NDI)、视觉模拟评分法(VAS)值均优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论推拿联合颈椎保健操对颈椎病效果良好。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="20">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效进行分析。方法:从2016年9月-2017年9月我院收治的患者中选取108例椎动脉型颈椎病患者,随机将患者分成两组,每组54例患者,即为对照组(A组)与实验组(B组)。A组患者给予常规西药治疗,B组患者给予中医针灸联合推拿手法,应用统计学方法分别对A组、B组患者的临床疗效进行对比分析。结果:B组治疗的总有效率明显高于A组,B组患者症状好转明显优于A组,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:中医针灸联合推拿疗法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效明显由于单纯使用西药疗法,在临床上优先考虑此种疗法。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="21">
<title>中医推拿舒筋结合药熨法治疗颈椎病肩周炎临床疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析探究将中医推拿舒筋和药熨法联合运用到颈椎病和肩周炎的治疗中取得的临床应用效果。方法选取2016年1-12月该院收治的颈椎病、肩周炎患者120例,将其随机平均分为3组,分别为研究组、对照组1和对照组2,对研究组患者采用中医推拿舒筋和药熨的联合治疗方法,对照组1采用中医推拿舒筋的方法进行治疗,对照组2采用药熨的方法进行治疗。治疗一段时间后对比观察3组患者的临床治疗效果。结果 3种不同的治疗方法取得的临床效果也存在较大差异,其中研究组采用的中医推拿舒筋结合并药熨的联合治疗方法取得了最佳的治疗效果(P&lt;0.05),对照组1和对照组2采用的单一治疗方法所取得的临床效果大致相同,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论在对颈椎病、肩周炎患者的治疗中,运用中医推拿舒筋和药熨的联合治疗方法比采用单一的治疗方法取得的临床效果要好,因此这一联合治疗方法值得在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="22">
<title>中医针灸联合整脊推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者颈椎功能及椎动脉血流速度的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合整脊推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者颈椎功能及椎动脉血流速度的影响。方法选取广东省汕头市中心医院2018年2月至2019年7月收治的84例椎动脉型颈椎病患者,按随机数字表法分为对照组和观察组,各42例。对照组患者给予盐酸氟桂利嗪胶囊治疗,观察组患者在对照组的基础上给予中医针灸联合整脊推拿治疗,均连续治疗2周。比较两组患者治疗后临床疗效;治疗前后椎动脉血流速度参数;颈椎功能改善情况及症状好转率。结果观察组患者治疗后总有效率92.86&#37;,高于对照组的73.81&#37;;与治疗前比,治疗后两组患者VM、VD、VP均加快,且观察组快于对照组;NDI、VAS评分均降低,且观察组低于对照组;观察组患者症状好转率为85.71&#37;,高于对照组的47.62&#37;(均P&lt;0.05)。结论中医针灸联合整脊推拿治疗可有效提高椎动脉型颈椎病患者椎动脉的血流速度,改善临床症状,从而进一步改善患者的颈椎功能,疗效显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="23">
<title>颈椎病诊断与针灸推拿治疗规范化临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析探究颈椎病的具体诊断措施以及针灸推拿规范化治疗取得的效果。方法:取收治的颈椎病患者62例分析诊断措施,应用针灸推拿治疗,分析治疗效果。结果:62例患者临床治疗有效率为98.39&#37;。结论:针灸推拿应用于颈椎病治疗期间具有显著效果,可以提升治疗有效率,值得借鉴。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="24">
<title>推拿在颈椎病中的应用研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析颈椎病患者应用中医推拿治疗后对颈椎疼痛、颈部功能恢复以及患者生活质量的影响,为临床治疗颈椎病提供参考依据。方法 2017年1月—2018年7月,本院收治颈椎病患者110例,按照随机数字法将110例颈椎病患者分组。每组患者55例。对照组与观察组分别给予牵引治疗与推拿治疗,比较两组颈椎病患者的疗效。结果两组颈椎病患者治疗前,颈椎疼痛评分、颈椎功能评分、患者生活质量评分比较,差异没有统计学意义(P&gt; 0.05)。两组颈椎病患者治疗后的颈椎疼痛评分、颈椎功能评分、患者生活质量评分与治疗前比较,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。观察组颈椎病患者的颈椎疼痛评分、颈椎功能评分、患者生活质量评分改善程度优于对照组(P&lt;0.05)。结论推拿与牵引均是有效治疗颈椎病的临床方案之一,但是推拿治疗的优势显著高于牵引治疗。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="25">
<title>神经根型颈椎病的现代中医治疗研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:文章在简要阐述现代中医对神经根型颈椎病病名、病因病机、中医分型的研究现状基础上,从现代中医治疗方面重点总结神经根型颈椎病的现代中医治疗研究进展。文章主要从以下几方面进行综述:现代中医内服外用药物治疗;中医毫针、电针、温灸针针刺治疗;中医推拿穴位治疗;艾灸、拔罐、刮痧等其他综合治疗;以及中医综合疗法。文章以期为神经根型颈椎病的现代中医治疗提供文献参考。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="26">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察分析葛根汤联合针灸推拿在临床中治疗神经根型颈椎病的效果。方法:选择于2018年2月-2019年3月期间到我中心接受治疗的神经根颈椎病患者共96例,随机数字表法分为48例参照组、48例实验组,参照组接受针灸推拿治疗,实验组在其基础上加行葛根汤进行治疗,观察统计两组患者临床治疗效果以及治疗前后McGill疼痛问卷(MPQ)评分、健康调查简表(The MOS Item Short from Health Survey, SF-36)评分情况,并进行对比。结果:参照组与实验组临床治疗总有效率分别为81.25&#37;(39/48)、95.83&#37;(46/48),组间对比结果显示实验组更高(P &lt;0.05);治疗前,两组患者组间对比MPQ评分、SF-36评分,差异不显著(P&gt; 0.05),治疗后,同参照组对比,实验组评分结果更好(P &lt;0.05);治疗前,两组适应能力、主观症状、临床体征各项颈椎病临床评价量表(Cervical Spondylosis Clinical Evaluation Scale, CASCS)评分差异不显著(P&gt; 0.05),治疗后,实验组上述评分与参照组相比,相对更高(P &lt;0.05)。结论:将葛根汤联合针灸推拿治疗方式应用到神经根型颈椎病患者的治疗中,可帮助缓解疼痛、提升生活质量,整体疗效理想,在临床中值得进一步推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="27">
<title>近十年针灸相关方法对颈椎病患者血液流变学影响的研究概况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>将2003年-2013年相关文献从针刺、推拿配合针刺、刺络拔罐配合针刺、中药配合针刺或艾灸、特色针灸方法、穴位注射等方面对颈椎病患者血液流变学的影响分别进行了综述。肯定了针灸相关方法对颈椎病患者血液流变学的影响。可知针灸相关方法对颈椎病患者的血液流变学存在良性调整作用,但仍存在一定的问题。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="28">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:随机选取2016年6月-2018年1月我院收治的64例神经根型颈椎病患者作为研究对象,回顾性分析并随机分为观察组和对照组,对照组患者给予针灸治疗,观察组患者给予针灸、推拿治疗,评价两种治疗方法的疗效、症状评分改善情况及疼痛症状改善情况。结果:观察组的治疗总有效率为90.63&#37;(29/32),对照组的治疗总有效率为71.88&#37;(23/32),差异显著(P &lt;0.05);观察组患者的生活/工作/社会能力评分、临床症状积分及体征积分的改善情况均显著优于对照组,差异显著(P &lt;0.05);观察组患者治疗后的疼痛症状评分改善情况显著优于对照组,差异显著(P &lt;0.05)。结论:对神经根型颈椎病患者联合使用针灸和推拿治疗,更有助于改善患者临床症状,促进疾病好转,无明显副作用,值得广泛推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="29">
<title>针灸推拿和康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿和康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果。方法选取2016年的7月至2017年的7月在我院接受治疗的77例颈椎病患者,本组均接受针灸推拿和康复理疗治疗,并实施优质、有针对性的护理。结果本组患者在接受护理后的治疗依从性明显优于接受护理前,接受护理前后存在明显差异P&lt;0.05。结论针灸推拿和康复理疗相结合治疗颈椎病效果显著,治疗期间保障护理工作的质量,能提高患者的依从性及治疗效率。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="30">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:80例分为实验组和参照组各40例,参照组用康复治疗,实验组用针灸推拿联合康复治疗。结果:总有效率实验组高于参照组(P&lt;0.05),疼痛评分实验组优于参照组(P&lt;0.05)。讨论:针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病效果较好。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="31">
<title>针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>椎动脉型颈椎病是颈椎病的一个分型,临床主要表现有眩晕、头痛、猝倒、视力障碍、感觉障碍等,严重影响患者生活、工作、学习等。针灸推拿是中医学的传统疗法,以针灸推拿为主治疗椎动脉型颈椎病,在临床上已取得较为显著疗效。现总结近年来针灸推拿治疗该病的有效方法,为进一步理论研究及临床实践提供借鉴。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="32">
<title>理筋拔伸旋转法治疗神经根型颈椎病210例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察手法治疗神经根型颈椎病的临床研究。方法回顾分析2年来应用理筋拔伸旋转手法治疗神经根型颈椎病患者。结果治愈139例,显效35例,好转21例,无效15例,总有效率92.9&#37;。结论理筋拔伸旋转法治疗神经根型颈椎病疗效满意。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="33">
<title>针灸推拿治疗颈椎病150例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:将150例颈椎病患者根据症状进行临床分型,采用针灸推拿治疗。结果:临床治愈120例,占80.0&#37;;显效15例,占10.0&#37;;改善9例,占6.0&#37;;无效6例,占4.0&#37;;总有效率为96.0&#37;。结论:针灸推拿治疗颈椎病具有良好的疗效。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="34">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病患者的临床效果。方法选取医院确诊收治的椎动脉型颈椎病患者100例为研究对象,随机分为观察组和对照组,每组50例。对照组采用中医针灸方式治疗,观察组采用中医针灸联合推拿手法进行治疗。观察2组临床疗效及不良反应发生情况。结果治疗后,观察组显效率、总有效率分别为76.0&#37;、96.0&#37;,均高于对照组的54.0&#37;、74.0&#37;(P&lt;0.01);观察组不良反应发生率为10.0&#37;,低于对照组的26.0&#37;(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者的临床效果满意,值得推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="35">
<title>三维正骨推拿手法治疗颈型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察三维正骨推拿手法干预对颈型颈椎病患者的临床疗效。方法:将60例患者随机分成治疗组和对照组,观察指标采用疼痛视觉模拟评分量表(Visual Analogue Scale,VAS)、颈痛量表(Neck Pain Questionnaire,NPQ)及表面肌电中位频率(Median Freyuency,MF),观察各组的临床疗效。结果:治疗组总有效率与对照组总有效率差异有统计学意义(P&lt;0.05),VAS、NPQ评分、表面肌电MF值改善治疗组均优于对照组。结论:三维正骨推拿手法能有效治疗颈型颈椎病,同时较坐位旋转扳法能更有效的改善颈型颈椎病患者疼痛症状。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="36">
<title>中医针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨椎动脉型颈椎病采取中医针灸联合推拿治疗的临床疗效。方法将86例椎动脉型颈椎病患者随机分为对照组和观察组,各43例;对照组患者单用推拿治疗,观察组患者给予中医针灸联合推拿治疗。结果观察组治疗总有效率为95.35&#37;,明显高于对照组的67.44&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论椎动脉型颈椎病患者给予中医针灸联合推拿治疗效果显著,值得采纳及应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="37">
<title>针灸+推拿联合康复理疗治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸+推拿联合康复理疗治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:选取2018年3月—2019年3月我院骨科门诊收治的80例神经根型颈椎病患者作为研究对象,按照奇偶数分组模式分成两组。对照组(n=40)给予针灸+推拿的治疗方法,研究组(n=40)给予针灸+推拿联合康复理疗的治疗方法,采用视觉模拟评分法(VAS)评定治疗后两组疼痛症状改善情况,并评价两种治疗方法的临床疗效。结果:与治疗前相比,治疗后两组的疼痛评分均有所下降(P&lt;0.05),但与对照组相比,治疗后研究组的疼痛评分降低更明显(P&lt;0.05)。对照组有效率为82.50&#37;(33/40),研究组为97.50&#37;(39/40),差异显著(χ~2=97.50,P&lt;0.05)。结论:针灸+推拿联合康复理疗治疗神经根型颈椎病疗效可靠,有助于提高临床治疗效果,改善疼痛症状,对促进恢复有积极意义,值得临床推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="38">
<title>颈椎病患者采用针灸推拿结合康复理疗治疗护理效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究颈椎病患者采用针灸推拿结合康复理疗治疗护理效果。方法选取我院2015年3月~2017年7月收治的颈椎病患者206例,将其按照随机数字表法分为对照组和观察组,各103例。对照组予以常规护理干预,观察组予以针灸推拿+康复理疗护理干预。对比两组临床治疗护理效果。结果观察组治疗护理总有效率为94.17&#37;(97/103),高于对照组的81.55&#37;(84/103),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿结合康复理疗可提高颈椎病患者治疗护理效果。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="39">
<title>推拿六法治疗神经根型颈椎病30例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿六法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选择河南省中医药研究院附属医院骨科收治的神经根型颈椎病患者60例,按1∶1的比例随机分为两组,对照组给予常规推拿手法治疗,治疗组给予董氏推拿六法(揉法、点法、拿法),1 d治疗1次,治疗1周为1个疗程,间隔2 d后开始下1个疗程,共治疗2个疗程后判定疗效。结果:治疗组治愈20例,好转8例,未愈2例,有效率为93.33&#37;;对照组治愈13例,好转6例,未愈11例,有效率为63.33&#37;。两组对比,差别有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:推拿六法治疗神经根型颈椎病疗效确切。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="40">
<title>平衡针配合推拿手法治疗颈型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨平衡针配合推拿手法治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法:将80例确诊为颈型颈椎病患者,随机分为治疗组和对照组,治疗组平衡针配合推拿手法治疗,对照组微波加颈椎牵引治疗,每组40例,分别治疗5次。统计分析治疗前后症状评分。结果:治疗组总有效率85&#37;,对照组总有效率72.5&#37;,经统计学处理,P&lt;0.05,具有显著差异。结论:平衡针配合推拿手法治疗颈型颈椎病临床疗效佳。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="41">
<title>神经根型颈椎病针刺治疗的康复护理配合</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究神经根型颈椎病针刺治疗后,使用中药和推拿护理配合的临床疗效。方法:将72例神经根型颈椎病患者平均分为三组。对照组单纯使用规范针刺治疗,观察组A针刺治疗配合中药外敷进行康复护理,观察组B针刺治疗配合中医推拿进行康复护理。5 d为1个疗程,3个疗程后对患者的康复情况进行对比统计。结果:甲组治愈或有明显好转患者占66.7&#37;,乙组治愈或有明显好转患者占87.5&#37;,丙组治愈或有明显好转患者占91.7&#37;。乙丙两组与甲组的康复率差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在使用针刺治疗神经根型颈椎病后,配合中药或中医推拿进行康复护理,能够减轻临床症状,提高治疗效果。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="42">
<title>推拿治疗不同类型颈椎病122例疗效比较</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又称颈椎综合征,笔者近年来用俯卧扳颈法和其他推拿手法治疗各型颈椎病122例,取得满意疗效,现报告如下。1一般资料本组122例患者中,男性58例,女性64例;年龄18～74岁;病程7天～18年;全部病例颈椎正侧位摄片,颈椎生理弧度变直57例,反弓34例,椎体
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="43">
<title>中医针灸+推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中医针灸+推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法 2017年2月～2018年2月期间接收的椎动脉型颈椎病患者84例,以随机表法分为两组。对照组行中医针灸治疗,观察组在对照组基础上联合推拿手法治疗,对比两组疗效及中医症候差异。结果观察组总有效率高于对照组,但中医症候评分低于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病未见无效者,中医症候改善明显。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="44">
<title>椎动脉型颈椎病中医针灸推拿治疗进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;1针灸疗法本病属中医学"眩晕"范畴,其病因病机与气虚、血瘀、痰浊有关,有"无风不作眩""无虚不作眩""无痰不作眩"之说。但是不论气虚、血虚、阴虚、阳虚、气滞、痰阻皆能致瘀,故"瘀"为眩晕的主要病因之一。针灸可温通经络、祛瘀除湿逐寒、行气活血、解痉止痛等。分为针刺、电针、针刀等疗法。潘宾等[1]将68例患者分为观察组和对照组各34
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="45">
<title>探讨中医针灸联合推拿手法对椎动脉型颈椎病的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法选取2017年8月～2018年12月的60例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,将60例患者随机分为对照组和治疗组,对照组采用中医针灸进行治疗,治疗组采用中医针灸联合推拿手法进行治疗,对比两组的治疗效果和不良反应发生情况。结果治疗组的治疗效果和不良反应发生情况明显优于对照组,两组数据差异有统计学意义,P&lt;0.05。结论中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果更显著,在减少患者不良反应发生的同时还提高了治疗效果,具有推广价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="46">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值。方法:选取笔者所在医院2016年1月-2018年12月收纳的神经根型颈椎病患者61例进行随机分组,对照组30例给予单纯针灸治疗,研究组31在其基础上结合推拿进行治疗,对比分析两组患者疼痛程度、颈椎功能障碍指数及临床总有效率、症状发生率等差异。结果:治疗前研究组VAS疼痛评分及NDI颈椎功能障碍指数分别为(6.35±1.01)、(15.56±0.46)分,两组差异无统计学意义(P&gt;0.05),治疗后分别为(2.16±1.05)、(6.01±0.47)分,两组差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组临床总有效率为93.55&#37;(29/31),高于对照组的80.00&#37;(24/30),组间差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组临床症状头痛、头晕及上肢麻木等发生率为6.45&#37;(2/31),对照组为23.33&#37;(7/30),组间差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:通过对神经根型进行中医推拿联合针灸治疗后,可缓解临床症状,同时有效改善颈椎功能和降低患者疼痛,临床上值得应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="47">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究在治疗椎动脉型颈椎病的过程中应用中医针灸联合推拿的临床价值和治疗效果。方法本次实验对象主要选择在2017年3月～2019年8月之间来本院就诊的110例椎动脉型颈椎病患者。在实验之前,对实验中的椎动脉型颈椎病患者进行分组,随机分成对照组和研究组,每组椎动脉型颈椎病患者数量为55例。实验中为两组患者使用不同治疗方案,研究组则采用中医针灸联合推拿进行治疗,而对照组使用中医针灸进行治疗,最后收集两组患者的治疗效果数据,对比分析两组患者在治疗期间出现不良反应的发生概率以及收缩峰值血流速度、平均血流速度。结果本次实验中,研究组患者在治疗期间出现不良反应的发生概率低于对照组患者,能够发现差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。研究组患者收缩峰值血流速度、平均血流速度明显高于对照组患者(P&lt;0.05)。结论通过对两组椎动脉型颈椎病患者使用不同的治疗方法,结果表明研究组的中医针灸联合推拿能够为患者起到更为有效地作用,值得在临床治疗中大力推广与使用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="48">
<title>针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法选取2014年6月至2015年8月门诊收治的84例颈椎病患者,随机分为观察组与对照组各42例,对照组行针灸疗法,观察组在针灸疗法基础之上配合推拿疗法,对比两组的临床疗效。结果观察组患者的颈椎病临床治疗总有效率为97.62&#37;(41/42),而对照组的临床治疗总有效率为83.33&#37;(35/42),对比结果明显(P&lt;0.05)有统计学意义;且治疗后颈椎病的复发率也明显低于对照组。结论临床应用针灸推拿疗法治疗颈椎病患者的临床效果明显优于单纯性针灸疗法,其在提高临床治疗总效率的同时,使患者预后更早的恢复正常生活,非常值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="49">
<title>推拿结合牵引治疗神经根型颈椎病33例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;神经根型颈椎病是临床上最常见的颈椎病类型[1],中医推拿治疗对于缓解神经根型颈椎病疼痛、麻木症状具有良好效果。近年来,笔者采取颈椎牵引联合中医推拿治疗神经根型颈椎病33例,并与单纯颈椎牵引比较,现将结果汇报如下:1资料与方法1.1一般资料自2009年6月—2010年4月共收治神经根型颈椎病患者66例,均经体检并拍摄颈椎正侧位、双斜位及动力位X线片确诊为神经根型颈椎病。必要时拍摄颈椎MRI或CT以排除颈椎后纵
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="50">
<title>颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的讨论颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性。方法现随机选取2015年12月~2016年5月我院收治的颈椎病患者70例,分成实验组和对照组各35例,实验组给予针灸推拿结合中药治疗,对照组仅给予针灸推拿治疗,观察两组患者的治疗效果。结果实验组患者的治疗效果明显优于对照组(P&lt;0.05)。结论在颈椎病的治疗中,可采取针灸推拿结合中药进行治疗,其临床效果显著,值得临床推广和应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="51">
<title>针灸推拿治疗颈型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是由于颈椎间盘及其周围组织退变,影响颈椎的稳定性,产生一系列病理变化,直接或间接刺激、压迫神经根、脊髓、椎动脉、交感神经节产生的综合症状群。一般分为神经根型、脊髓型、椎动脉型、交感型、混合型5种,颈型颈椎病临床上极为常见,是最早期的颈椎病,也是其他各型颈椎病共同的早期表现。笔者在临床中采用
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="52">
<title>针灸推拿加中药治疗颈椎病的临床效果与安全性研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿结合中药治疗颈椎病的临床疗效与安全性。方法将我院收治的180例颈椎病患者随机分成观察组(90例,采用针灸推拿结合中药治疗)与对照组(90例,采用针灸推拿治疗),比较两组临床治疗效果。结果观察组的治疗总有效率(95.6&#37;)高于对照组(86.7&#37;)(P&lt;0.05)。治疗1、3个疗程后,两组患者VAS评分均降低,且观察组评分低于对照组(P&lt;0.05)。观察组患者的复发率(0.0&#37;)明显低于对照组(7.8&#37;)(P&lt;0.05)。两组不良反应发生率比较,差异不显著(P&gt;0.05)。结论针灸推拿加中药治疗颈椎病的临床效果明显,安全性较高。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="53">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法选取2013年5月—2015年8月在该院接受治疗的95例椎动脉型颈椎病颈椎病患者,根据治疗方法的不同,分为单一组(采用针灸治疗)47例与联合组(针灸联合推拿治疗)48例,观察比较两组患者治疗总有效率,临床症状评分和椎基底动脉平均血流速度。结果 1联合组总有效率为97.92&#37;,单一组总有效率为80.85&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。2两组患者治疗前临床症状评分差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,联合组临床症状评分高于单一组,患者临床症状有所好转,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。3两组患者治疗前椎基底动脉平均血流速度差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,联合组右椎动脉(33.24±4.86)cm/s,左椎动脉(35.47±4.73)cm/s,基底动脉(41.08±4.98)cm/s,均高于单一组的(27.03±4.78)cm/s、(28.24±4.21)cm/s、(34.06±4.68)cm/s,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,可以缓解患者临床症状,提高患者血流速度,改善患者脑部供血情况,具有良好的治疗效果,值得临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="54">
<title>针灸推拿配合中药治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸推拿配合中药治疗神经根型颈椎病效果。方法将90例患者随机分为2组,各45例,对照组予针灸推拿治疗,研究组加用中药,对比疗效。结果研究组治疗有效率与治疗后疼痛评分改善情况均明显高于对照组,对比差异明显,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿配合中药对神经根型颈椎病效果明显,可改善患者的疼痛情况,具有较高的临床价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="55">
<title>中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察采用中医针灸联合手法在椎动脉型颈椎病患者治疗中的效果。方法选取我院收治的46例椎动脉型颈椎病患者,随机分为治疗组和对照组,每组23例,对照组给予针灸治疗,治疗组给予中医针灸联合手法治疗,治疗2个疗程后,比较两组患者的临床疗效。结果治疗组中,治疗总有效例数为21例,治疗总有效率为91.3&#37;,对照组的治疗总有效例数为16例,治疗总有效率为69.5&#37;,两组比较可见,治疗组明显优于对照组(P&lt;0.05)。结论针对椎动脉型颈椎病患者实施中医针灸联合手法治疗,能够明显改善患者的临床症状,临床疗效显著,具有推广的价值。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="56">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果及对血流动力学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(Cervical Spondylosis of Vertebral Artery Type, CSA)的效果及对血流动力学的影响。方法:选取符合入组条件病例数84例,来源于我院2017年1月-2019年1月收治的CSA患者,按随机平均对照原则分为对照组(42例,中医针灸)及观察组(42例,中医针灸联合推拿手法),对比两组患者血流动力学改变。结果:观察组治疗后时间平均流速(TMFV)、收缩期峰值流速(Peak Systdic Velocity,PSV)高于对照组,检测血管搏动指数(PI)、阻力指数(RI)低于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。观察组治疗后中医临床症状评分(3.08±0.43)分低于对照组(5.16±0.71)分,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。两组患者治疗期间未出现脉搏、意识、心率、感觉等不良反应,无脊髓或椎动脉损伤,观察组未出现晕针、断针等不良影响。结论:中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病获得显著效果,利于血流动力学改善,临床价值高,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="57">
<title>推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法将160例符合诊断的椎动脉型颈椎病患者随机分为治疗组和对照组,治疗组予推拿治疗2周,对照组予西医治疗3周。结果治疗组在治疗椎动脉型颈椎病的临床效果上明显优于对照组(P&lt;0.05)。两组在治疗过程中都没有不良反应发生。结论推拿治疗椎动脉型颈椎病的效果显著,值得在临床上推广使用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="58">
<title>针推联合葛根汤对神经根型颈椎病疼痛症状的缓解作用</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸推拿联合葛根汤对神经根型颈椎病患者疼痛症状的缓解作用。方法将在我院接受治疗的62例神经根型颈椎病患者随机分为对照组31例,给予单纯针灸推拿治疗;观察组31例,在对照组的治疗基础上加用葛根汤,对两组患者治疗前后的疼痛(VAS)评分、临床症状改善情况以及临床治疗效果进行综合评价。结果观察组患者治疗后1周、1个月VAS评分均得到明显改善,且显著低于对照组(P&lt;0.05);观察组患者治疗后症状消除时间、颈椎恢复正常活动时间等均较对照组短(P&lt;0.05);观察组治疗后有29例患者显示有效,占93.55&#37;,显著高于对照组的70.97&#37;,两组差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿联合葛根汤治疗神经根型颈椎病,能够缓解患者的疼痛症状,疗效显著,值得推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="59">
<title>推拿配合角度牵引综合治疗神经根型颈椎病77例临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿配合角度牵引治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将符合纳入标准的226例神经根型颈椎病患者,随机分为3组:治疗组77例,给予角度牵引与推拿综合治疗;推拿组74例,给予推拿治疗;牵引组75例,给予角度牵引治疗。各组均每日治疗1次,l0次为1个疗程,休息2d后,进行下一个疗程。3个疗程后,评估疗效。结果:治疗组、推拿组与牵引组总有效率分别为97.4&#37;、87.8&#37;和77.3&#37;,治疗组与推拿组及牵引组比较有显著性差异(P&lt;0.05,P&lt;0.01)。3组患者治疗前后中医症状积分比较,治疗组有非常显著性改善(P&lt;0.01),推拿组与牵引组则有显著性改善(P&lt;0.05);在治疗前后中医症状积分差上,综合治疗组与推拿组及牵引组比较有显著性差异(P&lt;0.05,P&lt;0.01)。提示综合治疗疗效优于单纯推拿或牵引治疗。结论:推拿配合角度牵引综合治疗神经根型颈椎病疗效确切,值得在临床中推广。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="60">
<title>推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的通过搜索相关临床资料对当前的椎动脉型颈椎病的推拿方法做进一步的整合。方法分别从疗效配合、手法选择以及疗效结果等情况对椎动脉型颈椎病的文献资料做深入地阐述。结果通过一系列的文献分析表明,推拿治疗法对于椎动脉型颈椎病有着明显的效果,并且安全性较高。结论对不同的治疗手法做出评估,制定科学合理的评价体系,为未来的临床实践提供可借鉴的理论依据。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="61">
<title>丹红注射液联合中医推拿治疗椎动脉型颈椎病78例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨丹红注射液联合中医推拿治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法:收治椎动脉型颈椎病患者78例,根据采用治疗方法分为试验组和对照组各39例,试验组采用丹红注射液联合中医头面颈肩背部推拿治疗,对照组采用单纯头面颈肩背部推拿治疗。结果:试验组治疗总有效率明显高于对照组(P&lt;0.05);治疗后试验组患者头晕、头痛、颈部酸痛、上肢麻木症状发生率明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论:丹红注射液联合中医推拿手法治疗椎动脉型颈椎病明显优于单纯推拿手法治疗,改善患者症状的效果更佳。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="62">
<title>针灸、推拿治疗颈椎病疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的评价针灸、推拿联合治疗颈椎病的效果,为颈椎病治疗提供参考。方法选择我院2015年1月-2017年1月收治的324例颈椎病患者,进行随机分组。对照组(n=162)采取推拿治疗,观察组(n=162)采取推拿联合针灸治疗,对比2组颈椎病患者的治疗效果以及治疗满意度、生活质量评分情况。结果治疗后,组间治疗总有效率以及患者治疗满意度、生活质量评分对比观察组均高于对照组,P&lt;0.05。结论针灸、推拿联合治疗颈椎病利于患者血流动力学的改善以及治疗预后,具有推行价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="63">
<title>五线五区十三穴推拿法联合中药治疗神经根型颈椎病86例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;笔者运用五线五区十三穴推拿法联合中药治疗神经根型颈椎病,取得满意的临床疗效。现报道如下。1临床资料共观察我院针推科门诊2017年3月～2018年9月就诊的神经根型颈椎病患者170例,其中男81例,女89例;病程2周～3个月。属钩椎关节增生型108例,72例
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="64">
<title>穴位深刺配合整脊手法辅助治疗神经根型颈椎病患者的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨穴位深刺配合整脊手法辅助治疗神经根型颈椎病患者的效果。方法:选择2018年8月-2020年4月于本院骨外科治疗的神经根型颈椎病患者94例,按奇偶数分组法分为对照组(接受牵引和依托考昔治疗),研究组(在对照组基础上接受穴位深刺和整脊手法辅助治疗),各47例。对比两组中医症候积分、血液流变学指标、颈椎生理曲度、颈椎疼痛情况。结果:治疗后,研究组的中医症候积分低于对照组(P&lt;0.05),全血高切黏度、血浆黏度、全血低切黏度低于对照组(P&lt;0.05),颈椎生理曲度大于对照组(P&lt;0.05),颈痛量表(NPQ)评分低于对照组(P&lt;0.05)。结论:穴位深刺配合整脊手法可改善神经根型颈椎病患者颈椎疼痛等临床症状,改善血液流变学和颈椎生理曲度。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="65">
<title>放血、电针结合推拿治疗颈型颈椎病40例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨放血、电针结合推拿治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法将确诊的80例患者随机分为放血、电针结合推拿组(观察组)及电针结合推拿组(对照组)各40例。治疗组运用放血疗法、推拿,再接G6805-I型电针,疏密波治疗。对照组仅采取电针加推拿治疗。两组每次均治疗30 min,6次为一个疗程,疗程间休息2-3天,3个疗程后评价疗效。并于治疗结束后2个月,以电话形式回访远期临床疗效。结果治疗后两组患者症状均有不同程度的改善,观察组更为明显,显著优于对照组(均P&lt;0.05)。两组的治愈率分别为为55.50&#37;和25.00&#37;,总有效率分别为97.50和87.50&#37;。观察组均显著优于对照组(均P&lt;0.01)。治疗结束后2个月,观察组临床疗效仍显著优于对照组(均P&lt;0.01)。结论放血、电针结合推拿治疗颈型颈椎病的临床疗效明显优于单纯推拿结合电针组,且较为稳定,该疗法值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="66">
<title>中医针灸+推拿手法治疗椎动脉型颈椎病对患者血流动力学指标影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的本文主要就中医针灸+推拿手法对于椎动脉型颈椎病患者的血流动力学指标影响情况进行了探究分析。方法选取本院在2016年9月~2017年9月期间收治的120例椎动脉型颈椎患者作为研究对象,进行患者的随机分组,给予60例对照组患者常规针灸法进行治疗,60例观察组患者在此基础上加用推拿疗法进行治疗,就两组患者的治疗效果以及血流动力学指标进行对比分析。结果观察组患者治疗总有效率要显著高于对照组患者(P&lt;0.05),其血流动力学指标也要显著优于对照组患者(P&lt;0.05)。结论通过中医针灸联用推拿手法的模式来对椎动脉型颈椎病患者进行治疗时,能够促使患者的血流动力学指标得到有效的优化,并能够获得良好的治疗效果,值得临床应用跟推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="67">
<title>补阳还五汤合“推拿手法”治疗椎动脉型颈椎病</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察补阳还五汤合"推拿手法"治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法补阳还五汤合"推拿手法"治疗75例椎动脉型颈椎病患者。结果总有效率98&#37;,其中临床痊愈45例(60&#37;),显效15例(20&#37;),有效9例(12&#37;),无效6例(8&#37;)。结论补阳还五汤合"推拿手法"互相协同弥补,标本兼顾,往往收效甚捷,此法简便易行、疗程短、疗效显著。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="68">
<title>中医推拿按摩治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿按摩治疗颈椎病的临床疗效。方法:选取2018年11月—2019年11月接受治疗的100例颈椎病患者,随机分为实验组和对照组,各50例。对照组给予单一的微波治疗,实验组给予推拿按摩治疗,对临床效果进行分析比较。结果:实验组的有效率为94.00&#37;(47/50),对照组为82.00&#37;(41/50),与对照组相比,实验组有效率更高,差异存在统计学意义(P&lt;0.05)。两组治疗前的症状功能评分不存在显著差异(P&gt;0.05);治疗后均得以改善,实验组的改善情况更显著,两组治疗后功能评分存在显著差异,具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医推拿按摩治疗颈椎病临床效果显著,可有效改善生活质量,可在临床推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="69">
<title>观察针灸配合推拿治疗颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法将90例颈椎病患者根据症状进行临床分型,采用针灸推拿治疗。结果临床治愈66例,占73.33&#37;;显效15例,占16.67&#37;;改善6例,6.67&#37;;无效3例,占3.33&#37;;总有效率96.67&#37;。结论针灸推拿治疗颈椎病具有良好的疗效。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="70">
<title>中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病37例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的本文主要是探讨和分析中医针灸联合手法在椎动脉型颈椎病患者临床过程中产生的效果。方法选择2014年2月到2015年2月来我院接受治疗的70例椎动脉型颈椎病患者临床资料作为研究对象,并随机将其分为实验组和对照组,每组患者有35例。两组患者都接受中药治疗,其中对照组患者配合使用针刺疗法,实验组患者在接受针刺疗法的基础之上配合使用推拿手法治疗。利用电话方式对患者进行随访,对两组患者的疗效、各项指标评分进行分析和比较。结果经过系统的治疗之后,两组患者都产生了显著的效果。其中对照组患者的治愈率和总有效率分别为14.2&#37;和85.7&#37;;实验组患者治愈率和总有效率为37.1&#37;和97.1&#37;。两组患者差异较为明显(P&lt;0.05),具有统计学意义。结论中医针灸联合推拿手法在治疗椎动脉型颈椎病过程中产生的效果要明显优于接受单一针灸治疗的患者,值得在今后的临床治疗活动中进行使用和推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="71">
<title>电针配合龙氏正骨推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨电针配合龙氏正骨推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:选取2015年1月—2018年7月我院收治的80例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,随机分为治疗组和对照组,各40例。对照组采用电针治疗,治疗组在对照组基础上加龙氏正骨推拿手法治疗,两组治疗两个疗程后进行疗效比较。结果:治疗组总有效率为95.0&#37;(38/40),对照组为77.5&#37;(31/40),差异显著(P&lt;0.05)。结论:电针配合龙氏正骨推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效确切,能较好改善椎动脉型颈椎病症状,取得满意效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="72">
<title>火疗配合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的效果观察及VAS评分影响分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究火疗联合针灸推拿对神经根型颈椎病患者的治疗效果以及对患者视觉模拟疼痛(VAS)评分的影响。方法选取2017年8月至2019年8月本院收治的70例神经根型颈椎病患者,以随机数字法对患者进行编号,单数患者纳入对照组,双数患者纳入观察组,每组35例。对照组患者采用针灸推拿治疗,观察组患者采用针灸推拿联合火疗治疗。对比两组患者的临床疗效及治疗前后VAS评分。结果对照组治疗总有效率为71.43&#37;,观察组治疗总有效率为97.14&#37;,比较差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗前,两组VAS评分比较差异无统计学意义,治疗后,两组VAS评分均显著改善,且观察组优于对照组(P&lt;0.05)。结论火疗联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病患者效果显著,并可改善患者疼痛程度,值得临床推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="73">
<title>中医药治疗椎动脉型颈椎病研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病(CSA)是颈椎病中常见的一种类型,多由颈椎退行性改变,椎骨内外平衡失调、压迫或刺激椎动脉,引起的椎-基底动脉供血不足为主要症状的临床综合征。其主要临床表现为眩晕、颈部活动受限,伴有头晕头痛、视物不清、记忆力减退、耳鸣或听力减退等一系列症状。此病是临床上的常见
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="74">
<title>“治未病”思想联合推拿和活血定眩胶囊治疗椎动脉型颈椎病32例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察"治未病"思想联合推拿和活血定眩胶囊治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:将62例椎动脉型颈椎病患者采用随机数字表法随机分为治疗组和对照组。对照组采用颈椎牵引、颈部推拿治疗,1 d 1次;同时口服活血定眩胶囊,饭后或睡前口服,3~4粒/次,3次/d。治疗组在对照组用药基础上进行"治未病"思想干预治疗,基本措施包括:知预后,防病先;安未病,防传变;重调养,防复发。两组均以5 d为1个疗程,共治疗2~3个疗程。结果:治疗组非常满意18例,满意14例,不满意0例,满意率为100.0&#37;;对照组组非常满意7例,满意11例,不满意12例,满意率为60.0&#37;。两组对比,差别有统计学意义(P&lt;0.01)。结论:"治未病"思想联合推拿和活血定眩胶囊可有效改善患者生活质量,提高临床疗效,值得临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="75">
<title>中医推拿在颈椎病治疗中的应用效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医推拿治疗颈椎病的临床效果。方法:选择2012年4月至2014年5月就诊于我院综合科的108例颈椎病患者为研究对象,按照随机数字表法分为对照组和治疗组各54例。对照组患者给予颈椎牵引治疗,疼痛甚者给予双氯芬酸钠缓释片口服,病情必要时给予地塞米松、20&#37;甘露醇静脉滴注;治疗组患者则在对照组治疗的基础上给予中医推拿治疗,7天为1个疗程,连续治疗4个疗程。结果:治疗后两组患者头晕、颈肩痛、上肢无力、手指发麻、恶心呕吐等主要临床症状均较治疗前有所改善,主要证候积分有所降低,变化幅度以治疗组尤为明显,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);两组患者治疗前疼痛VAS评分无显著差异性,治疗后疼痛VAS评分均有所下降,以治疗组变化幅度尤为明显,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);两组患者治疗后左椎动脉LVA、右椎动脉RVA的收缩峰期血流速度Vs、舒张末期血流速度Vd均有所升高,以治疗组的升高幅度最为明显,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);对照组有效率为72.2&#37;,治疗组有效率为90.7&#37;,治疗组的有效率明显高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:推拿作为中医外治法之一,作用于颈椎病患者具有舒筋活络、缓解肌肉痉挛、改善椎动脉受压等作用,其临床运用能有效缓解患者的临床症状,降低患者的痛感,升高动脉血流速度,且操作简单、副反应少、起效明显,显示了中医药论治颈椎病的优势,值得临床广泛推广运用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="76">
<title>针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病对颈动脉血流量影响及临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病对颈动脉血流量影响及临床疗效。方法选取我院(2016年1月至2018年1月)收治的椎动脉型颈椎病患者110例,均经影像学检查确诊,根据不同治疗方法分为两组,对照组(n=55)接受针灸治疗,观察组(n=55)在对照组基础上接受推拿治疗,对比两组患者治疗前后颈动脉血流情况和临床疗效。结果治疗后两组患者RI、PI较治疗前无明显变化(P&gt; 0.05);Vm、Vp均明显提升,且观察组提升程度明显高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。两组患者临床疗效对比94.55&#37;vs74.55&#37;差异明显,具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针刺联合推拿可有效改善椎动脉型颈椎病患者颈动脉血流,提高临床治疗效果,进而改善患者生活质量,因此值得临床推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="77">
<title>辨证推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察在治疗椎动脉型颈椎病患者时采用辨证推拿法的临床疗效。方法选取本院在2015年5月至2017年5月期间进行治疗的118例椎动脉型颈椎病患者,利用随机数表将其等分为观察组及对照组,观察组予以辨证推拿治疗,对照组予以常规推拿治疗,观察并比较两组的临床治疗效果。结果观察组治疗的总有效率高于对照组且治疗后的主要症状积分低于对照组,各数据间均存在明显差异(P&lt;0.05)。结论对于椎动脉型颈椎病患者而言,采用辨证推拿法治疗的疗效较好,且能有效改善患者的多种临床症状,具有临床推广应用之价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="78">
<title>针灸推拿联合中药内服治疗神经根型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的通过对比观察针灸推拿联合中药内服治疗和针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法选取我院2011年1月~2013年7月收治的神经根型颈椎病患者180例随机分为实验组和对照组各90例,实验组采用针灸推拿联合中药内服治疗,对照组采用针灸推拿治疗。观察实验组患者、对照组患者的临床疗效,并进行比较。结果实验组总有效率96.67&#37;,对照组总有效率87.78&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿联合中药内服治疗神经根型颈椎病疗效显著,值得临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="79">
<title>针刺联合推拿治疗颈椎病急性眩晕临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针刺联合推拿治疗颈椎病急性眩晕的临床疗效。方法颈性眩晕患者62例随机分为对照组和观察组各31例,均采用针刺风池、百会、颈夹背穴位治疗;观察组在此基础上辅以推拿治疗。观察两组患者的临床总疗效以及治疗前后两组患者的临床症状改善情况。结果观察组总有效率为87.10&#37;,高于对照组的64.52&#37;;观察组功能与症状改善优于对照组(均P&lt;0.05)。结论针刺联合推拿治疗颈椎病急性眩晕,能够显著改善患者的临床症状和体征,并且临床效果优于单一的针刺治疗。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="80">
<title>推拿治疗神经根型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选择60例神经根型颈椎病患者随机分为手法治疗组和牵引对照组各30例,对照组采用四头牵引带牵引治疗;治疗组采用甘肃省中医院传统推拿手法,2组均每天治疗1次,每次治疗20～30分钟。2周为1个疗程,2个疗程后进行疗效比较,同时观察治疗前后患者疼痛缓解情况及症状、体征的变化。结果:推拿治疗神经根型颈椎病疗效明显,尤其是控显率和显效率方面优势明显。结论:神经根型颈椎病采用推拿治疗能够取得良好效果。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="81">
<title>丹红注射液结合中医推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察丹红注射液结合中医推拿治疗椎动脉型颈椎病临床疗效。方法将符合椎动脉型颈椎病诊断标准的300例患者随机分为3组,每组100例。丹红组单纯静脉输注丹红注射液治疗;推拿组单纯头面颈肩背部推拿手法治疗;联合组用丹红注射液结合头面颈肩背部推拿手法治疗。结果 3组患者在治疗前头晕、头痛、颈部酸痛和上肢麻木发生率差异均无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗后联合组在头晕、头痛、颈部酸痛和上肢麻木发生率均低于丹红组和推拿组(P&lt;0.05)。MRI测定结果分析显示,3组患者在治疗前的颈椎异常发生率差异无统计学意义(P&gt;0.05),在接受治疗后,3组之间的颈椎异常发生率差异均有统计学意义(P&lt;0.05),联合组的颈椎异常率最低,丹红组最高,推拿组居中。MRA测定结果分析显示,联合组治疗后左侧和右侧椎动脉直径增加量要大于丹红组和推拿组(P&lt;0.05),丹红组和推拿组在接受治疗后左侧和右侧椎动脉直径增加量差异均无统计学意义(P&gt;0.05)。TCD测定结果分析显示,3组患者在接受治疗后,血流峰值速度和平均血流速度增加量在左侧椎动脉(LVA)、右侧椎动脉(RVA)、基底动脉(BA)、左侧大脑后动脉(LPCA)和右侧大脑后动脉(RPCA)差异均有统计学意义(P&lt;0.05),联合组椎动脉血流峰值速度和平均血流速度增加量最高,推拿组最低,丹红组居中。3组患者总有效率差异有统计学意义(χ2=12.553,P=0.002),联合组总有效率均高于丹红组和推拿组(P&lt;0.05),而丹红组和推拿组的总有效率差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论丹红注射液结合中医推拿治疗椎动脉型颈椎病临床疗效优于单一疗法,能明显改善患者的症状,矫正颈椎异常,扩大血管直径,增加血流速度。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="82">
<title>葛根汤结合针刺推拿治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察葛根汤结合针刺推拿治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:76例按照抽签法分为两组各38例。两组均给予针刺及推拿治疗,治疗组加用葛根汤治疗。结果:治疗组肩部疼痛与痛苦感、上肢疼痛与麻木感、手指疼痛与麻木感、生活以及工作能力评分高于常规组(P&lt;0.05),总有效率治疗组高于常规组(P&lt;0.05)。结论:葛根汤联合针刺推拿治疗神经根型颈椎病效果较好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="83">
<title>针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法抽选2015年10月~2016年10月来我院进行治疗的62例椎动脉型颈椎病患者作为研究观察的对象,依据随机、单盲方法分成单一组、联合组,每组患者各31例。单一组患者使用针灸推拿治疗,联合组患者在此基础上联合中药湿热敷治疗。比较两组的治疗相关情况。结果 (1)治疗后,联合组治疗整体有效率96.8&#37;要明显高于单一组的77.4&#37;,差异经检验存在统计学意义(P&lt;0.05);(2)治疗前,两组基底动脉、双侧椎动脉血流速度比较差异检验未见有统计学意义存在(P&gt;0.05),治疗后,两组基底动脉、双侧椎动脉血流速度皆有很好的改善(P&lt;0.05),且联合组收缩期平均血流速度要比单一组明显加快(P&lt;0.05);(3)随访半年,联合组复发1例,复发率为3.2&#37;;单一组复发6例,复发率为19.4&#37;。组间复发率的对比存在明显差异(P&lt;0.05)。结论针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病疗效非常显著,可提高患者生活质量、降低复发率,有在临床推广、应用的积极价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="84">
<title>“数字人”在颈椎病针推治疗教学中的运用探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>针灸推拿对颈椎病的调治效果较好,但要提高专业学生对颈椎病的调治技术,了解颈椎局部解剖特点和生物力学分析是认识颈椎病的前提。应用"数字人"有助于认识颈椎病的发生、发展和转归过程,颈椎病分型解剖特点及临床表现,从而提高教学质量。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="85">
<title>蒙药配合针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈椎病实施蒙药配合针灸推拿治疗的效果。方法:对骨科60例颈椎病患者(2017年1月到2018年8月间)按计算机随机数表法分组:针灸推拿组(n=30)、配合组(n=30),对针灸推拿组实施针灸推拿治疗,对配合组采用蒙药配合针灸推拿治疗,分析效果。结果:配合组总有效率、治疗后左侧椎动脉、右侧椎动脉、基底动脉平均血流速度与针灸推拿组组间对比更高,配合组6个月复发率显著低于针灸推拿组(P&lt;0.05)。结论:颈椎病实施蒙药配合针灸推拿治疗效果良好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="86">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:病例数共90例,均为本院于2018年9月到2019年4月期间收治的神经根型颈椎病患者,随机分组,对照组采用针灸疗法,观察组采用推拿联合针灸治疗,各45例,评价两组治疗效果。结果:观察组治疗有效率为93.33&#37;,与对照组76.66&#37;比较明显更高,P&lt;0.05;治疗后,观察组疼痛评分、肌力评分明显降低,且与对照组比较优势明显,P&lt;0.05;治疗后,观察组临床症状、体征评分显著优于对照组,P&lt;0.05。结论:在神经根型颈椎病患者治疗中采用中医推拿联合针灸治疗可进一步促使患者酸痛、麻木等症状缓解,提高生活质量,属于可靠的治疗方案。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="87">
<title>探讨针灸推拿与理疗康复相结合治疗颈椎病的护理体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿与理疗康复相结合治疗颈椎病的护理效果。方法选取2015年03月~2017年03月收治的颈椎病患者92例作为研究对象,将其随机分为试验组与对照组,各46例,对照组患者进行常规护理和理疗康复护理,试验组患者是以针灸推拿与理疗康复相结合为主,对两组护理效果进行对比分析。结果试验组治疗有效率100&#37;,护理满意度97.8&#37;,对照组治疗有效率82.6&#37;,护理满意度80.4&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论在对颈椎病患者进行临床治疗时,针灸推拿与理疗康复相结合治疗,其护理效果比较理想,值得临床借鉴。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="88">
<title>针灸推拿为主的非药物综合方案治疗颈椎病的临床价值</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究探讨针灸推拿为主的非药物综合治疗方案在颈椎病中的临床应用效果。方法在统计学原理指导下将我院2014年9月-2015年9月收治的椎病56例作为本次研究活动的对象。分为对照组和观察组。对照组患者采用物理疗法为主的非药物治疗方法,观察组以针灸推拿为主的非药物综合治疗方案治疗,比较两组患者临床治疗效果。结果对比两组患者治疗效果的时候,通过分析两组患者临床症状表现,可发现观察组患者采取的治疗效果更优于观察组,数据符合统计学差异(P&lt;0.05);在比较疼痛积分与临床评价积分的时候,观察组患者改善效果更为显著,数据符合统计学差异(P&lt;0.05)。结论以推拿针灸为主的非药物综合治疗方案治疗颈椎病,临床效果值得肯定,对改善患者临床症状有良好的效果,且有助于颈椎功能的恢复,可在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="89">
<title>推拿联合中药治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿联合中药治疗颈椎病的疗效,并初步探讨其作用机制。方法:选取2008年1月～2012年12月于我院门诊就诊的颈椎病患者50例,随机分为单纯推拿组(单纯组)和推拿联合中药组(联合组)进行治疗。治疗组在推拿的同时,采用芍药加味汤内服。两组均给予推拿手法治疗。结果:联合组总有效率为96.0&#37;,单纯组总有效率为88.0&#37;,P&lt;0.05,两组之间存在显著差异。结论:推拿联合中药具有活血化瘀、补肾通络的功能,可以有效改善颈椎病患者的临床症状,疗效确切。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="90">
<title>辨证推拿治疗椎动脉型颈椎病效果及对血清NSE、血浆NPY水平的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察辨证推拿治疗椎动脉型颈椎病(CSA)效果及对血清神经元特异性烯醇化酶(NSE)、血浆神经肽Y (NPY)水平的影响。方法:选择我院2014年1月至2017年1月收治的CSA患者96例,按照随机数字表法分为对照组(n=48)和观察组(n=48),对照组给予常规推拿治疗,观察组在对照组治疗基础上进行辨证推拿治疗,比较两组治疗效果,治疗前后主要症状体征评分、血液流变学指标[高切和低切全血比粘度(RBV)、血浆比粘度(RPV)、红细胞压积(HCT)]、血清一氧化氮(NO)、NSE及血浆NPY水平。结果:观察组治疗显效率70. 83&#37;显著高于对照组的50. 00&#37;(P&lt;0. 05);观察组治疗后主要症状体征评分显著低于对照组(P&lt;0. 05);观察组治疗后高切RBV、低切RBV、RPV和HCT水平均显著低于对照组(P&lt;0. 05);观察组治疗后血清NO水平显著高于对照组(P&lt;0. 05),NSE、NPY水平显著低于对照组(P&lt;0. 05)。结论:辨证推拿治疗CSA效果显著,可改善血液流变学,降低NSE、NPY水平。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="91">
<title>针灸推拿配合走罐治疗椎动脉型颈椎病疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿配合走罐治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法:选取我院2013年1月-12月间80例椎动脉型颈椎病患者,分为4组,每组20人,第1组进行针灸治疗,第2组进行推拿治疗,第3组进行针灸推拿治疗,第4组进行针灸推拿配合走罐治疗。比较分析4种治疗方式的效果。结果:对80名患者进行分组治疗后对患者的治疗效果进行比对,第4组的患者治疗后的痊愈率为12人,占总人数的15&#37;,明显高于前3组的痊愈率,在6个月后的随访复发率中也可以明显看出,第4组的患者的复发率为1人,占总比的1.25&#37;,明显低于前3组患者。结论:针灸推拿配合走罐治疗椎动脉型颈椎病的疗效明显高于单纯的针灸、推拿治疗效果。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="92">
<title>神经根型颈椎病经针灸推拿结合康复治疗的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析神经根型颈椎病经针灸推拿结合康复治疗的效果。方法选取2016年12月—2017年6月收治的68例神经根型颈椎病患者,根据随机数字表法将其分为两组,给予对照组患者单纯针灸治疗,给予观察组患者针灸推拿结合康复治疗,对比两组临床疗效。结果观察组临床治疗总有效率为94.18&#37;,高于对照组的70.59&#37;(P&lt;0.05)。结论神经根型颈椎病经针灸推拿结合康复治疗的效果显著,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="93">
<title>推拿手法辨证治疗椎动脉型颈椎病78例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究辨证推拿手法治疗椎动脉型颈椎病对临床症状与体征及血液流变学的影响。方法:研究对象选取2016年4月-2018年4月在我院治疗的156例椎动脉型颈椎病患者,按随机数表法分成对照组(78例)与观察组(78例),对照组行常规推拿手法,观察组行辨证推拿手法。比较两组治疗前后临床症状与体征评分及血液流变学指标。结果:与对照组比较,观察组治疗后头晕、头痛、恶心、视线模糊评分及全血低切黏度(RBV低切)、血浆比黏度(RPV)、血沉(ESR)、红细胞压积(HCT)等水平均较低,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:辨证推拿手法治疗椎动脉型颈椎病可促进患者血液流变学改善,缓解临床症状与体征,加快康复进程。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="94">
<title>平眩汤联合整脊推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对平眩汤联合整脊推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果观察进行分析。方法资料随机选自2010年1—2012年12月在本院诊治的椎动脉型颈椎病患者136例,将患者分为两组,每组68例,对照组采用传统的推拿手法,研究组采用平眩汤联合整脊推拿的手法,并分析两组患者临床治疗效果和治疗后功效的评分情况。结果对两组椎动脉型颈椎病患者的临床效果进行比较,研究组的总有效率为98.5&#37;,对照组的总有效率为83.8&#37;,两组比较差异明显,具有统计学意义(P&lt;0.05);对两组患者治疗后的功效进行综合评分比较,研究组明显优于对照组,比较差异具统计学上的意义(P&lt;0.05)。结论通过应用平眩汤联合整脊推拿来治疗椎动脉型脊椎病患者,能够有效改善患者的颈椎症状,使患者恢复健康。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="95">
<title>针灸推拿非药物综合方案治疗神经根型颈椎病随机平行对照研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]观察针灸推拿非药物综合方案治疗神经根型颈椎病疗效。[方法]使用随机平行对照方法,将100例住院及门诊患者按随机数字表法分为两组。对照组50例物理疗法综合治疗。①坐位颌枕牵引20min;②采用韩氏神经刺激仪治疗20min;③TDP照射20min;④指导患者进行体育锻炼30min。治疗组40例针灸推拿非药物综合治疗。①坐位颌枕牵引20min;②电针刺激20min,同时加TDP照射;③推拿治疗20min;④指导患者进行导引练功30min。前5d,1次/d;5d后,隔日治疗1次,连续9次。两组均连续治疗10d为1疗程。观测临床症状、不良反应。连续治疗2疗程,判定疗效。[结果]治疗组临床痊愈21例,显效11例,有效16例,无效2例,愈显率66.00&#37;。对照组临床痊愈8例,显效10例,有效30例,无效2例,愈显率36.00&#37;。治疗组愈显率优于对照组(P&lt;0.01)。[结论]针灸推拿非药物综合方案治疗神经根型颈椎病效果显著,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="96">
<title>颈椎病采用针灸推拿治疗的临床护理干预</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨对行针灸推拿治疗的颈椎病患者进行临床护理干预所取得的效果。方法:选择曾于我院进行治疗的颈推病患者100例,所有患者均行针灸推拿治疗,将这100例患者随机分为两组,每组各有50例,将这两组患者分别作为观察组与对照组,对照组患者在治疗过程中行常规护理,观察组患者在治疗过程中行针对性护理,在完成治疗之后,对两组患者的临床治疗效果进行比较分析,对分析患者在治疗过程中所出现不良反应。结果:结束治疗之后,对两组患者的临床治疗效果进行比较,观察组中患者的治疗总有效率为96.0&#37;,对照组中患者的治疗总有效率为80.0&#37;,两组患者之间有显著差异存在。结论:对于颈椎病患者,利用针灸推拿方法来进行治疗,并对其进行针对性护理,能够取得较好临床治疗效果,临床治疗有效率较高,并且不会产生不良反应,在临床上有重要作用和意义,可进行进一步推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="97">
<title>理筋正骨手法治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察理筋正骨手法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将120例患者完全随机分配为治疗组和对照组各60例。对照组采用传统推拿加牵引法治疗,治疗组采用理筋正骨手法治疗,在治疗结束后比较两组患者临床疗效和中医证候积分。结果:两组临床疗效比较,差异有显著性意义(P&lt;0.05);两组治疗前、后的积分差值比较,差异有显著性意义(P&lt;0.05)。结论:理筋正骨手法治疗神经根型颈椎病疗效较传统推拿加牵引效果好,表明手法整复对椎动脉型颈椎病疗效肯定,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="98">
<title>针灸推拿治疗76例颈椎病临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究对颈椎病采用中医针灸推拿治疗的临床效果。方法对76例颈椎病患者,运用针灸大椎穴、风池穴等穴位,并结合中医推拿的方法进行治疗,每日实施一次,一个疗程为10 d。结果对76例颈椎病患者实施针灸及推拿的治疗方法 ,38例患者治愈,33例患者好转,5例患者未愈,有效率为93&#37;。结论应用中医针灸结合中医推拿的方法治疗颈椎病,临床效果显著。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="99">
<title>推拿牵引结合针刺治疗神经根型颈椎病350例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又称颈椎综合征,神经根型颈椎病是其主要类型。该病的发病率逐渐升高且呈年轻化趋势,威胁着人们的生活质量。近年来,笔者采用推拿牵引结合针刺治疗神经根型颈椎病患者350例,疗效满意,现报道如下。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="100">
<title>神经根型颈椎病近10年的研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>神经根型颈椎病作为颈椎病中最为常见的一种类型,发病率最高且逐年在递增,并在分布人群中呈现出低龄化的发病趋势。通过阅读了近十年来的治疗神经根型颈椎病相关研究文献,从传统医学和现代医学中,多角度阐述神经根型颈椎病的发病机理,总结了各种不同的治疗方法,包括手术治疗和保守治疗中的针刺、艾灸、推拿等。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="101">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察使用中医针灸结合推拿对神经根型颈椎病治疗的临床效果。方法在2016年1月~2016年12月所收治的神经根型颈椎病患者中盲选80例,划分为对照组40例,行中医针灸治疗,观察组40例,在对照组基础上行中医推拿治疗。观察比较两组患者的临床治疗效果。结果观察组治疗总有效率为92.50&#37;(37/40),对照组总有效率为75.00&#37;(30/40),观察组总有效率高于对照组,差异具统计学意义(P&lt;0.05)。对照组颈椎功能障碍指数为(10.12±0.67),观察组为(5.64±0.88),差异具统计学意义(P&lt;0.05)。观察组在椎间盘高度以及颈椎疼痛情况上均明显优于对照组,差异均具统计学意义(P&lt;0.05)。结论采用中医推拿与针灸结合的方式对神经根型颈椎病实施治疗,可实现对治疗效率的有效保障,帮助患者尽早康复。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="102">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床效果评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的讨论针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床效果。方法本次研究对象为130例,入院时间为2016年5月—2017年9月,并将其分为观察组、对照组进行比较,每组65例患者,观察组患者采用针灸联合推拿的方式进行治疗,对照组采用单独针灸治疗,比较两组患者的治疗效果。结果观察组患者有效率为95.83&#37;,对照组患者有效率为83.08&#37;,观察组明显比对照组高12.3&#37;(P&lt;0.05)。结论椎动脉型颈椎病患者,采用针灸联合推拿的方式进行治疗,能有效提高治疗效果,加速症状的缓解,进而改善患者颈椎功能,提高其生活质量,保证患者健康,临床意义较为深远,值得推广和使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="103">
<title>针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的影响,判断其应用价值。方法样本择取方式为随机抽取,自2018年1月～2018年12月接受治疗的颈椎病患者中抽取88例,以患者住院单双号分组,单号44例纳入对照组,双号44例纳入观察组,对照组应用常规措施,观察组则使用针灸推拿与康复理疗相结合措施,对比指标选择颈椎恢复指标。结果观察组在经过康复护理后恢复指标对比对照组更加理想,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论颈椎病进行治疗的过程中使用针灸推拿与康复理疗相结合的治疗原则,患者颈椎功能的改善质量较为理想,可有效缓解颈椎的不适感,推广价值高。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="104">
<title>推拿配合针灸治疗交感神经椎动脉混合型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推拿配合针灸治疗交感神经椎动脉混合型颈椎病疗效。方法随机选择笔者所在医院收治的56例交感神经椎动脉混合型颈椎病患者作为研究对象,并随机分为观察组和对照组,观察组给予推拿配合针灸治疗,对照组给予针灸治疗。结果观察组患者给予推拿配合针灸治疗的临床效果远好于对照组的单一针灸治疗,观察组的痊愈率和有效率均好于对照组,影像学检查显示观察组患者的椎-基底动脉供血情况更好,头痛、头晕、颈部活动受限等颈椎病常见症状的改善情况更好。结论对交感神经椎动脉混合型颈椎病患者实施推拿配合针灸治疗的效果更好,可有效改善患者的临床症状,值得广泛推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="105">
<title>颈舒颗粒联合推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效及对血液流变学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨颈舒颗粒联合推拿治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效及对血液流变学的影响。方法将2017年1月—2018年1月恩施州中心医院收治的150例椎动脉型颈椎病患者随机分为2组。对照组73例给予单纯推拿治疗,观察组77例采用颈舒颗粒联合推拿治疗,2组均治疗8周。比较2组患者治疗前及治疗4周、治疗8周后疼痛评分、血液流变学指标的差异,并统计临床治疗效果。结果治疗4周、8周后2组患者VAS评分、PPI评分及全血高切黏度、血浆黏度及红细胞聚集度均显著降低(P均&lt;0.05),且观察组明显低于同期对照组(P均&lt;0.05);观察组患者临床总有效率、治愈率分别为92.2&#37;(71/77)、36.4&#37;(28/77),对照组分别为76.7&#37;(56/73)、31.5&#37;(23/73),观察组均明显高于对照组(P均&lt;0.05)。结论颈舒颗粒联合推拿治疗椎动脉型颈椎病患者临床效果佳,可显著减轻患者疼痛,改善患者血液流变学。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="106">
<title>推拿结合手法牵引治疗椎动脉型颈椎病</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨椎动脉型颈椎病的发病机理与治疗。方法在影像学的基础上,运用推拿手法治疗椎动脉型颈椎病76例。结果 76例椎动脉型颈椎病经2～3个疗程治疗,基本治愈19例,显效43例,好转12例,无效2例,总有效率为97.4&#37;。结论应以推拿为主综合治疗椎动脉型颈椎病,有效地增加椎一基底动脉的血流量,改善脑部血液循环,疏通经脉,促进气血运行,可获得较好的疗效,值得总结推广
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="107">
<title>桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病36例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿在颈椎病中的临床治疗效果,为颈椎病的中医治疗提供参考依据。方法:选取2013年8月-2015年10月我治疗的36例颈椎病患者,以其为研究对象,在口服桂枝加葛根汤的基础上配合针灸及推拿治疗,观察本组患者治疗效果。结果:疗效为优30例,良6例,治疗总有效率为100.0&#37;。结论:桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病效果显著,可有效改善患者临床症状,恢复功能活动。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="108">
<title>推拿牵引治疗以乳胸痛为主要临床表现的颈椎病15例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;回顾近3年来我科先后收治15例伴有乳房或胸部疼痛的颈椎病患者,经手法及颈椎牵引后治愈或症状缓解,现将结果报告如下。1临床资料1.1一般资料:在2011年1月1日至2013年12月31日期间,共诊治15例以乳胸痛为主要临床表现的颈椎病患者,其中男5例,女10例;年龄41~65岁,平均53.5岁;病程最短半个月,最长2年,平均1年5个月。推拿科首诊者4例,由妇科首诊后转入推拿科就诊
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="109">
<title>针刺合并手法推拿治疗80例颈椎病患者的临床效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析并研究针刺合并手法推拿治疗80例颈椎病患者的临床效果。方法将该院2012年4月—2014年5月所医治颈椎病患者80例作为研究对象,按其临床治疗方法分成两组,每组40例,给予对照组患者针刺治疗,观察组患者在针刺治疗基础上给予手法推拿治疗,观察两组患者临床治疗结果。结果临床结果显示,观察组患者临床治疗总有效率(95.0&#37;)优于对照组(80.0&#37;),两组间差异有统计学意义(P&lt;0.05);观察组患者并发症发生率(12.5&#37;)低于对照组(32.5&#37;),两组间差异有统计学意义(P&lt;0.05);经随访发现,观察组患者复发率(15.0&#37;)低于对照组(35.0&#37;),两组间差异明有统计学意义(P&lt;0.05)。结论给予颈椎病患者手法推拿加针刺治疗,临床效果显著,可减轻患者疼痛度,降低复发率,安全、方便,值得推广使用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="110">
<title>针灸推拿在椎动脉型颈椎病治疗中的应用效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿在椎动脉型颈椎病治疗中的应用效果。方法选取2011年11月至2015年5月长春市人民医院收治的椎动脉型颈椎病患者中抽取94例,参照随机数字法将其分为观察组(n=47)和对照组(n=47),观察组采用针灸推拿治疗,对照组仅采取推拿治疗,对比两组治疗效果以及治疗前后生活质量变化。结果观察组治疗总有效率为97.87&#37;,远高于对照组的85.11&#37;(P&lt;0.05);观察组治疗后的生活质量评分明显高于对照组(P&lt;0.05)。结论针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果确切,并能够显著提升患者的生活质量,值得推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="111">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床效果。方法选取2016年1月至2019年12月就诊于我院的240例CAS患者,采用随机数字表法将其分为对照组和观察组,每组120例。对照组给予中医针灸治疗,观察组在对照组基础上联合推拿手法治疗。比较两组的中医证候积分、血液黏度指标、血流速度指标及临床疗效。结果治疗前,两组的中医证候积分比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,两组的中医证候积分均较治疗前降低,且观察组低于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗前,两组的全血高切黏度、血浆黏度比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,观察组的全血高切黏度、血浆黏度低于治疗前及对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗前,两组的PSV、EDV、MFV比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,观察组的PSV、EDV和MFV高于治疗前及对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组的治疗总有效率为96.67&#37;,高于对照组的88.33&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法治疗CSA的效果显著,可有效缓解临床症状,改善血流动力学状况。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="112">
<title>电针、推拿联合治疗66例神经根型颈椎病的疗效与中医证候积分变化观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察探讨电针与推拿相结合对66例神经根型颈椎病的疗效及其中医证候积分的变化情况。方法:从2015年3月~2016年3月我院收治的神经根型颈椎病患者中随机选取132例作为观察对象,平均分为对照组和观察组。对照组采用电针治疗,观察组在电针治疗的基础上联合推拿进行治疗,对比两组治疗的效果、颈部残障指数以及中医证候积分。结果:观察组总有效率要高于对照组,两组颈部残障指数以及中医证候积分都有明显下降,观察组下降幅度要明显高于对照组。结论:电针与推拿相结合在神经根型颈椎病的治疗中具有良好的临床效果,值得在临床上推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="113">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探析颈椎病患者采取康复理疗结合针灸推拿护理的临床效果。方法选择2018年1月至2018年4月本院颈椎病患者200例,按随机数字表法分为试验组、参照组各100例,试验组提供针灸推拿与康复理疗,参照组提供常规护理。对比两组护理效果。结果试验组护理总疗效为97&#37;,高于参照组的85&#37;,P&lt;0.05,有明显统计学意义。结论对颈椎病患者护理时采取康复理疗、推拿针灸护理可行性高,能增强康复效果,值得临床广泛应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="114">
<title>基于“颈胸同治”理论推拿治疗颈型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]探索颈胸结合推拿手法治疗颈型颈椎病的疗效。[方法]将60例颈型颈椎病患者随机分为传统推拿组和颈胸同治组,传统推拿组采用法、拿法、一指禅法、弹拨法、牵引法选择性的分别作用于颈后部两侧肌肉、肩胛部肌肉及颈部不适部位。除传统推拿手法,颈胸同治组另行胸椎小关节整复手法。两组治疗均每周两次,共3周。治疗结束后评定疗效,并于治疗前、治疗后及1个月后随访记录视觉模拟评分法评分(VAS)。[结果]颈胸同治组有效率明显高于传统推拿组(P&lt;0.05);与治疗前相比,治疗后及1个月后随访时,两组VAS评分均有改善,且组间差异明显(P&lt;0.05)。[结论]颈胸结合推拿治疗颈型颈椎病疗效显著,值得临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="115">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床应用价值分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对临床治疗椎动脉型颈椎病采用中医针灸与推拿手法联合治疗的应用价值进行探究。方法:采用抽签法,随机抽取2014年8月—2016年9月期间于我院接受治疗的106例椎动脉型颈椎病患者,并予以分组。对照组53例患者单纯给予中医针灸治疗;实验组53例,在对照组患者基础上再采用推拿手法联合治疗。将两组患者疗效以及不良反应情况作对比观察。结果:实验组患者临床效果显著高于对照组(P&lt;0.05);实验组患者不良反应事件明显少于对照组患者(P&lt;0.05),存在统计学意义。结论:对临床治疗椎动脉型颈椎病采用中医针灸与推拿手法联合治疗,其疗效显著,减少了不良反应现象。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="116">
<title>针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法选择本院2009年5月～2011年5月收治的椎动脉型颈椎病患者80例,随机分为两组。对照组40例采用推拿治疗,观察组40例在此基础上并用针灸治疗,就两组临床资料进行回顾性分析。结果治疗前,两组症状与功能评分比较无明显差异;治疗后观察组症状与功能改善情况显著优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组总有效率为95&#37;,对照组为75&#37;,两组比较差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸联合推拿的患者治疗椎动脉型颈椎病,可使患者临床症状和体征显著改善,且临床效果优于单一推拿治疗组。两者共用,可相互协调,互为补充,以最大程度的提高临床效果,改善患者生存质量。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="117">
<title>针灸推拿加中药湿热敷治疗神经根型颈椎病120例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察神经根型颈椎病分别用针灸推拿、中药湿热敷、中药湿热敷加针灸推拿治疗的临床疗效。方法选取患神经根型颈椎病的患者120例分成三组,每组各40例,第一组采用针灸推拿治疗,第二组采用中药湿热敷治疗,第三组采用中药湿热敷加针灸推拿治疗。结果针灸推拿组总的有效率82.50&#37;,中药湿热敷组总有效率为77.50&#37;,中药湿热敷加针灸推拿组总有效率为100&#37;,三组均具有统计学意义(P&lt;0.05),而中药湿热敷加针灸推拿疗效率更优于以上二组。结论中药湿热敷加针灸推拿治疗神经根型颈椎病疗效更好。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="118">
<title>葛根汤联合推拿手法治疗神经根型颈椎病</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察葛根汤联合推拿手法治疗神经根型颈椎病临床疗效。方法:选取2014年5月~2016年5月在我院诊治的神经根型颈椎病患者130例,随机分成治疗组和对照组。对照组(n=65)采用推拿手法治疗;治疗组(n=65)在对照组基础上加用葛根汤口服。4周为一个疗程。结果:对照组有效率89.23&#37;,治疗组有效率96.92&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:葛根汤联合推拿手法治疗神经根型颈椎病疗效显著,值得临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="119">
<title>颈椎病中医骨伤治疗临床研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈椎病是中医骨伤科临床上较为常见的一种疾病,是出现肩颈痛的主要病种,不仅影响患者正常的工作和生活,而且严重影响其生活质量和正常休息。随着中医骨伤科对该病的重视,其诊治近年来取得了很大的进展。本文主要对中医骨伤科针对颈椎病的中医治疗方法和临床效果的研究做一个概述。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="120">
<title>自拟中药方联合推拿手法在椎动脉型颈椎病的临床作用观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨自拟中药方联合推拿手法在椎动脉型颈椎病的临床作用观察。方法将80例椎动脉型颈椎病患者根据入院先后顺序随机分成2组,观察组和对照组各40例,对照组使用传统推拿手法进行治疗,观察组在对照组治疗方案基础上口服自拟中药方,14 d为一疗程,疗程结束后比较两组患者临床症状、血液流变学。结果治疗后两组临床症状改善率比较具有统计学差异(P&lt;0.05),观察组优于对照组。两组治疗后血流速度(Vs)、平均血流速度(Vd)、舒张末期血流速度(Vm)均较治疗前升高(P&lt;0.05),其中观察组升高幅度较对照组明显(P&lt;0.05)。结论自拟中药方联合推拿手法有效缓解患者症状,为临床同类治疗开拓思路。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="121">
<title>激痛点针刺法配合龙氏正骨手法治疗神经根型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察激痛点针刺法配合龙氏正骨手法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选取2016年8月~2017年12月厦门市长庚医院康复医学科门诊收治的神经根型颈椎病患者76例,随机分为观察组和对照组各38例,两组均接受颈椎牵引与超短波常规康复治疗,观察组同时给予激痛点针刺法与龙氏正骨手法,对照组增加常规取穴针刺及传统中医推拿手法,疗程均为两周,共10天。在治疗前及治疗两周后,采用视觉模拟评分法(VAS)、颈椎病临床评价量表(CASCS)及两组临床疗效进行评价。结果:治疗后,两组患者的VAS、CASCS评分均较治疗前显著改善(P&lt;0.05),且观察组治疗后的VAS、CASCS评分显著优于对照组(P&lt;0.05)。观察组总有效率显著优于对照组(P&lt;0.05)。结论:在常规康复治疗基础上,激痛点针刺法配合龙氏正骨手法能有效改善神经根型颈椎病患者的疼痛及功能状态,并有效提高生活、工作和社会适应能力,值得临床推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="122">
<title>中医推拿对颈椎病慢性疼痛患者静息态脑功能默认网络的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究颈椎病慢性疼痛患者经中医手法治疗后,与临床症状相关的静息态脑功能默认网络的变化。方法研究对象为10例颈椎病慢性疼痛的患者,经12周中医推拿治疗,治疗前后予以颈椎病量表评估,并采用西门子3.0T磁共振仪采集静息态脑功能磁共振数据,应用独立成分分析提取出默认网络(Default Mode Network,DMN),采用支持向量机(Support Vector Machine,SVM)算法,找出对区分治疗前后的DMN最有意义的脑区,对这些区域与临床量表的相关性进行分析。结果与病情呈正相关的脑区有左侧额下回三角区,左额中回眶部,左舌回和右侧楔前叶;与病情呈负相关的脑区包括左侧直回,双侧中央后回,右侧额上回,右顶下回。结论中医推拿手法治疗可能通过调整患者的DMN,增强DMN与感觉和执行相关皮层的连接,抑制其与认知、视觉及记忆皮层的联系而改善临床症状。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="123">
<title>平衡针灸联合推拿治疗对神经根型颈椎病的疗效及生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究平衡针灸联合推拿治疗对神经根型颈椎病的疗效及生活质量的影响。方法:选择我院2017年3月到2018年9月治疗的神经根型颈椎病患者90例,随机分为观察组(n=45)和对照组(n=45),两组均给予美洛昔康分散片和颈痛颗粒治疗,在此基础上,对照组给予颈椎牵引治疗,观察组给予平衡针灸联合推拿治疗,比较两组治疗前后的疼痛评分(VAS)和颈椎功能障碍评分(NDI),并评价治疗后的生活质量评分和临床疗效。结果:治疗前,两组VAS评分、NDI评分和各项生活质量评分比较无统计学差异(P&gt;0.05);治疗后,两组VAS评分、NDI评分和各项生活质量评分均显著改善,且与对照组相比,观察组VAS评分、NDI评分和各项生活质量评分的改善幅度均明显更优,观察组的临床治疗总有效率明显更高(P&lt;0.05)。结论:神经根型颈椎病采用平衡针灸联合推拿治疗,可有效缓解颈椎疼痛,改善颈椎功能及生活质量,明显提高临床治疗效果,值得临床推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="124">
<title>针灸推拿+康复治疗神经根型颈椎病的效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析针灸推拿结合康复治疗神经根型颈椎病的治疗效果。方法本次研究对象为86例神经根型颈椎病患者,随机数字法分为两组,对照组43例仅做针灸推拿治疗,观察组43例在对照组治疗基础上结合康复治疗,对比分析不同方法治疗效果。结果观察组患者的治疗后总有效率、颈椎曲度、椎间孔大小、齿状突与两侧块距离、椎体棘突与中线距离与对照组相比,有统计学意义(P &lt;0.05)。结论神经根型颈椎病应用针灸推拿结合康复治疗疗效确切。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="125">
<title>观察针灸推拿分期施用改善颈椎曲度治疗颈椎病的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对针灸推拿分期施用在颈椎曲度改善以及颈椎病治疗中的应用效果。方法研究参与对象为我院2017年1月份至2017年6月份收治的1500例颈椎病患者。采用随机数字表法分成两组,对照组750例,予以针灸推拿同期治疗;实验组750例,同时予以针灸推拿分期施用治疗。对两组的治疗情况进行观察,并予以分析和比较。结果实验组与对照组相比,总有效率较高,数据差异有统计学意义(P&lt;0.05);实验组的颈椎生理曲度相比对照组改善理想,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论采用针灸推拿分期施用对颈椎病进行治疗,可改善患者的颈椎曲度,安全有效。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="126">
<title>筋针联合“三步”推拿手法综合治疗颈型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察筋针联合"三步"推拿手法治疗颈型颈椎病(NTCS)的临床疗效。方法将200例颈型颈椎病患者随机分为推拿治疗组、筋针治疗组、综合治疗组与西药治疗组各50例,各组均治疗10天。比较4组患者治疗前、治疗结束后1天与治疗结束后60天的McGill疼痛问卷(MPQ)、颈椎功能障碍指数(NDI)、焦虑自评量表(SAS)积分及颈椎活动度的影响。结果治疗结束后1天时,各组MPQ、SAS、NDI、颈椎各方向活动度均得到有效改善(P&lt;0.01),且综合治疗组增大幅度远优于其余三组(P&lt;0.01)。治疗结束后60天时,综合治疗组MPQ、SAS、NDI、颈椎各方向活动度改善幅度仍优于其余各组(P&lt;0.01),并且与治疗结束后1天比较,差异不具有统计学意义(P&gt;0.05)。结论筋针联合"三步"推拿手法可减轻NTCS患者颈椎疼痛,改善颈椎功能障碍,缓解焦虑情绪,恢复颈椎生理活动度,且安全性高,远期疗效稳定。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="127">
<title>针灸推拿联合葛根汤治疗颈椎病的临床效果及对疼痛评分的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿联合葛根汤治疗颈椎病的效果及对疼痛评分的影响。方法:回顾性分析2019年7月-2020年8月于笔者所在医院接受治疗的84例颈椎病患者的临床资料,根据治疗方法的不同将其分为对照组、试验组,各42例。对照组采用常规治疗,试验组在对照组基础上给予针灸推拿联合葛根汤治疗。比较两组治疗效果、颈椎活动度、疼痛评分、病情改善程度、症状积分。结果:治疗后,试验组治疗总有效率、颈椎活动度、病情改善程度均高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后,试验组疼痛评分、症状积分均低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针灸推拿联合葛根汤治疗颈椎病可提高治疗效果,改善颈椎活动度、疼痛感,值得推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="128">
<title>探讨针灸推拿与理疗康复相结合治疗颈椎病的护理体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析针灸推拿与理疗康复相结合治疗颈椎病的护理措施。方法 76例颈椎病患者,随机分为观察组和对照组,各38例。观察组应用针灸推拿与理疗康复相结合的护理方法 ,对照组应用常规护理方法。比较两组治疗效果。结果观察组治疗总有效率高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿与理疗康复相结合治疗颈椎病的效果较理想,可有效改善患者的临床症状,值得应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="129">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>探讨针灸推拿(Acupuncture and massage)联合康复理疗(Rehabilitation therapy)在颈椎病患者治疗中的护理效果。选取我院2013年6月~2014年7月收治的140例颈椎病患者进行护理效果研究,按照数字随机原则将七分为2组,即对照组(n=70例)仅行常规护理干预,观察组(n=70例)采用康复理疗联合针灸推拿的护理方式,对比2组患者对于护理质量的评价以及护理干预的效果。经不同护理干预方式后,观察组患者护理质量的满意度为97.14&#37;,护理有效率为100.0&#37;,对照组相应数据分别为81.43&#37;、84.29&#37;,数据差异显著P&lt;0.05。在颈椎病患者的治疗过程中采用康复理疗联合针灸推拿护理方式,能够显著提升护理质量,增加患者对于护理服务的认可度,同时还能提升护理效果,值得普及。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="130">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究关于穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析。方法:随机抽取2018年1月～2020年1月我院80例就诊的神经根型颈椎病患者,将所有研究对象随机平均分为两组,对照组40例患者,采取针灸推拿治疗,观察组40例患者,在对照组基础上增加穴位注射,对比两组患者疼痛评分和治疗效果数据。结果:经过临床数据比对分析,结果显示观察组治疗有效率为95&#37;,对照组治疗有效率为75&#37;,观察组明显高于对照组;治疗后,观察组疼痛评分改善效果明显优于对照组,P&lt;0.05,数据具有统计学意义。结论:针对神经根型颈椎病患者,给予穴位注射联合针灸推拿治疗,效果显著,适宜临床应用推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="131">
<title>探究葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效及对患者生存质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效及对患者生存质量的影响。方法将2016年3月至2017年3月84例神经根型颈椎病患者随机分两组。单一组给予针灸推拿治疗,综合组则实施葛根汤联合针灸推拿治疗。比较两组神经根型颈椎病治疗总有效率;症状消除时间、颈椎恢复正常活动时间、治疗疗程;干预前后患者疼痛评分、眩晕评分、生存质量评分。结果综合组神经根型颈椎病治疗总有效率高于单一组,P&lt;0.05;综合组症状消除时间、颈椎恢复正常活动时间、治疗疗程短于单一组,P&lt;0.05;干预前两组疼痛评分、眩晕评分、生存质量评分相近,P&gt;0.05;干预后综合组疼痛评分、眩晕评分、生存质量评分优于单一组,P&lt;0.05。结论葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效确切,可加速症状消退,缩短疗程,减轻患者痛苦,对患者生存质量具有改善作用,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="132">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究中医针灸、推拿治疗椎动脉型颈椎病的效果观察。方法:对我中心2017年6月-2018年7月期间治疗的70例椎动脉型颈椎病患者为观察对象,按照随机原则将70例患者等分为观察组和对照组,各35例,对照组采用常规中医针灸治疗,观察组在对照组基础上实施联合推拿加以治疗,对两组患者的临床治疗效果进行观察并分析,参照颈椎生活质量表比较两组患者生活质量评分。结果:观察组患者的颈肩痛、头痛、眩晕、旋颈试验、心理与社会适应、日常生活与工作评分均显著高于对照组(P &lt;0.05),临床总有效率为97.14&#37;,明显高于对照组的85.71&#37;(P &lt;0.05),左椎动脉、右椎动脉、基底动脉血流速度均显著高于对照组(P &lt;0.05),收缩期峰值血流显著高于对照组(P &lt;0.05),血管搏动指数、血管阻力指数均显著低于对照组(P &lt;0.05),生理功能、物质条件、心理状态、社会关系评分均显著高于对照组(P &lt;0.05)。结论:中医针灸、推拿治疗椎动脉型颈椎病患者具有积极作用,临床效果显著优于单纯中医针灸治疗,可以有效改善患者的颈椎功能,提高患者生活质量,效果显著值得在临床治疗中推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="133">
<title>中医推拿联合丹红注射液治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中医推拿联合丹红注射液治疗椎动脉型颈椎病患者的临床疗效。方法选取2014年7月至2015年7月收治的66例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和试验组,每组33例,对照组采用中医推拿治疗,试验组在此基础上联合丹红注射液治疗,比较两组治疗总有效率。结果试验组总有效率为96.96&#37;,高于对照组的81.81&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医推拿联合丹红注射液治疗椎动脉型颈椎病,能够有效改善患者症状且治疗效果明显,进而保证患者的生命质量获得提高,值得临床应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="134">
<title>自拟息风化痰经验方剂内服、推拿联合盐酸乙哌立松片治疗椎动脉型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察自拟息风化痰经验方剂内服、推拿联合盐酸乙哌立松片治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:选择2014年2月—2016年2月本院收治的200例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和观察组各100例。对照组患者给予盐酸乙哌立松片治疗;观察组患者则在对照组治疗的基础上给予息风化痰经验方剂内服联合推拿治疗,两组均连续治疗2周。观察患者主要症状改善情况,对证候积分进行评价;用经颅超声多普勒TCD测量患者治疗前后椎动脉血流速度的变化情况,计算有效率。结果:观察组患者的有效率90&#37;与对照组79&#37;相比明显升高,其临床眩晕、颈肩痛、头痛、耳鸣等症状改善尤其明显,证候积分变化明显与对照组比较改善更优,差异有统计学意义(P&lt;0.05);观察组患者的椎动脉血流速度与对照组比较明显升高,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:息风化痰经验方剂内服、推拿联合盐酸乙哌立松片治疗椎动脉型颈椎病疗效确切,利于改善患者的临床症状,提高椎动脉血流速度,是中医内外合治颈椎病的突出体现,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="135">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对椎动脉型颈椎病采用中医针灸联合推拿手法治疗的效果进行探究。方法:研究对象120例,均为我院2019年1月至2020年1月收治的椎动脉型颈椎病患者,按照入院先后顺序分为对照组和研究组各60例,对照组患者采用单纯的针灸治疗,研究组患者采用针灸联合推拿治疗,将两组患者的治疗效果进行对比。结果:对照组患者治疗后的总有效率为75.00&#37;,研究组患者治疗后的总有效率为86.67&#37;,对照组患者的治疗总有效率显著低于研究组患者(P&lt;0.05)。结论:对于椎动脉型颈椎病患者,在临床治疗中采用针灸联合推拿治疗具有较好的效果,可显著改善患者的各种症状,促进患者颈椎功能的恢复,使患者早日恢复正常生活,且具有较高的安全性,具有临床推广和借鉴价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="136">
<title>脊髓型颈椎病非手术治疗</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察非手术综合治疗脊髓型颈椎病的疗效。方法:采用颈椎牵引、推拿、物理疗法,配以活血化瘀、镇痛、扩管、营养、调节植物神经功能及改善受压组织微循环的药物并加强颈椎病宣教等综合非手术治疗脊髓型颈椎病56例,随访6~12个月。结果:非手术治疗脊髓型颈椎病疗效满意,优15例,良28例,好转8例,无效5例,优良76.78&#37;。结论:综合非手术治疗脊髓型颈椎病能够取得满意疗效[1]。我们认为脊髓型颈椎病早期发现、早期诊断,综合非手术治疗及颈椎病宣教相统一疗效更佳。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="137">
<title>针灸推拿配合颈舒颗粒治疗神经根型颈椎病临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿配合颈舒颗粒治疗神经根型颈椎病临床疗效。方法将我院2018年7月至2019年7月期间接收的64例神经根型颈椎病患者按照入院先后顺序平均分为两组,对照组(n=32)和试验组(n=32)。患者分别采用针灸推拿和针灸推拿联合颈舒颗粒进行治疗,观察两组患者的治疗效果。结果试验组患者中治疗显效和有效患者分别为19例和12例,总治疗有效率为96.88&#37;(31/32);对照组患者中治疗显效和有效患者分别为12例和13例,总治疗有效率为78.13&#37;(25/32),组间比较差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后试验组患者的背肩臂痛、眩晕以及痿中医证候评分分别为(1.78±0.33)、(1.34±0.27)和(1.16±0.22),均优于对照组患者的(2.51±0.32)、(2.48±0.40)和(2.67±0.34),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论应用针灸推拿联合颈舒颗粒治疗神经根型颈椎病疗效更为显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="138">
<title>针灸推拿联合颈前路减压植骨内固定治疗脊髓型颈椎病临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究与探讨针灸推拿联合颈前路减压植骨内固定治疗脊髓型颈椎病临床效果。方法随机选取自2016年6月—2017年6月来该院进行治疗的患有脊髓型颈椎病的患者100例,随后将这100例患者随机等量分为两组,即对照组与观察组,每组50例。其中对照组患者采取颈前路减压植骨内固定治疗,而观察组在对照组患者治疗的基础上,联合使用针灸推拿治疗,观察两组患者的生活质量评分、VAS评分、JOA评分以及中医证候评分。结果两组患者经过治疗后,评分情况均有所改善,但是观察组患者的评分明显优于对照组,两组数据差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿联合颈前路减压植骨内固定治疗脊髓型颈椎病临床效果显著,值得进一步推广与使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="139">
<title>中药介质传导与中医推拿联合治疗颈椎病的临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨分析中药介质传导联合中医推拿治疗颈椎病的临床效果。方法选取2012年6月—2017年8月该研究者所服务的运动队中患有颈椎病的患者50例作为研究对象,将其根据自愿原则分为两组,其中包括对照组(25例)和实验组(25例),对照组单纯的使用中医推拿进行治疗,实验组采用中药介质传导联合中医推拿进行治疗,对两组患者的治疗效果进行比较。结果经过不同的方法治疗后,实验组患者的治疗总有效率为92&#37;,对照组患者的治疗总有效率为68&#37;,实验组明显的比对照组高,组间差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对于患有颈椎病的患者在治疗时应该采用中药介质传导联合中医推拿实施治疗,这样可以有效的改善患者的临床症状,而且效果比较显著,临床上具有很高的应用价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="140">
<title>针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效评定与分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效进行分析。方法:收集2015年3月-2017年2月椎动脉型颈椎病患者50例,随机分为两组。A组采用单纯推拿治疗,B组采用针灸推拿治疗。比较两组患者椎动脉型颈椎病缓解率、不良反应发生情况,治疗前和治疗后患者颈椎VAS程度、眩晕评分、SF-36量表评分、血液流变学的差异。结果:B组患者椎动脉型颈椎病缓解率高于A组,P&lt;0.05;B组不良反应发生情况和A组比较无显著差异,P&gt;0.05;治疗前两组颈椎VAS程度、眩晕评分、SF-36量表评分、血液流变学比较无显著差异,P&gt;0.05;治疗后B组颈椎VAS程度、眩晕评分、SF-36量表评分、血液流变学改善幅度更大,P&lt;0.05。结论:针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效确切,可有效减轻患者疼痛,减轻眩晕症状,改善血液流变学,提升患者生活质量,无明显不良反应,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="141">
<title>推拿治疗颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:用中医推拿的方法和药物治疗方法的临床疗效进行对比分析。结果:推拿治疗颈椎病具有疗效好、副作用少、复发率低、禁忌症少的特点。但大多仅能获得近期疗效,尚难完全根治,关键是怎样采用合理的综合治疗方法,达到临床治愈或减少复发目的。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="142">
<title>颈椎推拿联合常规治疗对神经根型颈椎病的临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈椎推拿辅助联合常规治疗对神经根型颈椎病患者的疗效。方法:选取我院2016年3月~2017年8月康复科收治的神经根型颈椎病患者共100例,根据治疗方法不同分为观察组和对照组各50例。对照组予以西医常规治疗,观察组予以颈椎推拿联合西医治疗。比较两组患者治疗后颈椎功能、生活质量改善情况。结果:观察组治疗后总有效率92. 00&#37;高于对照组的82. 00&#37;,有统计学意义(P&lt;0. 05)。观察组治疗后积分、治疗前后差值、改善指数高于对照组,有统计学意义(P&lt;0. 05)。观察组治疗后世界卫生组织生活质量测定量表简表(WHO QOL-BREF)社会关系领域、环境领域、生理领域、心理领域及综合平均评分均高于对照组,有统计学意义(P&lt;0. 05)。结论:推拿治疗辅助西医常规疗法治疗神经根型颈椎病,能提高临床治疗效果,改善患者颈椎功能情况,提高患者生活质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="143">
<title>康复疗法结合心理干预治疗颈椎病40例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨对在颈椎病患者康复治疗中介入心理治疗的方法和效果。方法选取我院2010年1月至2011年4月收治的80例颈椎病患者,根据患者自愿分为40例观察组和40例对照组,对照组实施常规非手术治疗,观察组在对照组的基础上同时给予心理治疗。观察并记录患者各方面情况,对其颈椎恢复和心理情况进行综合评定。结果 2组患者颈椎恢复及其心理情况均较治疗前有改善,但是对比发现观察组颈椎恢复和心理情况改善程度明显优于对照组(P&lt;0.01)。结论在对颈椎病患者进行非手术治疗的同时,给予积极的心理干预,能够有助于消除患者不良心理状况,加速颈椎康复,提高颈椎治疗疗效,进而提高颈椎病患者康复率。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="144">
<title>椎动脉型颈椎病患者采用针灸联合推拿治疗的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法选取2016年1月~2016年12月在我院诊治的椎动脉型颈椎病患者90例,按照治疗方法的不同将其分为实验与对照两组,实验组采用针灸联合推拿进行治疗,对照组单独采用针灸治疗,比较两组的治疗效果。结果实验组患者治疗的总有效率高于对照组患者。结论针灸联合推拿对椎动脉型颈椎病的治疗有着非常好的效果,有较高的价值应用于临床。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="145">
<title>椎动脉型颈椎病保守治疗干预下120例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨采用推拿、牵引、静点丹参注射液的方法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:将220例椎动脉型颈椎病患者随机分为二组。治疗组120例进行推拿、牵引、静点丹参注射液的保守综合治疗;对照组100例口服盐酸氟桂利嗪,15天为1个疗程,治疗2个疗程观察临床疗效。结果:治疗组治疗总有效率94.1&#37;,对照组总有效率为80.6&#37;。治疗组明显优于对照组。结论:中医综合治疗椎动脉型颈椎病疗效可靠,值得推广应用。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="146">
<title>葛根汤联合推拿治疗42例颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察葛根汤联合推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:将84例符合纳入标准的颈椎病患者随机分为治疗组和对照组。对照组给予单纯推拿手法治疗,每日1次,每次30 min,7次为1个疗程;治疗组在对照组的基础上加服葛根汤,随症加减,治疗2个疗程后观察两组患者的临床疗效以及症状、临床检查评分变化情况。结果:治疗组总有效率为92.86&#37;,对照组总有效率为76.19&#37;,治疗组与对照组相比差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。两组患者治疗前症状和临床检查评分比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05);与本组治疗后比较差异具有统计学意义(P&lt;0.01),且治疗组优于对照组(P&lt;0.05)。结论:葛根汤联合推拿手法治疗颈椎病疗效明确,能明显改善临床症状,值得临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="147">
<title>点穴推拿联合正骨治疗椎动脉型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察点穴推拿联合正骨治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法 70名患者随机分成观察组35例和对照组35例。观察组采用点穴推拿联合正骨治疗,治疗组采用单纯点穴推拿治疗,1个疗程后观察疗效。结果治疗组总有效率为91.4&#37;,观察组总有效率为80.0&#37;,两组比较差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论点穴推拿联合正骨治疗椎动脉型颈椎病疗效显著。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="148">
<title>振腹推拿治疗颈椎病伴焦虑的效果及对椎-基底动脉血流动力学、焦虑抑郁状态的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察颈椎病伴焦虑患者应用振腹推拿治疗的效果及对椎-基底动脉血流动力学、焦虑、抑郁状态的影响。方法:按随机数字表法将112例颈椎病伴焦虑患者分为对照组和观察组,每组56例。对照组给予常规药物配合心理治疗,观察组患者在对照组基础上给予振腹推拿方法治疗,测定治疗前后两组患者右侧椎动脉(RVA)、左侧椎动脉(LVA)、基底动脉(BA)的收缩期峰流速(Vs)、平均流速(Vm),采用焦虑自评量表(SAS)及抑郁自评量表(SDS)评价患者焦虑、抑郁状态,观察治疗过程中的不良反应,比较两组患者治疗效果。结果:观察组总有效率为85.71&#37;,显著高于对照组(P&lt;0.05);两组患者治疗后中医症状积分及SAS、SDS评分均显著降低(P&lt;0.05),治疗后观察组降低的幅度显著大于对照组(P&lt;0.05);治疗后两组患者LVA、RVA及BA的Vs、Vm值均显著升高(P&lt;0.05),观察组升高幅度更大(P&lt;0.05);两组患者均无严重不良反应。结论:振腹推拿能显著减轻颈椎病伴焦虑患者临床症状及中医症候,改善患者椎-基底动脉血流速度,减轻患者焦虑、抑郁症状,效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="149">
<title>中医扶阳罐干预神经根型颈椎病的效果评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]探讨扶阳罐护理对改善神经根型颈椎病病人疼痛、颈椎功能及生活质量效果。[方法]应用随机数字表法将80例神经根型颈椎病病人合为两组,观察组40例采用扶阳罐疗法进行治疗,对照组40例采用推拿疗法。干预前后采用0～10视觉模拟量表(VAS)、颈椎病(神经根型)证候测评量表、健康状况调查量表(SF-36)对病人的疼痛、颈椎功能及生活质量进行评估和比较。[结果]干预后两组病人VAS评分、颈椎病(神经根型)证候测评量表评分均明显降低,SF-36评分明显升高,两组病人干预前后的数据差异有统计学意义(P&lt;0. 05);且观察组病人干预后颈椎病(神经根型)证候测评量表评分、SF-36量表评分优于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0. 05)。[结论]扶阳罐疗法、推拿疗法均可有效缓解病人疼痛、改善颈椎功能、提升生活质量,扶阳罐疗法对于病人颈椎功能的恢复、生活状态的改善方面优于推拿疗法。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="150">
<title>非急性期神经根型颈椎病患者采用针灸推拿治疗的效果评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的本实验课题主要探讨针灸推拿治疗非急性期神经根型颈椎病的临床效果。方法本次研究范围限定在我院2015年1月~2016年1月期间收治的88例非急性期神经根型颈椎病患者,采用随机数字的方法分为研究组和对照组各44例,给予研究组患者采用针灸推拿治疗,给予对照组患者采用常规物理治疗,对两组患者治疗后临床疗效、颈椎功能恢复时间进行分析对比。结果研究组患者临床治疗疗效明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组患者功能恢复时间短于对照组患者,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对非急性期神经根型颈椎病患者实施针灸推拿进行治疗,临床疗效良好,且患者颈椎功能恢复时间较快,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="151">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果。方法选取2017年4月～2019年2月我卫生院收治的颈椎病患者40例作为研究对象,以随机分配的方式将其分为甲组(针灸推拿)与乙组(针灸推拿联合康复理疗),各20例,比较患者护理效果。结果甲组护理总有效率为70.00&#37;、总满意度为80.00&#37;,乙组则为95.00&#37;和100.00&#37;,组间比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论在颈椎病患者中,针灸推拿联合康复理疗能够在提高其总有效率的同时,改善护患关系,可推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="152">
<title>脊柱平衡推拿法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨通过脊柱平衡推拿法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取2010年1月至2011年7月期间厦门市第二医院收治的椎动脉型颈椎病患者207例,采用整体脊柱平衡推拿疗法,即在颈椎及上肢实施推拿的基础上,对腰骶部及双下肢通过推拿或踩跷法进行治疗,对所有患者临床资料进行回顾性分析,并对疗效进行统计。结果治愈66例(31.88&#37;),显效77例(37.20&#37;),有效54例(26.09&#37;),无效10例(4.83&#37;),总有效197例(95.17&#37;)。结论对椎动脉型颈椎病患者实施脊柱平衡疗法中有效率高达95.17&#37;,值得临床推广。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="153">
<title>颈型颈椎病采用中医推拿治疗的临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨分析颈型颈椎病采用中医推拿治疗的临床疗效。方法随机抽取在本院接受治疗的患有颈型颈椎病的患者96例,对他们随机分配成两组,每组48人,分为实验组和对照组。对对照组给予口服药物治疗,对实验组采用中医推拿。观察两组患者治愈的总有效率。结果实验组治愈的总有效率明显高于对照组治愈的总有效率,差异有统计学意义(P&lt;0.05)结论中医推拿治疗颈椎病,舒筋通络,改善微循环,安全有效,无副作用,临床可普遍应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="154">
<title>乳没通络丸与中医推拿技术相结合治疗神经根型颈椎病的安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析乳没通络丸与中医推拿技术相结合治疗神经根型颈椎病的安全性。方法:2017年6月-2019年2月收治神经根型颈椎病患者88例,按不同治疗方法分为两组,各44例。对照组采用美洛昔康胶囊配合颈椎牵引治疗;观察组采用乳没通络丸与中医推拿技术相结合治疗。比较两组治疗前后颈椎功能障碍评分及疼痛评分,同时观察各项安全性检测项目。结果:观察组治疗后颈椎功能障碍评分及疼痛评分均低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);且观察组经过各项安全性检测项目检查,均无异常情况出现。结论:乳没通络丸与中医推拿技术相结合治疗神经根型颈椎病能有效改善患者颈椎功能,缓解颈部疼痛,且安全性高。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="155">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床研究。方法选取该院2017年1月—2018年1月收治的124例椎动脉型颈椎病患者,随机分为观察组和对照组,每组62例。对照组行常规治疗,观察组行针灸配合推拿治疗。对比两组治疗有效率、患者住院时间、治疗起效时间、满意度和生活质量。结果观察组患者治疗有效率、满意度和生活质量高于对照组,住院时间和治疗起效时间也较短,组间差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果理想,起效较快,有助于提升治疗有效率和患者的生活质量、满意程度,同时降低了患者住院时间,可予以临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="156">
<title>推拿配合中药治疗神经根型颈椎病急性发作50例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对推拿配合中药治疗神经根型颈椎病急性发作50例临床效果进行有效观察与分析。方法:50例神经根型颈椎病急性发作患者随机分为观察组与对照组,每组25例。对照组采取牵引配合中药治疗的方法,观察组采取推拿配合中药治疗的方法。对两组患者的治疗疗效进行对比性分析。结果:经过一段时间的治疗与护理,两组患者的病情均得到有效控制,其中观察组患者的治疗总有效率高于对照组,患者的满意度高于对照组。结论:利用推拿配合中药治疗神经根型颈椎病急性发作,具有临床疗效好、患者疼痛感轻、临床应用与研究价值高的特点。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="157">
<title>用推拿、针刺疗法联合自拟中药方对脊髓型颈椎病患者进行治疗的效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :探讨用推拿、针刺疗法联合自拟中药方对脊髓型颈椎病患者进行治疗的临床效果。方法 :对近期我院收治的56例脊髓型颈椎病患者的临床资料进行回顾性研究。在这些患者入院后,我院为其均使用推拿、针刺疗法及自拟的中药方进行治疗。治疗结束后,观察这些患者进行治疗的效果。结果 :进行治疗后,这些患者进行治疗的总有效率为96.43&#37;。结论 :用推拿、针刺疗法联合自拟中药方对脊髓型颈椎病患者进行治疗的效果显著。此治疗方法值得在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="158">
<title>颈椎病应用针灸推拿治疗的护理干预效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿治疗颈椎病时应用护理干预的效果。方法:选择某院2014年7月~2015年7月收治的颈椎病患者118例,随机分为干预组和常规组,每组59例。常规组患者给予针灸推拿治疗,干预组患者在此基础上给予护理干预,观察临床治疗效果,对比两组患者治疗前后生活质量评分。结果:应用护理干预后,干预组患者临床治疗效果、各项生活质量评分均高于常规组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);治疗前,两组患者生活质量评分差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论:采用针灸推拿治疗颈椎病患者期间,通过护理干预的应用,可提升临床治疗效果,促使患者学会保护颈椎的方法,提高患者的生活质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="159">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病临床效果。方法以90例神经根型颈椎病的患者为研究对象,于我院治疗时间为2017年1月～2018年12月期间,采用数字分组法将患者平均分为两组,将其中45例采用康复治疗的患者纳入对照组,另外45例在康复治疗的基础上联合针灸推拿治疗的患者纳入观察组,对比治疗后两组患者的疼痛评分及颈椎曲度改善情况。结果将两组患者疼痛及颈椎曲度综进行比较后可知,观察组患者疼痛评分明显低于对照组,颈椎曲度评分明显高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针对神经根型颈椎病患者,在康复治疗的基础上,联合针灸推拿治疗能减少患者的疼痛感,改善患者的颈椎曲度,极具临床推广价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="160">
<title>针灸推拿联合常规康复疗法在老年神经根型颈椎病患者康复治疗中的应用疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析老年神经根型颈椎病患者采用常规康复疗法联合针灸推拿在康复治疗中的效果及应用价值。方法:回顾性分析2017年1月～2019年1月收治的100例老年神经根型颈椎病,根据治疗方法不同分为对照组和观察组,各50例。对照组行常规康复疗法,观察组行针灸推拿联合常规康复疗法,观察并比较两组患者中医证候积分、疼痛评分、治疗效果及复发情况。结果:治疗前,两组中医证候积分和疼痛评分比较,差异均无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,两组中医证候积分和疼痛评分均明显降低,且观察组低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组治疗总有效率高于对照组,复发率低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:老年神经根型颈椎病在常规康复治疗的基础上加针灸推拿,可有效减轻疼痛等症状,改善颈椎功能,减少复发率。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="161">
<title>活血定眩丸配合手法治疗椎动脉型颈椎病100例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察活血定眩丸配合手法治疗椎动脉型颈椎病(cervical spondylopathy of vertebralartery,CSA)的疗效。方法:治疗组口服活血定眩丸配合手法治疗:手法治疗,l次/d;活血定眩丸,3次/d,口服。对照组单纯手法治疗,1次/d。2组均以4周为1个疗程,1个疗程后评定疗效。结果:治疗组治愈73例,显效10例,好转9例,无效8例,总有效率为92.0&#37;。对照组治愈36例,显效19例,好转5例,无效10例,总有效率为85.7&#37;。2组疗效比较有显著性差异(P&lt;0.05)。结论:活血定眩丸配合手法治疗椎动脉型颈椎病在总疗效及单一症状改善方面均优于单纯手法治疗组。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="162">
<title>中医推拿督脉结合穴位治疗神经根型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医推拿督脉结合穴位治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将150例神经根型颈椎病的患者按随机数字表法分为观察组和对照组各75例,对照组予以常规手法结合穴位治疗,观察组予以中医推拿督脉结合穴位治疗,对比两组患者临床疗效。结果:观察组患者的总有效率为92.00&#37;(69/75),高于对照组的76.00&#37;(57/75),差异有统计学意义(P &lt;0.05)。治疗前两组(VAS)评分比较差异无统计学意义(P&gt; 0.05),治疗后两组(VAS)评分较治疗前降低,且观察组明显低于对照组(P &lt;0.05)。治疗前两组(NDI)评分比较差异无统计学意义(P&gt; 0.05),治疗后两组(NDI)评分较治疗前降低,且观察组明显低于对照组(P &lt;0.05)。结论:中医推拿督脉结合穴位治疗神经根型颈椎病的疗效明显优于常规手法结合穴位治疗的疗效。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="163">
<title>针刺双侧风池、双侧晕听区、印堂、百会六穴配合龙氏正骨手法治疗椎动脉型颈椎病的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究分析针刺双侧风池、双侧晕听区(双耳尖直上1.5cm处)、印堂、百会六穴配合龙氏正骨手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:选取2016年3月～2018年3月我院康复医学科门诊收治入院的56例确诊为椎动脉型颈椎病的患者作为本次研究的对象,依据随机数表分为实验组和对照组,每组28例,对照组给予常规中医针灸及推拿手法治疗,实验组采用针刺双侧风池、双侧晕听区、印堂、百会六穴配合龙氏正骨手法,连续治疗14d,观察脑部血流动力学指标及临床表现,进行疗效对比。结果:两组治疗前TMFV及PSV差异不具有统计学意义(P&gt;0.05),治疗后,全部患者TMFV及PSV较本组治疗前显著增高,实验组TMFV及PSV等指标显著高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。实验组总有效率显著高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针刺风池、双侧晕听区、印堂、百会六穴配合龙氏正骨手法能显著改善椎动脉型颈椎病患者脑部血液供应,减轻临床症状,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="164">
<title>颈椎病实施中医推拿治疗法的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析颈椎病实施中医推拿治疗法的临床效果。方法选取2015年3月—2017年4月本院收治的颈椎病患者92例,按照随机信封法将其分为试验组(46例)、对照组(46例)。对照组实施口服药物治疗,试验组实施中医推拿治疗,观察2组患者的治疗效果、治疗时间、机体功能恢复时间、疼痛评分、椎间盘高度、功能障碍指数、不良反应发生率。结果试验组治疗效果高于对照组,P&lt;0.05;试验组治疗时间低于对照组,P&lt;0.05;显示试验组机体功能恢复时间低于对照组,P&lt;0.05;试验组疼痛评分低于对照组,P&lt;0.05;试验组椎间盘高度低于对照组,P&lt;0.05;试验组功能障碍指数低于对照组,P&lt;0.05;试验组不良反应发生率低于对照组,P&lt;0.05。结论颈椎病实施中医推拿治疗法的临床效果显著,机体功能恢复时间较短,值得临床推广和应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="165">
<title>针灸配合推拿治疗颈椎病100例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:旨在观察针灸配合推拿治疗颈椎病的临床疗效,以期为临床应用提供依据。方法:本研究收集了2011年7月—2014年7月来我院治疗的颈椎病患者200例,将其按照随机对照原则分为观察组和对照组,每组各100例。对照组单纯采用推拿进行治疗,观察组在此基础上加用针灸治疗。连续治疗2个疗程,每个疗程10 d,疗程间隙休息3 d,将两组患者的临床疗效、进行对比。随访3个月,观察复发率。结果:经过2个疗程的治疗后,观察组患者的临床疗效明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);随访期间,观察组患者的复发率明显低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针灸配合推拿治疗颈椎病,临床疗效确切,可以有效地控制临床症状、缓解颈肩部疼痛、降低复发率,值得在临床上推广使用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="166">
<title>颈椎病患者采用针灸推拿结合康复理疗治疗护理效果评估</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的评估针灸推拿结合康复理疗在颈椎病患者中的护理效果。方法将86例在本院接受治疗的颈椎病患者按照入院顺序分为联合组和对照组,每组43例。对照组接受常规护理干预,联合组在对照组基础上接受针灸推拿和康复理疗,比较两组患者的护理效果。结果联合组治疗总有效率为95.35&#37;(41/43),高于对照组的79.07&#37;(34/41),差异具有统计学意义(P&lt;0.05);联合组护理满意度评分为(93.52±5.39)分,明显高于对照组的(85.74±8.16)分,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿结合康复理疗可对颈椎病患者发挥理想的护理效果,能显著改善患者的临床症状、提升治疗效果,进而提高护理满意度。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="167">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效和对患者生存质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析讨论对神经根型颈椎病患者进行葛根汤结合针灸推拿治疗的具体效果和实际价值。方法:选取本院2014年1月-2017年12月神经根型颈椎病患者80例,根据入院先后将其均分为两组,每组40例,1组为对照组,使用推拿针灸治疗;2组为观察组,在上述治疗方式基础下给予患者葛根汤。比较两组患者治疗前后生存质量和总有效率。结果:治疗前,两组患者生存质量比较差异无统计学意义,P&gt; 0.05;治疗后,观察组生存质量明显高于对照组,P &lt;0.05。观察组和对照组总有效率分别为95.00&#37;和75.00&#37;,观察组明显高于对照组,P &lt;0.05。结论:对神经根型颈椎病患者采用葛根汤结合针灸推拿治疗能明显提升患者生存质量,整体效果较好,可在临床上进行推广使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="168">
<title>中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究用中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:将贵州省黔西县人民医院收治的124例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象。将其随机分为推拿组和中药-推拿组,每组各62例患者。对两组患者均进行中医推拿治疗。在此基础上,为中药-推拿组患者加用天麻钩藤饮进行治疗。然后对比两组患者治疗的效果和各项中医证候积分。结果:中药-推拿组患者治疗的总有效率(93.55&#37;)高于推拿组患者治疗的总有效率(74.19&#37;),P&lt;0.05。治疗后,中药-推拿组患者恶心症状的中医证候积分[(3.82±0.05)分]、呕吐症状的中医证候积分[(3.86±0.25)分]、眩晕症状的中医证候积分[(7.02±0.52)分]、头痛症状的中医证候积分[(1.16±0.22)分]均低于推拿组患者,P&lt;0.05。结论:用中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的临床效果确切,可显著改善患者的临床症状。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="169">
<title>中医推拿配合中药离子导入治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医推拿配合中药离子导入治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选取86例神经根型颈椎病患者,随机分为治疗组和对照组,每组43例。对照组予颈肌间沟注射药物治疗,治疗组采用中医推拿手法配合中药离子导入治疗。观察2组治疗前后视觉模拟评分法(VAS)评分的变化,评估临床疗效。结果:治疗前,2组VAS评分比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗后,2组VAS评分均较治疗前降低,差异均有统计学意义(P&lt;0.05);治疗组的VAS评分比对照组下降更明显,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗组治愈率79.0&#37;,总有效率93.0&#37;;对照组治愈率53.5&#37;,总有效率74.4&#37;。2组治愈率及总有效率比较,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医推拿联合中药离子导入治疗神经根型颈椎病比使用颈肌间沟注射药物治疗效果更好。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="170">
<title>脊柱平衡推拿法治疗颈椎病72例观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;脊柱平衡推拿法是医者以各种推拿手法在脊柱的棘突、脊柱及两侧相应部位操作,以纠正脊柱节段的相对不平衡状态,从而达到治疗作用。近年来,笔者采用脊柱平衡推拿法治疗的72例颈椎病患者,疗效满意。现报道如下。1一般资料选取2012年8月~2013年12月我院就诊的颈椎病患者72例,其中男32例,女40例,患者病程为5~11个月,平均病程为5.8个月。入院后均被确诊为颈椎病。2治疗方法
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="171">
<title>四步推拿治疗神经根型颈椎病60例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析探讨四步推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果,对其临床价值进行总结。方法选择2009年1月至2014年6月我院收治的105例神经根型颈椎病患者作为本次研究的对象,随机将其分成治疗组和对照组,治疗组60例,对照组45例,对照组患者采取常规牵引治疗,研究组采取四步推拿法进行临床治疗,治疗结束后,对比分析两组患者的治疗效果。结果研究组患者的治疗效果优于对照组患者(P&lt;0.05),差异具有统计学意义。结论四步推拿治疗神经根型颈椎病的疗效显著,与单纯牵引、理疗治疗相较,更具临床优势,具有安全、简便、易行的临床优点,且受环境影响的限制较小,故该治疗模式值得在临床实践的过程中,大力借鉴和推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="172">
<title>针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的护理体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果。方法:选取我院2016年1月至2018年1月期间收治的140例颈椎病患者的临床资料,按照随机分组的原则,将其分为对照组和观察组,每组70例。对照组患者给予常规的物理治疗方案,观察组患者给予针灸推拿与康复理疗相结合治疗方案。比较两组治疗效果。结果:观察组治疗总有效率明显高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:对颈椎病患者运用针灸推拿与康复理疗联合治疗的临床效果显著,能够快速改善患者的颈椎功能,缓解疼痛,值得临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="173">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的护理效果。方法随机选取2019年1月至2019年7月我院收治的100位颈椎病患者作为研究对象,并分为对照组和观察组,每组各50位,对照组应用常规护理,观察组采用针灸推拿联合康复理疗的护理模式,观察两组患者的护理满意度、护理效果及生活质量评分。结果观察组患者的生活质量评分、护理满意度及护理效果明显优于对照组,对比差异明显,有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对颈椎病患者实行针灸推拿联合康复理疗的护理,能明显减轻患者的颈椎疼痛,缩短患者的康复时间,有效提高患者的护理满意度和生活质量,在临床上有实际价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="174">
<title>针灸推拿和经筋疗法治疗椎动脉型颈椎病研究近况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病(Cervical Spondylosis of vertebral Artery-type,CSA)是颈椎病的常见类型之一,长期以来由于对其发病机制看法不一,因此形成了各种学说,先是有机械压迫性学说和颈性交感神经刺激学说,并且得到公认,随之而来的是颈椎失稳学说,也逐渐得到了认
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="175">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效和对患者生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察葛根汤联合针灸推拿对神经根型颈椎病的治疗效果,分析对患者生存质量影响。方法选取2015年1月~2016年12月我院收治的神经根型颈椎病患者60例,随机分为参照组与联合组,每组30例。参照组采用针灸推拿治疗,联合组在此基础上加用葛根汤,对比临床疗效。结果联合组取得的治疗总有效率明显高于参照组,差异有统计学意义;联合组患者的生活质量评分也明显优于参照组,差异有统计学意义。讨论对神经根型颈椎病应用葛根汤联合针灸推拿治疗,效果显著,可改善患者生活质量,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="176">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果进行分析和讨论。方法选取本院56例神经根型颈椎病患者进行研究,根据平行原则并按照单盲法将56例患者平均分为两组,每组28例,对照组采取针灸推拿方法治疗,研究组则采用穴位注射联合针灸推拿进行治疗,比较两组患者治疗效果以及治疗前后VAS评分。结果比较两组患者治疗效果可知,对照组与研究组的治疗总有效率分别为96.42&#37;与75&#37;,与对照组相比,研究组的治疗总有效率明显较高,差异存在统计学意义(P &lt;0.05);比较两组患者治疗后的VAS评分可知,治疗前,两组患者VAS评分无明显差异,统计学无意义(P&gt; 0.05),相比于对照组,研究组治疗后的VAS视觉模拟疼痛评分明显较低,差异存在统计学意义(P &lt;0.05)。结论针对神经根型颈椎病患者给予穴位注射与针灸推拿联合治疗,不仅能达到理想的治疗效果,充分改善患者临床症状与病情,而且还能减轻患者疼痛程度,值得临床上大力推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="177">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床效果评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法选取我院70例(2017年5月12日—2018年2月12日)椎动脉型颈椎病患者,根据随机分组原则分为对照组(针灸治疗)、观察组(针灸联合推拿治疗),各35例,对比两组患者的临床效果和生活质量。结果观察组患者的临床有效率为97.14&#37;,高于对照组患者的临床有效率(88.57&#37;),差异有统计学意义(P&lt;0.05);且观察组患者的生活质量明显优于对照组患者,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者有利于提高临床有效率,改善患者的生活质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="178">
<title>浅谈推拿治疗颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究推拿方法在治疗颈椎病中起到的效果。方法时间范围在2019年1月～2019年3月中,将在我校选取47例颈椎病患者纳入此实验中,随机将患者分成比较组、实验组。比较组23例患者,药物牵引治疗;实验组24例患者实施推拿方法治疗,对比两组的治疗数据。结果未实施推拿治疗前,实验组和比较组中的VAS评分分别为(7.82±1.48)分、(7.76±1.33)分,P&gt;0.05无意义。实施治疗之后,实验组中VAS评分(1.83±0.75)分,比较组中VAS评分(2.88±1.17)分,两组的数据对比后P&lt;0.05,有临床可比较性。实验组中合计有效例数22例,比较组中合计有效例数16例,实验组中的有效率差91.67&#37;显著优于比较组的69.56&#37;,其P&lt;0.05,组间数据差异具有统计学意义。结论对于颈椎病的治疗而言,推拿方法的应用可以大大减轻患者的疼痛感,提高患者的临床治疗效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="179">
<title>经穴推拿配合复方麝香按摩凝胶治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察经穴推拿配合复方麝香按摩凝胶对椎动脉型颈椎病(CSA)临床疗效及对血流动力学、颈部软组织张力的影响。方法将120例椎动脉型颈椎病患者随机分为两组,治疗组采用经穴推拿配合复方麝香按摩凝胶治疗。对照组采用电针加复方麝香按摩凝胶治疗。对两组患者治疗前后的临床症状、血流动力学指标、软组织张力进行组间和组内比较,并比较临床疗效。结果两组治疗前后及治疗后两组间的症状与功能评估分值比较具有统计学意义(P&lt;0.01)。两组患者具有可比性;两组患者治疗前后组内比较以及两组患者治疗后比较椎-基底动脉血流动力学指标差异均有统计学意义(P&lt;0. 01和P&lt;0.05)。同组之间治疗前后以及两组患者之间治疗后FDD指标差异均有统计学意义(P&lt;0. 01和P&lt;0. 05)。两组的临床疗效比较具有统计学差异。结论经穴推拿配合复方麝香按摩凝胶治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,可以明显改善患者的临床症状、椎基底动脉血流动力学指标及软组织张力,值得临床推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="180">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效和对患者生存质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对葛根汤联合针灸推拿在神经根型颈椎病治疗当中的效果以及生活质量影响进行探究。方法对照组患者采用单纯的针灸推拿进行治疗,观察组患者在此基础上,服用葛根汤进行治疗,对比两组患者的治疗效果以及总有效率。结果观察组患者的总有效率为96.7&#37;,对照组的总有效率为76.7&#37;。结论在对神经根型颈椎病患者进行治疗的过程中,通过采用葛根汤联合针灸推拿的治疗方案,能够显著提升患者的治疗效果,具有较高的推广价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="181">
<title>针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿对于颈椎病实施治疗的临床效果及方式。方法把选出来的98例颈椎病患者采用随机性分配的方式分成治疗组与对照组,这两个组中的人数各为49例,对于治疗组的治疗选择针刺推拿为主,兼以其他辅助疗法,对照组以推拿为主,兼以其他辅助疗,观察2组的临床疗效。结果治疗组总有效率为95.9&#37;,对照组总有效率为81.6&#37;。结论针刺配合推拿治疗效果明显。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="182">
<title>推拿配合中药口服治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又称颈椎综合征,是中老年人的常见病、多发病,亦为临床疑难病,是在颈椎间盘退行性改变的基础上,应受力(包括急性损伤、慢性损伤的压力与张力)的作用,发生椎体及其附件的骨质增生和肌肉、韧带、关节囊等软组织的病理改变,引起颈神经根、颈段脊髓、椎动脉、颈交感神经等受刺激或/和压迫,以致发生损伤及继发性改变,出现一系列复杂的临床综合征。2012年5月~2014年4月,我科采用推拿配合中药口服治
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="183">
<title>椎动脉型颈椎病经中医针灸联合手法治疗的临床效果探析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究椎动脉型颈椎病患者经中医针灸联合手法治疗的临床效果。方法:选取我院2014年8月~2015年8月80例动脉型颈椎病患者为研究对象根据患者的不同治疗方法,将研究中的患者分成对照组与观察组两组,常规针灸为对照组治疗方法,观察组在对照组的基础上推拿手法治疗,对比两组治疗效果。结果:相对于对照组,观察组的临床治疗有效率显著要高。结论:中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效显著,能够有效提高临床治疗有效率,缓解各种临床症状,在临床上值得广泛推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="184">
<title>中医推拿治疗50例颈椎病的体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿对颈椎病的临床疗效。方法:将在我院接受治疗的100例颈椎病患者,在不违背其个人意愿的基础上,随机分为中医推拿组和对照组各50例,并分别通过中医推拿疗法和物理牵引疗法对其分别进行治疗。并对疗程结束后患者的恢复情况进行评价。结果:中医推拿组50例患者痊愈28例,其痊愈率和总体有效率分别高达56.0&#37;和96.0&#37;,与对照组的痊愈率40.0&#37;和总有效率78.0&#37;相比具有显著性差异(*P&lt;0.05)。结论:中医推拿能不仅能有效的治疗颈椎病且安全性高,操作简便,值得在临床上大力推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="185">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗30例椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者的临床效果进行探讨。方法:60例椎动脉型颈椎病患者,根据硬币法分为单一组和联合组,各30例。单一组患者实施中医针灸治疗,联合组患者实施中医针灸联合推拿手法治疗。治疗后对两组患者的治疗效果进行比较分析。结果:治疗后,联合组患者的治疗总有效率为93.3&#37;,明显高于单一组的70.0&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:椎动脉型颈椎病患者实施中医针灸联合推拿手法治疗具有效果好、安全性高的优势,极大的提高了患者的生活质量,值得在临床中广泛推广和使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="186">
<title>中医推拿在颈椎病治疗中的应用分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对颈椎病治疗中应用中医推拿的成效进行分析。方法选择分析对象——100例颈椎病病人,划分为两个小组,其中一个小组实施中医推拿以及西医治疗的方式进行治疗(观察组),另外一个小组实施西医治疗(对照组),然后对治疗的成效进行对比。结果对照组的整体治疗成效要逊于分析组的整体治疗成效,这两个小组无论是在恶心呕吐,还是在手指发麻和头晕上都有所改进和完善。中医的整体治疗成效具备较高的有效性,取得了较为理想的疼痛VAS评分。结论在颈椎病的治疗中,中医推拿能够实现比较显著的成效,可以使颈椎病病人的症状和病情有所缓解,从而使病人的疼痛感显著降低,实现病人血液流通的畅通。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="187">
<title>平乐全脊柱整脊技术治疗颈型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察单纯颈部推拿(对照组)与平乐全脊柱整脊技术(治疗组)治疗颈型颈椎病临床疗效。方法:回顾性分析我院自2012年8月—2015年6月收治的560例颈型颈椎病患者的临床资料,分成两组治疗并观察。结果:对照组280例患者连续治疗2个疗程后痊愈176例,显效45例,有效19例,无效40例,总有效率为85.7&#37;,6个月回访复发率为23.5&#37;;治疗组280例,患者连续治疗2个疗程后痊愈218例,显效42例,有效15例,无效5例,总有效率为98.3&#37;,6个月回访复发率为6.8&#37;;两组比较,治疗组疗效明显优于对照组,差异有显著性意义(P&lt;0.05)。结论:平乐全脊柱整脊技术治疗颈型颈椎病较单纯颈部推拿治疗临床疗效明显提高,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="188">
<title>针灸推拿配合中药治疗颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿配合中药治疗颈椎病的临床疗效。方法:采用随机数表法将88例颈椎病患者分为实验组和对照组,每组44例。对照组予以针灸推拿治疗,实验组予以针灸推拿配合中药治疗,对两组整体治疗效果进行评价。结果:实验组、对照组的临床治疗总有效率分别为97.73&#37;、59.09&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针灸推拿配合中药治疗颈椎病具有显著效果,能够有效提升治愈率,具有较高的临床推广价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="189">
<title>针灸推拿在社区慢性病推广应用的研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的通过研究将针灸推拿技术向社区推广运用,探索将中医技术方向社区推广的有效途径。方法选取同一地区经济水平、文化理念、大小规模无差异的2个社区的卫生服务中心为研究对象,其中一个社区作为中医组,另一社区作为西医组,将针灸推拿疗效确切的常见慢性病腰椎盘突出、肩周炎、颈椎病推拿技术推广运用。通过一定的培训方式,评价培训效果,比较两个社区对病腰椎盘突出、肩周炎、颈椎病以及中风的改善效果。结果中医组治疗腰椎盘突出、肩周炎、颈椎病的总有效率分别为83.3&#37;、86.2&#37;、86.7&#37;,西医组治疗腰椎盘突出、肩周炎、颈椎病的总有效率分别为70.0&#37;、66.7&#37;、61.5&#37;,中医组明显优于西医组,组间比较差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论将成熟的针灸推拿技术向社区推广具有可行性,对于社区常见慢性病具有一定的治疗改善效果,值得推广使用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="190">
<title>经穴疏导配合痛点揉拨手法治疗气滞血瘀型神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;目前,颈椎病的发病率逐年上升,发病年龄呈年轻化趋势,其中神经根型颈椎病(CSR)最常见,约占颈椎病的61&#37;-71&#37;~([1])。在临床观察中发现气滞血瘀型的患者较为多见。目前治法主要分为手术治疗与非手术治疗,前者虽目标明确,疗效较好,但其破坏性大、风险较高且费用昂贵,因而近年来非手术疗法越来越收到患者的青睐。非手术治疗包括针灸、推拿、口服药物、理疗等,其中手法治疗因疗效好、见效快、安全性高而被广泛应用于临床。武汉市中医院推拿科对SCR患者
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="191">
<title>神经根型颈椎病患者采取针灸推拿联合康复治疗的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨神经根型颈椎病患者采取针灸推拿联合康复治疗的临床疗效。方法:选取我院自2016年1月到2018年10月80例神经根型颈椎病患者作为观察对象,按照随机数表法分为对照组,研究组各40例,对照组给予康复治疗,研究组给予针灸推拿+康复治疗,对比两组疗效。结果:研究组总有效率为95.0&#37;,高于对照组的80.0&#37;(P&lt;0.05);治疗前两组颈椎VAS评分差异不明显,治疗后均降低,研究组低于对照组(P&lt;0.05);治疗前两组颈椎曲度差异不明显,治疗后颈椎曲度均增加,研究组高于对照组(P&lt;0.05)。结论:针灸推拿联合康复治疗疗效确切,能显著改善神经根型颈椎病所致的疼痛,改善颈椎曲度,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="192">
<title>针刺联合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病(CSA)是一种临床常见病多发病,以椎基底动脉供血不足为主要临床表现~([1])。从生理角度来看,颈椎在脊椎所有椎体中活动量是最大的,因此也较易出现劳损的状况,随着人的年龄增长,颈椎椎体的退行性改变也会相继的发生,引起椎体内外环境的失去平衡,刺激或者压迫椎基底动脉和交感神经,导致血管的管径和走向发生改变,产生椎-基底动脉血流障碍,从而造成脑供血不足~([2])。近年来,颈椎病的患病率不断
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="193">
<title>牵引、中药外敷联合推拿按摩治疗交感型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析牵引、中药外敷联合推拿按摩治疗交感型颈椎病的临床效果。方法:选择我院2017年4月～2018年6月收治的130例交感型颈椎病患者作为实验对象,以随机数表法分组,每组65例。参照组行推拿按摩治疗,观察组在此基础上行牵引、中药外敷治疗。结果:经治疗,观察组NDI评分低于参照组,组间数据差异明显,P&lt;0.05;观察组的临床治疗有效率为90.77&#37;,高于参照组的73.85&#37;,P&lt;0.05;观察组治疗时间短于参照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:牵引、中药外敷联合推拿按摩治疗交感型颈椎病的临床效果显著,可改善颈椎功能,缩短治疗时间。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="194">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的针对椎动脉型颈椎病的治疗,探讨中医针灸与推拿联合的方法所能取得的临床治疗效果。方法我院针灸推拿科门诊92例患者进行研究,选取年份,2017年1月～2018年8月。按照其采取的不同的治疗方法进行人数均等的分组,即常规治疗组(n=46)和联合治疗组(n=46)。其中,常规治疗组患者,实施动脉型颈椎病的红外线热疗方法进行治疗,联合治疗组采用针灸联合推拿的手法进行治疗,对比观察两种不同治疗方法所取得的临床疗效。结果经对比可见,联合治疗方法应用在椎动脉型颈椎病的治疗中,能够取得更好的治疗效果,且在临床效果的对比中,具备显著的统计学差异(P&lt;0.05)。结论同时应用中医针灸和推拿的治疗方法,在椎动脉型颈椎病的治疗中有更显著的效果,值得推荐。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="195">
<title>分析中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果观察。方法:2016年11月-2018年5月收治椎动脉型颈椎病患者150例,随机分为两组,各75例。对照组患者采用常规的天麻钩藤饮药物治疗,试验组患者在常规治疗基础上再予以中医推拿联合治疗,比较两组患者治疗效果。结果:患者在应用不同治疗方法后,采取单纯天麻钩藤饮治疗的对照组患者治疗有效率82.7&#37;,而予以中医推拿联合治疗的试验组患者治疗有效率94.7&#37;,两组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:患有椎动脉型颈椎病的患者实施中医推拿联合天麻钩藤饮治疗,改善了患者临床眩晕、耳鸣、颈椎痛等各种不适感,大大提高了治疗效果,有利于患者早日康复。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="196">
<title>颈椎病的康复治疗</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈椎病,是现代办公室一族常见的疾病,影响人们的身心健康。由于长期的伏案工作,不良姿势,劳损等因素会增加颈椎的负担,出现退化增生,需要及早发现诊断,根据症状可以分成五种类型,治疗方法多种多样,本文介绍颈椎病的运动康复疗法,可以帮助亚健康人群减缓颈椎的负担,并结合医疗手段,进行治疗,保持良好的姿态,远离颈椎病的困扰。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="197">
<title>针灸推拿与康复理疗应用于颈椎病患者中的护理效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的该次研究主要分析在颈椎病患者护理中采用针灸推拿结合康复理疗的护理效果。方法该次研究范围限定在该院2016年2—12月间收治的颈椎病患者当中,研究样本需求量为70例,采用随机对照法将其分为对照组与观察组,对照组患者采用针灸推拿治疗,观察组患者采用针灸推拿结合康复理疗,将两组患者护理满意率、治疗总有效率作为对比依据。结果①观察组患者护理满意率高于对照组患者(P&lt;0.05);②观察组患者治疗总有效率高于对照组患者(P&lt;0.05)。结论该次研究证明,在颈椎病患者护理中采用针灸推拿结合康复理疗,可有效提高患者治疗效果,改善患者护理满意率,值得作为临床首选护理方式推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="198">
<title>综合护理干预对颈椎病病人颈肩痛及生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的将综合护理措施应用在颈椎病病人护理中,分析这种护理措施对患者颈肩痛与生活质量的影响价值。方法研究资料是本院在2018年5月至2019年5月收治的颈椎病患者共计140例。按照护理措施的不同,将患者分为两组:观察组与对照组,每组纳入患者70例。给对照组患者实施基础护理,给观察组患者实施综合护理。结果干预前,比较两组患者疼痛评分和JOA评分,差异无显著的统计学意义(P&gt;0.05)。干预后,比较两组患者的疼痛评分和JOA评分,观察组显著优于对照组,经比较,差异有显著的统计学意义(P&lt;0.05)。结论对于颈椎病的患者采取综合性的护理干预可有效地改善患者的生活质量,大大缓解患者的肩颈痛症状,效果佳。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="199">
<title>中药烫熨联合颈部推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中药烫熨联合颈部推拿治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效。方法将80例CSA患者随机分为两组,对照组40例采用常规治疗,观察组40例在常规治疗基础上加用中药烫熨联合颈部推拿治疗,两组均以10 d为一疗程。治疗前后两组均行经颅多普勒超声检查,检测其双侧椎动脉(VA)血流速度;并行全血黏度、血浆黏度、红细胞压积和血沉检测;观察临床疗效。结果两组治疗后双侧VA平均血流速度、全血黏度、血浆黏度、红细胞压积和血沉均有不同程度的改善(P均&lt;0.05),以观察组改善明显(P&lt;0.05);观察组总有效率高于对照组(P&lt;0.05)。结论中药烫熨联合颈部推拿治疗CSA,能明显减轻患者的临床症状,提高其生活质量。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="200">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的效果进行分析和观察。方法选择我院在2017年1月—2018年6月期间收治的120例神经根型颈椎病患者作为研究对象,按照病例单双号将其随机划分为对照组和观察组,每组各有60例患者,采用康复治疗的方法治疗对照组患者,在此基础上采用针灸推拿的方法治疗观察组患者,对两组患者的治疗效果进行分析和比较。结果对照组总有效率为85.0&#37;,观察组总有效率为96.7&#37;。观察组总有效率明显高于对照组(P&lt;0.05)。对照组治疗后VAS评分为(1.36±0.98)分,观察组治疗后为(1.03±0.81)分,观察组明显低于对照组(P &lt;0.05)。结论在神经根型颈椎病的临床治疗中应用针灸推拿联合康复治疗的方法具有十分确切的疗效,其能够有效改善临床症状,而且并发症较少。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="201">
<title>针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨联合应用针灸和推拿治疗颈椎病患者的临床效果。方法:神经根型颈椎病患者根据治疗时间分组,研究组60例联合应用针灸和推拿治疗,对照组60例单纯采用推拿治疗,比较两组临床疗效。结果:研究组未见无效病例,患者治疗总有效率明显高于对照组,数据经比较具有统计学意义,(P&lt;0.05)。结论:联合应用针灸和推拿治疗神经根型颈椎病可发挥更大的治疗效果,较单一采用推拿治疗疗效更高。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="202">
<title>针灸推拿治疗颈椎病190例分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析研究中医针灸推拿疗法对颈椎病的治疗效果。方法选取2010年3月至2012年3月来我院就诊的368例颈椎病患者进行回顾性研究,根据其临床治疗方法将其分为针灸推拿组和对照组。针灸推拿组190例患者采取针灸推拿治疗方案,对照组178例患者进行保守药物治疗。一段时间后,对比分析两组患者的症状改善状况。结果针灸推拿组颈椎病的治愈率,显效率等有效指标明显高于对照组。结论针灸推拿疗法在颈椎病的治疗方面有可观的临床效果,建议在临床上推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="203">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究神经根型颈椎病使用葛根汤联合针灸推拿治疗临床效果观察。方法资料随机选取本院2016年1月至2017年12月收入60例神经根型颈椎病患者作为本次观察对象,按照入院先后顺序不同分为观察组和对照组,每组30例,对照组予以常规治疗联合针灸推拿治疗,观察组在对照组基础上予以葛根汤服用,对两组治疗前后疼痛、生活质量、眩晕状况进行比较。结果两组治疗前疼痛、眩晕、生活质量评分比较差异无意义(P&gt; 0.05),两组治疗后差异有意义(P &lt;0.05)。结论针对临床上神经根型颈椎病患者,予以针灸推拿联合葛根汤治疗,临床治疗效果明显,能够有效缓解疼痛,提高生活质量,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="204">
<title>针灸推拿联合治疗椎动脉型颈椎病患者对其血流动力学、神经元特异性烯醇酶和内皮素的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效及其机制。方法:选取2017年4月至2018年12月于鄂东医疗集团黄石市中医医院就诊的椎动脉型颈椎病患者120例作为研究对象,通过随机数字表法随机纳入对照组和观察组,每组60例。对照组采用颈项部夹脊穴,观察组则在对照组的基础上联合推拿治疗。在治疗结束后分别观察2组患者的临床疗效,并对2组患者治疗前后的椎动脉-基底动脉平均血流速度(TMFV)、收缩期峰值血流速度(PSV)、血管搏动指数(PI)、阻力指数(RI)等血流动力学指标,并抽取血液分析2组治疗前后的神经元特异性烯醇酶(NSE)和内皮素(ET)值。结果:治疗后2组患者临床症状和功能积分均明显提高,且观察组优于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0. 05)。治疗后,对照组治疗有效率为76. 67&#37;,观察组治疗有效率为91. 67&#37;,差异有统计学意义(P &lt;0. 05)。治疗前2组患者应用血流动力学比较,差异统计学意义(P&gt; 0. 05);治疗后2组患者椎动脉-基底动脉的TMFV、PSV均明显提高,而2组患者椎动脉-基底动脉的PI、RI均明显下降,且观察组血流动力学指标均优于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0. 05);治疗后2组的NSE和ET水平均明显降低,且观察组优于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0. 05)。结论:推拿联合针灸治疗可以有效的改善椎动脉型颈椎病患者的临床症状,其作用机制与NSE和ET水平的降低,血流动力学的改变有关。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="205">
<title>推拿用于颈椎病疗效观察与分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 探究在颈椎病的护理工作中应用推拿的临床效果。方法 以2013年2月至2015年6月间于本院接受治疗的颈椎病患者作为研究对象,随机选取86例纳入本次研究。采取随机数字表法进行研究分组,1组为对照组行常规护理对策,另1组为观察组在此基础上进行推拿,两组均纳入病患43例。结果 两组对比分析疼痛评分、颈部功能评分、生活质量评分及护理满意率。结果观察组均表现出明显优异性(P&lt;0.05)。结论 在颈椎病临床常规护理工作当中应用推拿有利于降低患者的疼痛程度,减轻患者痛苦,改善患者的颈部功能,提高患者的生活治疗及护理满意率。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="206">
<title>增力点压法治疗颈源性高血压40例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察增力点压法治疗颈源性高血压的临床疗效。方法:选取河南省中医院推拿科门诊就诊的颈源性高血压患者80例,按1∶1的比例随机分为两组。对照组给予常规推拿手法治疗,治疗组予增力点压法治疗,两组均1次治疗30 min,1 d 1次,2周为1个疗程,连续治疗2个疗程后判定疗效。结果:治疗组痊愈22例,显效9例,有效5例,无效4例,有效率为90. 00&#37;;对照组痊愈13例,显效10例,有效7例,无效10例,有效率为75. 00&#37;。两组对比,差别有统计学意义(P &lt;0. 05);在血压和VAS评分方面,治疗组治疗后优于对照组(P &lt;0. 01)。结论:增力点压法治疗颈源性高血压疗效确切。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="207">
<title>颈椎病的中医针灸推拿治疗方法分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>颈椎病的临床治疗方法有很多种植,其中中医针灸推拿是最为有效、安全的治疗方法。本文首先分析了中医治疗颈椎病的理论基础,在此基础上对针灸推拿在颈椎病中的具体疗法进行了探讨,为颈椎病患者的治疗方法选择提供参考。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="208">
<title>针灸推拿治疗颈椎病并肩周炎的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸推拿治疗颈椎病并肩周炎的临床效果。方法 60例颈椎病并肩周炎患者,随机分为对照组与观察组,各30例。对照组采用常规康复疗法治疗,观察组在对照组基础上采用针灸推拿治疗。比较两组治疗前后视觉模拟评分法(VAS)评分、临床疗效及简明健康状况调查表(SF-36)评分。结果治疗前,观察组VAS评分为(5.2±0.4)分,对照组VAS评分为(5.3±0.5)分,对比差异无统计学意义(t=0.8554, P&gt;0.05)。治疗后,观察组VAS评分为(2.1±0.2)分,对照组VAS评分为(4.5±0.6)分,两组VAS评分均低于本组治疗前,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);观察组VAS评分显著低于对照组,差异具有统计学意义(t=20.7846, P&lt;0.05)。观察组总有效率为96.67&#37;,高于对照组的80.00&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组情感职能、生理功能、躯体功能、社会功能评分分别为(75.3±2.8)、(76.5±2.3)、(74.2±2.8)、(80.2±2.7)分,均显著高于对照组的(60.2±2.1)、(61.1±2.1)、(60.3±2.1)、(71.2±2.3)分,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿治疗颈椎病并肩周炎的临床效果显著,可减轻患者疼痛,改善其各种症状,并能提升其生活质量,值得应用推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="209">
<title>180例针灸、推拿、中药结合治疗椎动脉型颈椎病体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探索针灸、推拿及中药结合治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取300例椎动脉型颈椎病确诊患者,按随机原则分为治疗组和对照组,对照组患者予以针刺疗法,1次/d,治疗组患者在对照组针刺治疗基础上加用推拿和中医滋补肝肾、化痰逐瘀的疗法进行综合治疗,推拿手法1次/d,中药1剂/d,全部患者治疗14d后比较治疗效果。结果:治疗组总有效率为95.56&#37;,对照组总有效率为82.50&#37;,治疗组疗效显著高于对照组(P&lt;0.05)。结论:针灸、推拿、中药联合治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,且使用安全,值得临床推广应用。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="210">
<title>中医推拿治疗椎动脉型颈椎病临床应用及观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析中医推拿应用于椎动型颈椎病的疗效。方法选择2013年2月至2014年2月期间在我院接受治疗的106例椎动脉型颈椎病患者,运用抽签法则将其平均分成两组,一组53例患者给予单纯丹红注射液进行治疗设为对照组;一组53例患者采取中医推拿进行治疗设为研究组。结果研究组患者的总有效率约为94.34&#37;(50/53)明显大于对照组的83.02&#37;(44/53),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。两组患者的基底动脉(简称BA)、椎动脉(简称VA)的平均血流速度均得到提高,但研究组提高程度更显著,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医推拿用于椎动型颈椎病的疗效更确切,可促进颈部血流循环,以利于疾病的康复。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="211">
<title>中医推拿配合牵引治疗颈型颈椎病200例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈型颈椎病也称软组织型颈椎病,是指具有头、肩、颈、臂的疼痛及相应的压痛点,X线片上没有椎间隙狭窄等明显的退行性改变,但可以有颈椎生理曲线的改变,椎体间不稳定及轻度骨质增生等变化。本科采用中医推拿配合牵引治疗颈型颈椎病200
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="212">
<title>颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的讨论颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性。方法现随机选取2016年1月~2017年12月我院收治的颈椎病患者62例,按随机数字表法分成实验组31例、对照组31例,对照组给予患者针灸推拿治疗,实验组给予患者针灸推拿结合中药治疗,观察对照组和实验组患者的治疗效果。结果实验组患者治疗有效率明显高于对照组,组间差异明显,差异有统计学意义(P&lt;0.05);实验组和对照组患者不良反应发生率没有明显差异,经对比不存在对比价值,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论在颈椎病患者治疗中可采取针灸推拿结合中药治疗,治疗效果显著,值得临床推广和应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="213">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法选择2018年02月～2019年02月于我院就诊的椎动脉型颈椎病患者,共80例,按入院编号随机分为两组,每组40例。对照组仅给予中医针灸治疗,观察组又加用推拿手法,对比其治疗效果。结果观察组与对照组总有效率分别为95.00&#37;、62.50&#37;(P&lt;0.05)。结论针对椎动脉型颈椎病患者,经中医针灸与推拿手法治疗后能够极大的增强临床效果,具有很高的应用价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="214">
<title>推拿联合中医针灸治疗椎动脉型颈椎病患者的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿联合中医针灸治疗椎动脉型颈椎病患者的临床疗效。方法:选择2016年11月~2017年8月在我院进行治疗的40例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,并随机分为观察组(20例)和对照组(20例),对照组采用中医推拿治疗,观察组则采用中医针灸联合推拿治疗,治疗后对所有患者的治疗效果进行统计分析比较。结果:观察组总有效率为85.00&#37;,显著高于对照组的60.00&#37;(P&lt;0.05)。结论:推拿联合中医针灸治疗椎动脉型颈椎病患者能够有效提高治疗效率,值得推广使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="215">
<title>针灸联合推拿治疗颈椎病的临床体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探析针灸、推拿联合治疗颈椎病的临床效果。方法:选取我院2014年1月-2015年7月收治的40例颈椎病患者,将其随机分为研究组和对照组,各为20例,对照组采取单纯针灸治疗,研究组采取针灸联合推拿治疗,比较两组治疗后的效果。结果:经过治疗,研究组治愈患者11例,显效患者7例,无效患者2例,总有效率为90.0&#37;(18/20),对照组治愈患者7例,显效患者8例,无效患者5例,总有效率为75.0&#37;(15/20),研究组和对照组比较,P&lt;0.05,差异具有统计学意义。结论:临床上采取针灸、推拿联合治疗颈椎病,可显著缓解患者的临床症状,提高总有效率,值得应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="216">
<title>矩阵针灸治疗颈源型失眠32例疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察矩阵针灸治疗颈源型失眠的临床疗效。方法选取我院2012年1—12月收治的颈源型失眠患者64例,随机分为2组,各32例。对照组予推拿治疗,治疗组以矩阵针灸联合推拿治疗。2组连续治疗10 d,观察并比较2组患者的临床疗效。结果治疗组痊愈5例,显著进步14例,进步12例,无效1例,总有效率96.9&#37;;对照组痊愈2例,显著进步12例,进步15例,无效3例,总有效率90.6&#37;。2组总有效率经统计学分析,差异有统计意义(P&lt;0.05)。结论矩阵针灸治疗颈源型失眠疗效显著,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="217">
<title>正骨推拿联合理疗对神经根型颈椎病的治疗效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨和分析正骨推拿联合理疗对神经根型颈椎病的治疗效果。方法:选择我院在2015年10月~2016年6月期间收治的80例神经根型颈椎病患者,按患者入院顺序分为甲组(n=43)和乙组(n=37)。甲乙两组患者均通过理疗法进行治疗,甲组患者加用正骨推拿进行治疗,对比甲乙两组患者的颈部活动指标、VAS评分以及CASCS评分。结果:甲组患者颈部的侧屈度、前屈度、后伸度以及旋转度均优于乙组患者(t=23.778、26.873、25.360、8.583,P=0.000)。甲组VAS评分低于乙组患者(t=12.263,P=0.000)。甲组患者的CASCS评分高于乙组患者(t=9.956,P=0.000)。结论:通过正骨推拿同理疗联合治疗神经根型颈椎病的效果确切,有效改善了患者颈部的侧屈度、前屈度、后伸度以及旋转度,降低了患者的疼痛感,并提高了治疗效果,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="218">
<title>曲度邦联合中医推拿手法与运动疗法治疗颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究曲度邦联合中医推拿手法与运动疗法治疗颈椎病的临床疗效。方法收治2014年1月至2016年1月门诊颈椎病患者120例,随机分为治疗组与对照组,每组各60例,治疗组给予曲度邦、中医推拿手法和运动疗法联合治疗,对照组给予颈椎程控牵引、中医推拿手法和运动疗法联合治疗,比较治疗前后患者数据差异。结果运动疗法联合中医推拿手法与曲度邦治疗颈椎病,可有效减轻患者的症状和体征,并对患者颈椎生理曲度的改善具有显著疗效。结论将运动疗法、中医推拿手法与曲度邦联合应用治疗颈椎病取得了显著疗效,而且操作安全、简便,患者易于接受,值得临床推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="219">
<title>针灸推拿对比物理疗法的非药物综合方案在治疗神经根型颈椎病患者中的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察神经根型颈椎病患者采用不同方法治疗的临床价值及可行性。方法:将120例神经根型颈椎病患者随机分为观察组(予以针灸推拿治疗,n=60)和对照组(予以物理牵引治疗,n=60),对比两组患者的治疗效果,治疗前后疼痛评分变化情况,颈椎功能恢复时间及生活质量评分等指标。结果:观察组临床治疗总有效率及生活质量评分明显优于对照组,P&lt;0.05;组间治疗前后疼痛评分变化情况及颈椎功能恢复时间对比,观察组所得结果明显比对照组更为理想,P&lt;0.05。结论:针灸推拿在神经根型颈椎病患者临床治疗中的应用效果显著,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="220">
<title>中医骨伤治疗神经根型颈椎病临床研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>神经根型颈椎病是临床上较为常见的一种颈椎病,是导致久坐不运动的患者出现肩颈痛的主要原因,不仅影响患者正常的工作和生活,而且严重影响其生活质量和正常休息。随着祖国对中医的重视,人们开始越来越多的应用中医方法进行疾病的治疗,其诊治也取得了很大的进展。本文主要论述神经根型颈椎病的中医骨伤治疗方法,临床效果。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="221">
<title>温针灸联合推拿手法治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察温针灸联合推拿疗法对神经根型颈椎病的治疗效果。方法:将汕头市中医医院在2017年5月-2018年12月收治的120例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和试验组,每组60例。对照组:患者采用温针灸治疗;试验组:在对照组治疗的基础上,联合推拿手法治疗。3个疗程后,观察两组患者的视觉模拟评分法(Visual Analogue Scale/Score,VAS)、颈椎功能障碍指数(Neck Disabilitv Index,NDI)和总有效率指标。结果:通过比较,试验组患者的VAS、NDI以及总有效率指标优于对照组,差异有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:温针灸联合推拿手法能够治疗神经根型颈椎病,效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="222">
<title>针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效的初步评定</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取2014年4月至2015年4月江西省瑞昌市中医院诊治的56例椎动型颈椎病患者,随机分为实验组和对照组,每组28例。对照组给予常规药物治疗,实验组给予常规药物治疗的同时加以针灸推拿,比较评价两组患者治疗后总有效率。结果实验组经治疗后的总有效率为89.3&#37;(25/28),对照组则为78.6&#37;(22/28),差异明显,具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病具有理想的临床疗效,临床应用价值高,值得进行普及临床应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="223">
<title>牵引治疗椎动脉型颈椎病的研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>牵引治疗椎动脉型颈椎病具有显著的疗效和一定的优势,常联合应用其他疗法。目前,关于牵引治疗椎动脉型颈椎病的基础机理研究偏少,且偏于血流动力学的研究。关于牵引治疗椎动脉型颈椎病的临床观察研究过多,且样本量偏少,缺少大样本多中心的随机对照研究。在未来要加强对牵引治疗椎动脉型颈椎病其他机理的研究和进行大样本多中心的随机对照研究。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="224">
<title>五线五区十三穴推拿法治疗颈僵型项痹病105例临床疗效验证观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]验证五线五区十三穴推拿法治疗颈僵型项痹病的临床疗效。[方法]按照国家中医药管理局"十一五"推拿重点专科项痹病诊疗方案临床验证要求,建立临床病例观察表(Case Report Form,CRF),采用多中心验证评价,观察五线五区十三穴推拿法对颈僵型项痹病疼痛、麻木、眩晕、上肢肌力、颈项活动度、X线颈椎曲度、情绪变化等7项指标的疗效,共验证病例105例。[结果]经10次治疗后,7项指标的改善均有统计学意义(P&lt;0.05);2周后随访与治疗前比较,除上肢肌力一项外,其余6项指标的改善均有统计学意义P&lt;0.05;2周后随访与10次治疗后比较,随访者上肢麻木、眩晕、上肢肌力、情绪变化等4项指标没有出现显著变化(P&gt;0.05),疼痛、颈椎活动度、X线颈椎曲度3项指标较疗程结束(10次)有进一步改善,具有统计学意义(P&lt;0.05)。[结论]五线五区十三穴推拿法对改善颈僵型项痹病7项指标具有良好的疗效,经随访显示疗效肯定。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="225">
<title>推拿联合等速抗阻运动法治疗颈型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析推拿联合等速抗阻运动法治疗颈型颈椎病的临床效果。方法:选取2017年1月～2019年5月期间在本院就诊的颈型颈椎病患者90例,采用不同治疗方案分为对照组和研究组各45例。对照组给予推拿治疗,研究组给予推拿联合等速抗阻运动法治疗。比较两组患者治疗后疗效、治疗前后VAS评分、颈椎活动度。结果:研究组总有效率高于对照组(P&lt;0.05);治疗后1个月、治疗后3个月,两组患者的VAS评分均较治疗前降低(P&lt;0.05),且研究组治疗后1个月、治疗后3个月的VAS评分低于对照组(P&lt;0.05)。治疗后,两组患者的颈椎活动度(前屈、后伸、左旋、右旋)均较治疗前增大(P&lt;0.05),且研究组治疗后的颈椎活动度(前屈、后伸、左旋、右旋)均大于对照组(P&lt;0.05)。结论:在颈型颈椎病治疗的过程中应用推拿联合等速抗阻运动法治疗不但能有效缓解症状,而且在中长期病情稳定度上有满意的效果,具有推广价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="226">
<title>观察神经根型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析研讨神经根型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果。方法本次讨论中所研讨的80例患者均随机从我院2014年11月至2016年4月期间收治的神经根型颈椎病患者中筛选而出,随机将80例患者分为对照组和研究组,对照组接受常规物理治疗,研究组接受针灸推拿治疗,将两组临床疗效纳入对比讨论中。结果两组治疗前VAS评分无明显差意义(P&gt;0.05)。经治疗一段时间后,研究组总有效率92.50&#37;比对照组77.50&#37;要高,组间数据有统计学意义(P&lt;0.05);研究组VAS评分明显低于对照组,组间数据有统计学意义(P&lt;0.05)。结论神经根型颈椎病运用针灸推拿治疗,其疗效确切,可有效改善病人疼痛状况,临床推广应用价值高。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="227">
<title>中医针灸推拿护理在颈椎病患者护理中的应用</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>神经根型颈椎病发病时主要表现为颈部、手臂、前胸部、及头部位有一种进行性肢体功能障碍,同时出现疼痛、麻痹,主要发生在中老年人群中,然而近年来,发病年龄却呈现年轻化的状态。这种病症通过X光检查会看到脊柱出现生理曲度改变。对于神经根型颈椎病的治疗,可以采用中医护理临床这一路径。基于此,本文将着重分析探讨中医针灸推拿护理在颈椎病患者护理中的应用,以期能为以后的实际工作起到一定的借鉴作用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="228">
<title>61例椎动脉型颈椎病患者应用中医针灸联合推拿手法治疗的临床效果评估</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨椎动脉型颈椎病患者应用中医针灸联合推拿手法治疗的临床价值。方法选取我院收治的椎动脉型颈椎病患者61例进行研究,按照治疗方式的不同将其分为两组,对照组30例,采用单纯中医针灸治疗;观察组31例,采用中医针灸联合推拿手法治疗,比较两组的治疗效果。结果观察组患者的治疗总有效率显著高于对照组(P&lt;0.05);治疗后,两组各症状评分均存在明显差异(P&lt;0.05);治疗后观察组患者椎基底动脉血流速度水平均优于对照组(P&lt;0.05);观察组不良反应发生率显著低于对照组(P&lt;0.05)。结论椎动脉型颈椎病患者应用中医针灸联合推拿手法治疗效果理想,可促使患者症状改善,且安全性较高,可推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="229">
<title>针刺推拿法与后侧入路针刀治疗神经根型颈椎病的对比观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对比观察仰卧拔伸牵引配合推拿、四天穴针刺法与后侧入路针刀治疗神经根颈椎病的临床效果。方法:将我院收治的神经根型颈椎病患者72例为研究对象,随机分为A组和B组,A组仰卧拔伸牵引配合推拿、四天穴针刺法;B组行后侧入路针刀治疗,观察两组患者治疗效果、疼痛缓解情况、症状积分变化情况及颈椎生理曲度变化情况。结果:A组治疗总有效率94.44&#37;明显高于B组80.56&#37;,两组患者治疗前VAS评分及症状积分无明显差异(P&gt;0.05),治疗后A组VAS评分及症状积分同B组比较,明显较低(P&lt;0.05),两组患者治疗前颈椎生理曲度无明显差异(P&gt;0.05),治疗后A组同B组比较,明显较高,差异存在统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在神经根颈椎病治疗中,采用仰卧拔伸牵引配合推拿、四天穴针刺法治疗,效果显著,患者预后较好,且安全性高,值得临床推广运用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="230">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:在对神经根型颈椎病患者进行治疗时应用针灸推拿同穴位注射相联合的治疗方式,并对其临床的应用效果进行观察。方法:选取自2010年1至2015年1月间在我院进行治疗的神经根型颈椎病患者共计800例,将患者平均分为对照组与观察组,对照组患者应用针灸推拿的治疗方式,观察组患者则在对照组患者的基础上添加应用穴位注射的治疗方式,每隔1日注射1次,7d作为1个疗程,共计对患者进行3个疗程的治疗。由护理人员对两组患者的VAS评分、AF-36量表评分以及临床的治疗效果进行观察并对比。结果:经过治疗,观察组患者在VAS评分、AF-36量表评分以及临床的治疗效果方面均明显优于对照组患者,其差异具有着统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在对神经根型颈椎病患者进行治疗时应用针灸推拿同穴位注射相联合的治疗方式能够获得十分理想的临床治疗效果,值得在临床中对其进行应用并推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="231">
<title>针灸推拿治疗颈椎病76例的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病为颈椎及其周围软组织退行性改变,致使神经、血管、骨髓等受损产生一系列临床综合征。此病多见于40岁以上患者,发病率逐年增高且年轻化,长期伏案工作者为颈椎病高危人群,男性较女性为多,以颈4、5,颈5、6多发。中医认为颈椎病的发生发展与体质盛衰及生活环境、劳损、外伤等有密切关系。临床目前多采用保守治疗,如针灸结合推拿的综合疗法,取得满意疗效。现报道如下。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="232">
<title>针刺联合推拿对颈椎病患者疗效及血液流变学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针刺联合推拿对颈椎病患者疗效及血液流变学的影响。方法:将120例颈椎病患者采用多中心、随机、双盲的方法分为治疗组和对照组,对照组单纯采用针刺治疗,治疗组在对照组的基础上采用推拿治疗,比较两组疗效及血液流变学变化。结果:治疗组总有效率93.3&#37;,显著高于对照组80.0&#37;(P&lt;0.05)。治疗组的全血黏度、红细胞比容的改善显著优于对照组(P&lt;0.05)。结论:针刺联合推拿可显著改善颈椎病患者的血液流变学指标,缓解症状,提高疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="233">
<title>推拿配合针刺治疗神经根型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿配合针刺治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取本院收治的95例神经根型颈椎病患者作为研究对象,随机分为对照组(n=45)和观察组(n=50),对照组采用针刺治疗,观察组采用推拿配合针刺治疗。比较两组治疗效果。结果观察组患者的疾病治疗总有效率显著高于对照组,治疗后颈椎疼痛评分显著低于对照组(P&lt;0.05)。结论在神经根型颈椎病患者临床中采用推拿配合针刺治疗,可显著提高临床治疗效果,并降低患者的疼痛。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="234">
<title>针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析在颈椎病患者治疗中联合应用针灸推拿与康复理疗的效果及护理方法。方法将70例于2015年7月到2016年7月在我院接受治疗的颈椎病患者当作研究对象,随机分组,分析组35例施予针灸推拿结合康复理疗治疗,对比组30例施予针灸推拿治疗,治疗过程中,两组均施予综合性护理,比对两组效果。结果分析组治疗总有效率是96.7&#37;,与比对组的80&#37;相比明显较高,(P&lt;0.05),两组护理满意度比对则没有突出差异,(P&gt;0.05)。结论应用针灸推拿结合康复理疗治疗颈椎病患者,并配合以综合性护理干预,可实现良好临床效果。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="235">
<title>推拿按摩治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨推拿按摩治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效。方法:研究样本选自2018年5月-2019年5月,研究人员选取46名符合入组以及排除标准的患者,随后研究人员将患者分为对照组以及研究组,分组应按照科学、合理、随机的标准,两组患者各23例,对照组患者接受常规治疗,研究组患者加用推拿按摩治疗,评估患者的临床效果,对比两组患者的观察指标,如:左椎动脉、右椎动脉、椎-基底动脉血流速度。结果:治疗前,两组左椎动脉、右椎动脉、椎-基底动脉血流速度对比,差异无统计学意义(P&gt; 0.05);治疗后,研究组左椎动脉、右椎动脉、椎-基底动脉血流速度高于对照组,两组患者的组间数据对比,表明差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:推拿按摩在椎动脉型颈椎病患者中应用能够有效改善左椎动脉、右椎动脉、椎-基底动脉血流速度,促进疾病好转,该研究结果证实了值得在临床上进行推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="236">
<title>中医综合疗法治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿结合针灸等综合治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法对60例神经根型颈椎病患者随机分成综合疗法组和对照组,综合治疗组采用推拿结合针灸疗法,对照组采用输液结合理疗治疗。共治疗28d。结果综合治疗组痊愈25例,显效3例,有效2例,无效0例,总有效率100&#37;;对照组痊愈7例,显效9例,有效8例,无效6例,总有效率80&#37;。治疗组疗效优于对照组(P&lt;0.05)。结论推拿结合针灸疗法治疗神经根型颈椎病具有良好疗效。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="237">
<title>观察分析颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的效果及安全影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察分析针灸推拿结合中药治疗颈椎病患者的效果及安全影响。方法选取我院就诊的70例颈椎病患者进行随机划分,分为两组,各35例,针灸推拿治疗应用于对照组,针灸推拿结合中药治疗应用于观察组,对比两组患者治疗总有效率。结果观察组治疗总有效率为97.14&#37;,显著高于对照组77.14&#37;的治疗总有效率,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论比较针灸推拿治疗单项治疗方式,给予颈椎病患者推拿结合中药治疗,能够保障更高的治疗安全性,提升治疗总有效率,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="238">
<title>中医推拿结合导引治疗颈型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医推拿结合导引治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法将60例颈型颈椎病患者均分为2组,将采用牵引和电脑低频治疗应用于对照组,将中医推拿和导引治疗应用于治疗组,观察两组患者治疗后临床疗效。结果两组患者治疗20次后颈椎生理曲度测量值与治疗前相比上升(P&lt;0.05),治疗组比对照组上升更多(P&lt;0.05)。在治疗效果上,治疗组优于对照组(P&lt;0.05)。结论中医推拿结合导引治疗颈型颈椎病具有较好的临床效果,有利于颈椎生理曲度异常的恢复或纠正。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="239">
<title>针推并用治疗颈源性咳嗽的认识与体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析针推并用治疗颈源性咳嗽的认识与体会。方法:选取我院2015年9月～2017年3月期间收治的颈源性咳嗽患者84例进行研究分析,将84例患者分为两组,对照组采取常规药物治疗,实验组在常规药物治疗的基础上搭配针推治疗,对比两组患者的治疗效果。结果:实验组患者治疗有效率为95.24&#37;,对照组为80.95&#37;,两组患者治疗有效率对比具有较大差异,P&lt;0.05表示统计学有意义。实验组患者治疗后,生活质量评分明显升高,优于对照组则统计学有意义(P&lt;0.05)。结论:颈源性咳嗽是由于颈椎曲度发生改变、颈部肌肉紧张对咽喉造成压力引发的咳嗽疾病,通过对患者颈源性咳嗽进行分型,采用针推手段治疗,能够促进患者颈部的气血运行,纠正颈椎曲度,从而提高治疗效果,提高患者治疗后的康复新效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="240">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者的疗效。方法选取2018年2月至2019年2月天津市泰达医院收治的84例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,按照随机分组原则分为对照组和试验组,每组42例。对照组给予中医针灸治疗,试验组给予中医针灸联合推拿手法治疗,比较两组的治疗效果。结果试验组治疗有效率明显高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后,试验组疼痛评分显著低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合推拿手法能促进椎动脉型颈椎病患者的恢复,减轻其疼痛程度。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="241">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>探讨椎动脉型颈椎病(CSA)患者接受中医针灸联合推拿手法治疗效果。选择2016年4月—2017年8月我院收治的70例患者,随机分为对照组30例与试验组40例,分别进行中医针灸治疗与针灸推拿治疗,比较其疗效。试验组治疗总有效率为95.0&#37;,显著高于对照组73.3&#37;(P&lt;0.01);试验组患者不良反应发生率为5.0&#37;,低于对照组的26.7&#37;,数据差异有统计学意义(P&lt;0.05)。针灸推拿治疗CSA,疗效显著,过程相对安全可靠,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="242">
<title>中医推拿治疗神经根型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿治疗神经根型颈椎病的治疗效果;方法:将2011年12月~2012年12月我院收治的神经根型颈椎病患者58例,随机分为观察组29例(采用疏经通督推拿手法治疗)和对照组29例(口服西乐葆治疗)。结果:观察组患者在治疗三周后总有效率达到了93.10&#37;(27/29),对照组总有效率则为68.91&#37;(20/29),两组对比差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:通过采取中医推拿手法治疗神经根型颈椎病可以有效改善临床症状及患者体征。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="243">
<title>针灸推拿与康复理疗应用于颈椎病患者中的护理</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿与康复理疗应用于颈椎病患者中的护理效果。方法:从2017年4月到2018年4月期间我院收治的颈椎病患者108例为研究对象,给予康复理疗组(54例)常规康复理疗护理,联合护理组(54例)在常规康复理疗护理的基础上采用针灸推拿护理。探讨两组患者简明-麦-吉疼痛问卷SF-MPQ评分、临床护理有效率。结果:护理后,联合护理组简明-麦-吉疼痛问卷SF-MPQ评分(8.45±2.13)分,明显低于康复理疗组(p&lt;0.05);联合护理组临床护理有效率为94.44&#37;,明显高于康复理疗组(p&lt;0.05)。结论:针灸推拿与康复理疗应用于颈椎病患者中的护理效果显著,可明显缓解患者的疼痛,值得在临床上推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="244">
<title>中医针灸结合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床实效性</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医针灸结合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床实效性。方法选择本院在2014年5月至2016年3月收治的50例椎动脉型颈椎病患者,随机分为研究组和对照组,各25例。其中对照组患者使用常规针灸方案治疗,研究组患者应用中医针灸结合推拿治疗,分析对比两组患者的临床治疗实效性。结果治疗后,研究组患者治疗总有效率达到92.0&#37;,对照组治疗总有效率达到68.0&#37;,研究组患者的治疗总有效率明显高于对照组,差异有统计意义(P&lt;0.05);同时,研究组患者椎动脉-基底动脉的平均血流速度(TMFV)、收缩期的峰值血流速度(PSV)、血管搏动指数(PI)和阻力指数(RI)指标变化水平均显著优于对照组患者,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论在临床治疗椎动脉型颈椎病患者中,采取中医针灸结合推拿治疗,可改善患者治疗后的血流动力学指标,提升患者临床治疗实效性,发挥积极影响。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="245">
<title>推拿手法佐治椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推拿手法对于椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取椎动脉型颈椎病患者共78例,随机分为观察组(n=40)和对照组(n=38),观察组患者在针灸治疗的基础上加用推拿手法治疗,对照组只采用针灸治疗。比较2组患者的临床疗效。结果 2组对比,观察组患者治疗后总有效例数为37例(92.50&#37;),显著高于对照组的31例(81.58&#37;),差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对临床中椎动脉型颈椎病的患者实施推拿手法联合针灸治疗后,提高脑组织供氧,症状缓解明显,恢复好,安全可靠,值得推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="246">
<title>颈椎曲度异常的临床治疗研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎曲度的异常改变是颈椎病的一种早期表现,一般被列为临床诊断颈椎病的依据之一[1]。正常颈椎曲度是维持身体平衡,并有效地维持机体运动功能的重要因素之一。由于颈椎过度运动,长期不良的学习、游戏姿势以及不良的生活习惯而造成颈项部软组织劳损,颈椎活动节段失稳,颈椎的稳定性下降,从而引起椎间盘代偿性退变,最终导致颈椎曲度异常。白晓东等[2]认为颈椎曲度异常包括颈椎前凸过大(&gt;45°),
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="247">
<title>腰髋整理手法配合颈部推拿治疗椎动脉型颈椎病40例临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :探讨通过腰髋整理手法配合颈部推拿法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法 :选取2010年3月至2012年9月期间本院收治的椎动脉型颈椎病患者79例,随机分为两组,治疗组40例采用腰髋整理手法配合颈部推拿法进行治疗,对照组单纯用颈部推拿法进行治疗,并对疗效进行统计。结果:治疗组总有效率为97.5&#37;,对照组为87.2&#37;(P&lt;0.01)。结论 :对椎动脉型颈椎病患者实施腰髋整理手法配合颈部推拿法治疗有效率高达97.5&#37;,值得临床推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="248">
<title>针灸推拿联合康复治疗对神经根型颈椎病患者颈椎功能恢复的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的应用效果。方法:168例神经根型颈椎病患者根据随机数字表法分为观察组和对照组,两组各84例。对照组进行康复治疗,观察组在对照组基础上采用针灸推拿治疗。比较两组治疗效果、症状消失时间、颈椎功能恢复时间以及疼痛程度。结果:观察组总有效率高于对照组,观察组症状消失时间(5.23±1.62)d、颈椎功能恢复时间(12.96±2.15)d短于对照组(8.74±2.56)d、(18.07±3.76)d,观察组疼痛评分(1.05±0.17)分低于对照组(1.63±0.21)分,颈椎曲度(7.51±1.23)mm高于对照组(4.78±1.07)mm,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:神经根型颈椎病患者采用针灸推拿联合康复治疗效果较好,利于改善患者症状及颈椎生理曲度,减轻患者肩颈部疼痛,加快患者颈椎功能恢复时间。值得推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="249">
<title>系统化健康教育对颈椎病穴位推拿患者疼痛程度及自护能力的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>文章对接受穴位推拿的颈椎病患者采用系统化健康教育,并与常规健康教育效果进行对比,结果显示:系统化健康教育可以提高颈椎病穴位推拿患者的治疗效果,降低患者的疼痛程度,提高自我护理能力。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="250">
<title>中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医推拿联合天麻钩藤饮治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取本院收治的70例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,随机分为观察组和对照组,各35例。对照组采取中医推拿治疗,观察组在对照组基础上联合应用天麻钩藤饮进行临床治疗。对中医证候积分进行观察,分析效果差异。结果:治疗前,两组中医证候积分高度相近,无明显差异(P&gt;0.05)。治疗后,两组证候积分明显改善,观察组在恶心、呕吐、眩晕和头痛四个证候方面的评分明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论:在椎动脉型颈椎病临床治疗的过程中,可以采取中医推拿联合天麻钩藤饮,效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="251">
<title>葛根汤联合针灸、推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取该院收治的神经根型颈椎病患者100例,随机分为观察组和对照组各50例。对照组采用针灸和推拿治疗,观察组在对照组治疗的基础上,服用葛根汤治疗。经过4周的治疗后,比较2组临床疗效、疼痛情况以及健康状况。结果观察组总有效率为96.0&#37;高于对照组的82.0&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。经过治疗后2组VAS评分均明显降低,且观察组低于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组健康状况总评分高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病可取得显著的疗效,可使患者的生存质量得到改善,值得在今后的临床应用中推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="252">
<title>针灸推拿结合中药治疗劲椎病的临床疗效探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析观察针灸推拿结合中药治疗颈椎病的临床疗效。方法:选取本院收治的颈椎病患者122例,将这122例患者随机分为观察组和对照组,每组各61例。对对照组患者进行针灸治疗颈椎病,对观察组患者在进行针灸治疗的基础上再给予中药口服治疗颈椎病,两组患者均以1周为1个疗程,连续治疗3个疗程。疗程结束后,观察两组患者的临床效果和颈椎疾病发作的疼痛程度差异,并将两组的结果进行比较。结果:观察组的总有效率明显高于对照组的总有效率,其差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。两组患者的治疗结果与治疗前相比均有不同程度的改善,但观察组患者的改善程度是明显优于对照组的,其差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在对颈椎病患者进行治疗时在针灸推拿的基础上再给予中药配合可以让患者减少病情发作的疼痛度,也能取得一个相对有效的临床效果,值得推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="253">
<title>龙氏正骨手法治疗老年性神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>[目的]观察龙氏正骨手法治疗老年性神经根型颈椎病的临床疗效。[方法]将符合纳排标准的180例老年性神经根型颈椎病患者随机分为两组,每组各90例。龙氏手法组予龙氏正骨手法治疗,常规推拿组予传统推拿治疗,隔日1次,10次为1个疗程,疗程间隔3～5d,共治疗两个疗程。观察两组患者症状变化情况及疗效,并记录治疗前视觉模拟评分(visual analogue score,VAS)、颈椎功能障碍指数(the neck disability index,NDI)、颈椎病临床评价量表(clinical assessment scale for cervical spondylosis,CASCS)评分变化情况,并进行统计学比较。[结果]治疗后两组患者VAS、NDI、CASCS评分均较治疗前改善,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后两组间比较,龙氏手法组患者VAS、NDI、CASCS评分均较常规推拿组改善,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。龙氏手法组有效率为95.6&#37;,常规推拿组有效率为75.6&#37;,组间临床疗效比较,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。[结论]与常规推拿治疗比较,龙氏正骨手法能明显缓解老年性神经根型颈椎病患者的疼痛症状,改善功能活动,改变脊柱形态,提高生存质量,疗效显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="254">
<title>推拿治疗急性期神经根型颈椎病的应用</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究推拿在急性期神经根型颈椎病治疗中的应用效果。方法 90例急性期神经型颈椎病患者,随机分为实验组和对照组,各45例。对照组采用常规中药加针灸治疗路径,实验组在对照组的基础上加以推拿治疗。比较两组相关评分、临床疗效、并发症发生情况、复诊情况。结果结束治疗后,实验组颈部向各个方向活动程度评分为(93.32±2.34)分、治疗效果评分为(92.45±3.12)分均高于对照组的(70.23±3.54)、(69.31±4.12)分,疼痛等级评分为(23.12±2.34)分低于对照组的(53.12±3.56)分,总有效率为97.8&#37;高于对照组的66.7&#37;,并发症发生率为6.7&#37;低于对照组的22.2&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。经医生复诊可知,实验组患者的病理性体征变化比对照组患者恢复更好。CT和X线扫描结果显示实验组患者椎间盘及颈椎附件恢复状况明显优于对照组患者。实验组患者相比于对照组患者表现出更完善的自理能力。结论推拿治疗在急性期神经型颈椎病的治疗中能明显提高患者痊愈速度,减轻患者在治疗中的不适,提升患者生活自理性,对于急性期神经型颈椎病的治疗效果明显,值得在临床中应用与推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="255">
<title>自拟方联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察自拟方联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将78例神经根型颈椎病患者随机分为对照组与观察组各39例,对照组患者采用针灸推拿治疗,观察组联合自拟中药方口服治疗,以4周为1个疗程。观察比较两组患者疼痛评分(VAS评分)、生活质量(SF-36量表)改善情况及临床疗效。结果:治疗后,两组患者VAS评分均较治疗前降低,SF-36量表评分明显升高,且观察组患者改善更明显,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:自拟方联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病疗效明显,可改善患者颈椎功能及生活质量,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="256">
<title>针灸推拿与康复理疗相结合治疗颈椎病患者的护理体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:总结康复理疗+针灸推拿治疗颈椎病期间采用优质护理的效果。方法:2019年3-9月收治颈椎病患者280例,随机分为两组,各140例。两组均给予康复理疗+针灸推拿,对照组给予基础护理,研究组给予优质护理,比较两组护理效果。结果:研究组护理后颈屈活动度高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组护理后VAS评分低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);研究组护理满意度高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:颈椎病患者由于生活习惯不佳,颈椎屈曲异常,实施康复理疗+针灸推拿时给予优质护理,能够显著改善患者颈椎屈曲度,减轻患者颈椎疼痛感,患者满意度高。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="257">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效及对患者血流动力学各项指标的影响。方法选择2014年1月至2015年3月收治的96例椎动脉型颈椎病患者,按照随机数字表法将患者分为对照组与治疗组,每组48例。对照组患者给予常规针灸联合推拿手法治疗,治疗组患者采用项六针(取穴:风池、颈3夹脊穴,均取双侧,共6针)联合三步推拿手法治疗,两组患者均1次/d,14 d为1个疗程,休息2 d后,进行下1个疗程,连续治疗2个疗程。统计两组患者临床治疗效果,分析其对患者左侧及右侧椎动脉-基底动脉平均血流速度(TMFV)、收缩期峰值血流速度(PSV)、血管搏动指数(PI)、阻力指数(RI)指标的影响。结果治疗后,治疗组患者的临床总有效率为95.83&#37;(46/48),对照组患者临床总有效率为77.08&#37;(37/48),两组总有效率比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗组治疗后TMFV、PSV均显著高于对照组各项指标,PI及RI与对照组比较则显著降低,两组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸(项六针)联合推拿(三步推拿)手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效显著,效果明显优于对照组,另外能明显改善椎动脉型颈椎病患者局部血流速度,降低阻力指数及搏动指数,增加了局部血流量,改善患者脑部血液的供应,对患者的颈椎病治疗具有积极作用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="258">
<title>针灸推拿与中药联合应用对椎动脉型颈椎病患者血流动力学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医疗法联合中药对椎动脉型颈椎病(CSA)患者血流动力学的影响。方法:选取60例CSA患者作为研究对象,随机分成两组,对照组给予单纯的中医针灸推拿调理治疗,研究组针灸推拿联合中药协同治疗,评价血流动力学变化及临床疗效。结果:两组治疗后血流动力学均较治疗前上升,但研究组上升幅度大于对照组。研究组治疗有效率为93.3&#37;,高于对照组的73.3&#37;(P&lt;0.05)。结论:相较于单纯中医疗法,针灸推拿联合中药更能明显改善CSA患者血流动力学指标,提高治疗效果,具有推广意义。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="259">
<title>反压法推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :观察反压法推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法 :符合诊断标准的椎动脉型颈椎病患者280例,随机分为治疗组及对照组各140例。治疗组以反压法推拿为主治疗,对照组牵引为主治疗,两组5 d为1疗程,治疗2疗程后观察疗效。结果:治疗组痊愈87例,好转49例,无效4例,总有效率97.14&#37;,对照组痊愈42例,好转59例,无效39例,总有效率72.14&#37;,两组疗效比较差异有统计学意义(P&lt;0.01)。结论:反压法推拿治疗椎动脉型颈椎病有较好疗效。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="260">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值分析。方法自2018年3月～2019年3月,选取本院收治的神经根型颈椎病患者共84例,对患者进行随机分组,分别为观察组和对照组,对照组采用常规牵引的治疗方式,实验组在对照组的基础上采用中医推拿结合针灸的治疗方式,对两组患者的治疗效果进行对比,比较两组患者的恢复与治疗时间。结果观察组的总有效率为95.2&#37;,大幅领先对照组总有效率的83.3&#37;(P&lt;0.05);观察组的功能恢复时间和接受治疗时间均短于对照组(P&lt;0.05)。结论在神经根型颈椎病的治疗中,中医推拿结合针灸疗效显著,能有效改善患者的颈部症状,提高患者的生活质量,缩短患者治疗和恢复的时间,临床效果好,值得大力推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="261">
<title>中医针灸推拿护理在颈椎病患者护理中的应用</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究中医针灸推拿护理在颈椎病患者中的应用价值。方法选取我院在2018年7月～2019年8月收治的104例颈椎病患者,按照随机数字表法进行分组,为52例参照组患者提供常规护理措施,为52例实验组患者开展中医针灸推拿护理,对比二组患者的颈椎功能评分与护理满意度。结果实验组患者的NDI指数评分优于参照组,实验组的护理满意度(98.08&#37;)对比参照组(86.54&#37;)也更高,组间比较P&lt;0.05。结论为颈椎病患者实施中医针灸推拿护理方案,对改善颈椎功能、提升患者满意度均有重要帮助。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="262">
<title>用针灸联合推拿疗法治疗颈椎病的效果探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨用针灸联合推拿疗法治疗颈椎病的临床效果。方法:选取北流市人民医院收治的100例颈椎病患者作为研究对象。将这些研究对象随机分为参照组(n=50)和观察组(n=50)。对两组患者均使用颈复康颗粒进行治疗。在此基础上,对观察组患者联用针灸与推拿疗法进行治疗。然后,比较两组患者中医症候的评分、VAS(视觉模拟评分法)评分及治疗的效果。结果:接受护理后,观察组患者的VAS评分、颈肩麻木的评分、颈部僵硬的评分、活动受限的评分、恶寒畏风的评分均低于参照组患者,其治疗的总有效率高于参照组患者。结论:用针灸联合推拿疗法治疗颈椎病的临床效果显著。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="263">
<title>罗才贵教授治疗颈椎病经验浅析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>从典型病例入手,对罗才贵教授治疗颈椎病的经验进行总结。着重介绍罗才贵教授针灸取穴及其运用中药内服配合膏药外用治疗颈椎病的方法。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="264">
<title>推拿手法治疗椎动脉型颈椎病30例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿疗法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法对30例椎动脉型颈椎病患者均采用推拿手法进行治疗,每两天一次,7次为一个疗程,连续治疗4个疗程后观察治疗结果。结果 30例患者中,治愈20例,占66.67&#37;;显效10例,占33.33&#37;;总有效率100.00&#37;。结论推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效显著。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="265">
<title>推拿手法结合针刺治疗椎动脉型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究推拿手法结合针刺治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法:选取2013年1月至2013年12月期间,南阳理工学院附属医院中医骨伤科收治的56例椎动脉型颈椎病患者为研究对象,将其分为对照组与观察组,每组28例。对照组患者运用针刺疗法,观察组患者在对照组针刺治疗基础上加用推拿手法,比较两组疗效及各项指标的评分,探讨中医针刺联合手法治疗方案的临床应用价值。结果:治疗后,两组患者的症状均得到改善,但治疗组的各项症状(眩晕、头痛、颈肩痛、旋颈试验、日常生活及工作和心理及社会适应等)评分均优于对照组,差别有统计学意义(P&lt;0.05);对照组的总有效率(83.87&#37;)与治愈率(12.90&#37;)均低于观察组的总有效率(96.77&#37;)与治愈率(35.48&#37;),差别有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:推拿手法结合针刺治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效显著,值得进一步推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="266">
<title>中医推拿在颈椎病治疗中的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医推拿在颈椎病治疗中的效果。方法:选取开平市中医院2016年2月至2018年5月期间收治的颈椎病患者86例为研究对象,按照随机数字表法分为观察组与对照组,对照组患者实施常规治疗,观察组患者实施中医推拿治疗;比较分析两组患者视觉模拟评分(VAS)、治疗总有效率及复发率。结果:治疗前,两组患者VAS评分比较,差异无统计学意义(P&gt; 0.05),治疗后,观察组VAS评分明显低于对照组,差异具有统计学意义(P &lt;0.05);治疗前,两组患者颈椎功能障碍指数比较,差异无统计学意义(P&gt; 0.05),治疗后,观察组颈椎功能障碍指数明显低于对照组,差异具有统计学意义(P &lt;0.05);观察组患者治疗总有效率为95.34&#37;、复发率为2.32&#37;,对照组为79.06&#37;、13.95&#37;,组间比较,差异具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:中医推拿治疗颈椎病的效果较好,复发率低。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="267">
<title>推拿对颈椎病疼痛患者脑白质微观结构影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究神经根型颈椎病(CSR)与慢性疼痛相关脑白质微观结构的改变,并探讨中医推拿对其脑白质微观结构的影响。方法对12例神经根型颈椎病慢性疼痛患者(观察组)与10例健康人(对照组)在治疗前进行结构性核磁共振成像(sMRI)及弥散张量成像(DTI)扫描,观察组在给予12次推拿治疗后再次扫描,并在治疗前后对观察组进行汉密尔顿17项抑郁量表(HAMD)、视觉模拟评分(VAS)和颈椎病症状量表评估。结束后将SMRI及DTI数据使用VistaSoft预处理后计算部分各向异性指数(FA值),用自动纤维束量化追踪技术(AFQ)、约束球面反卷积法(CSD)生成具有100个离散位点的纤维束走行线图,并用MATLAB对FA值及量表评分进行组间比较。结果治疗前观察组双侧扣带束、胼胝体小钳部分各节段FA值较对照组低,左侧扣带海马束部分节段FA值较对照组高,经中医推拿治疗后,左侧扣带海马束中6个连续位点FA值降低;治疗后患者组颈椎病症状量表评分增加,HAMD、VAS量表评分降低。结论颈椎病慢性疼痛患者双侧扣带束、胼胝体小钳脑白质结构受损,而左侧扣带海马束脑白质结构连接增强,考虑与负性记忆及情绪的产生有关,治疗后该区域部分位点FA值逆转,推测中医推拿对改善疼痛及相关的不良记忆与情绪有一定效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="268">
<title>美式整脊治疗椎动脉颈椎病的有效性与安全性观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对美式整脊联合传统推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效与单纯采用传统手法治疗进行比较,分析美式整脊治疗椎动脉型颈椎病的有效性与安全性。方法:纳入2013年7月～2015年6月我科门诊收治的64名椎动脉型颈椎病患者,随机分为治疗组和对照组,每组32例。治疗组给予传统手法联合美式整脊治疗,对照组给予传统手法治疗,所有患者均接受1周3次、每次20 min的治疗,治疗4周后对两组临床疗效和VAS评分进行对比。结果:治疗组治疗总有效率93.75&#37;,显著高于对照组的78.12&#37;(P&lt;0.05);治疗组治愈率43.75&#37;,也显著高于对照组的25.00&#37;(P&lt;0.05)。治疗前两组VAS评分比较显著性学差异(P&gt;0.05)。经过12次治疗后,两组患者的VAS评分均显著降低(P&lt;0.01),且治疗组降低更为显著(P&lt;0.01)。两组均未发生卒中或其他与手法操作相关的不良反应。结论:美式整脊联合传统手法较单纯使用传统推拿手法能更有效地缓解椎动脉型颈椎病患者的临床症状。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="269">
<title>针灸推拿结合中药治疗脊髓型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿与中药联合治疗脊髓型脊椎病的临床疗效.方法:选取2010-02/2015-01我院收治的82例脊髓型脊椎病患者为研究对象,随机分为对照组(n=41)和观察组(n=41).对照组实施针灸推拿治疗,观察组采取针灸推拿联合中药治疗,对两组患者治疗后效果进行分析.结果:观察组治疗后总有效率为95.12&#37;,明显较对照组70.73&#37;高,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗前VAS评分无差异,经治疗后VAS评分均明显下降,且观察组VAS评分显著较对照组低,差异有统计学意义(P&lt;0.05).结论:脊髓型颈椎病患者实施针灸推拿联合中药联合治疗的效果显著,可快速控制疼痛感,减轻痛苦,对改善预后具有积极作用,值得推广.
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="270">
<title>评价颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性。方法:选择2018年1月～2019年1月于我院治疗的74例颈椎病患者,采用盲抽法分为观察组(n=37)和对照组(n=37)。对照组采取针灸推拿治疗,在对照组基础上,观察组加入中药治疗。比较两组治疗效果、疼痛情况、复发及不良反应发生情况。结果:与对照组相比,观察组总有效率高,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后,两组VAS评分均降低,且与对照组相比,观察组VAS评分低,差异有统计学意义(P&lt;0.05);与对照组相比,观察组复发率低,差异有统计学意义(P&lt;0.05);两组不良反应发生率比较,差异不显著(P&gt;0.05)。结论:应用针灸推拿结合中药治疗可提高颈椎病的治疗效果,可缓解患者疼痛程度,复发率低,且安全性较高,值得临床推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="271">
<title>颈椎牵引结合针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病的观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病(CSR)。方法:选择2019年2月—2020年2月于医院进行治疗的神经根型颈椎病患者88例,采用随机数字表法将其分成观察组及对照组,各44例。给对照组患者行针灸推拿疗法,观察组患者行颈椎牵引、运动训练和针灸推拿综合疗法。对比两组患者治疗效果、治疗前后的肌力和疼痛评分、生活质量(心理和躯体健康)评分。结果观察组治疗有效率为95.45&#37;,对照组77.27&#37;,观察组数据优于对照组,差异具有统计学意义,P &lt;0.05;经治疗,观察组肌力评分及疼痛评分优于对照组,差异具有统计学意义,P &lt;0.05;观察组心理健康评分及躯体健康评分优于对照组,差异具有统计学意义,P &lt;0.05。结论对神经根型颈椎病患者采用颈椎牵引、运动训练和针灸推拿综合疗法,可有效改善患者生活质量,缓解患者疼痛,效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="272">
<title>针灸推拿联合自拟中药方治疗椎动脉型颈椎病临床疗效及对血流动力学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿联合自拟中药方治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效及对血流动力学指标的影响。方法:将确诊为CSA的81例患者纳入研究并随机分组。对照组40例患者采用针灸推拿治疗,观察组41例则联合自拟中药方。比较2组患者全血黏度、红细胞聚集指数等血液流变学指标及平均血流速度(VM)、收缩峰值血流速度(VP)等脑血流动力学指标改善情况及临床疗效差异。结果:治疗后,患者全血黏度、红细胞聚集指数等指标水平均降低,VP及VM则明显升高,但观察组改善更显著(P&lt;0.05);临床疗效:总有效率对照组为75.00&#37;,观察组为95.12&#37;,2组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针灸推拿联合自拟中药方治疗CSA治疗效果显著,能更好地改善临床症状及血流动力学指标。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="273">
<title>颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性。方法随机选取2013年3月至2016年3月该院收治的颈椎病患者80例,分为2组,即针灸推拿结合中药治疗组(n=40)和针灸推拿治疗组(n=40),比较2组患者的临床疗效、疼痛程度、不良反应发生率及复发情况。结果针灸推拿结合中药治疗组患者治疗的总有效率[90.0&#37;(36/40)]显著高于针灸推拿治疗组[67.5&#37;(27/40)](P&lt;0.05),视觉模拟(VAS)评分显著低于针灸推拿治疗组(P&lt;0.05),复发率(0)低于针灸推拿治疗组[7.5&#37;(3/40)](P&lt;0.05),但2组患者的不良反应发生率比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的临床疗效较针灸推拿治疗优越,且安全性高,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="274">
<title>针刺为主治疗椎动脉型颈椎病研究近况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>治疗椎动脉型颈椎病方法诸多,包括针刺、温针灸、电针、推拿及针灸配合疗法和其他联合疗法,查阅近10年文献,现将治疗该病主要的方法进行评价,对此作一综述。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="275">
<title>针灸推拿结合中药治疗脊髓型颈椎病的临床疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿结合中药治疗脊髓型颈椎病的临床疗效。方法选取2009年8月~2014年8月于我院就诊的脊髓型颈椎病34例患者作为本次研究的对象,将患者平均分为对照组和观察组,每组各有17例患者,对照组选用针灸推拿治疗,观察组在对照组基础上采用中药方进行调理,对比两组患者的临床治疗效果。结果观察组治疗总有效率为88.57&#37;,对照组治疗总有效率为57.14&#37;,对比两组患者的临床治疗效果具有明显差异(χ2=8.741,P=0.003)。结论脊髓型颈椎病采用针灸推拿结合中药治疗,具有十分显著的临床疗。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="276">
<title>颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:选取2017年6月～2019年6月收治的神经根型颈椎病患者46例为研究对象,按照随机数字表法分为对照组和研究组,各23例。对照组采用针灸推拿治疗,研究组采用颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗。比较两组临床疗效,治疗前后肌力、疼痛及生活质量(躯体健康评分、心理健康评分)评分。结果:研究组治疗总有效率高于对照组(P&lt;0.05);两组治疗后肌力、躯体健康和生理健康评分均明显高于治疗前,疼痛评分明显低于治疗前(P&lt;0.05),且研究组治疗后肌力、躯体健康和生理健康评分显著高于对照组,疼痛评分明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论:颈椎牵引、针灸推拿及运动训练综合治疗神经根型颈椎病患者临床疗效显著,可减轻患者疼痛,有效提高患者肌力和生活质量。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="277">
<title>理疗配合针灸推拿治疗特勤人员颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨物理疗法与针灸推拿疗法联合应用治疗特勤人员颈椎病的临床疗效。方法选择2012年1月至2014年6月我院康复中医疼痛科收治的120例罹患颈椎病的特勤人员,治疗方案均得到患者本人知情同意。根据随机数字表法将患者分为3组,每组40例。第1组进行常规治疗,即药物治疗,为对照组;第2组除常规治疗外结合针灸推拿疗法,为治疗组A;第3组在治疗组A的基础上配合物理疗法,为治疗组B。治疗以7 d为1个疗程,3个疗程后观察3组VAS评分、SAS评分及临床治疗效果,进行分析比较。结果治疗前3组视觉模拟疼痛(VAS)、焦虑自评量表(SAS)评分比较差异无统计学意义(P&gt;0.05),3组治疗前后VAS、SAS评分比较差异均有统计学意义(P&lt;0.05),治疗后治疗组B VAS、SAS评分显著低于对照组和治疗组A,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。3组总有效例数分别为33例、38例、40例,总有效率分别为82.5&#37;,95&#37;和100&#37;,治疗组A与对照组相比差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗组B与对照组相比差异有统计学意义(P&lt;0.05)。说明治疗组B在临床疗效上显著好于对照组。3组人员在治疗过程中无明显不适症状。结论采用物理疗法联合针灸、推拿治疗特勤人员颈椎病有较好的疗效,可缓解疼痛不适症状,改善人体机能。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="278">
<title>中医推拿为主治疗神经根型颈椎病临床疗效评价指标概况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>近年来,随着人们生活节奏的加快和电子产品的普及,神经根型颈椎病(CSR)发病呈逐年上升的趋势,严重影响着人们的工作和生活,是目前临床上最为常见的疾病之一。临床实践表明,中医推拿疗法治疗CSR疗效显著,但各医家使用的疗效评价标准不一,没有形成全面综合的疗效评价体系。简要总结近几年临床研究文献中涉及的常用疗效评价指标,旨在为建立系统的中医推拿治疗CSR的疗效评价体系提供参考。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="279">
<title>针刀联合推拿正骨治疗椎动脉型颈椎病68例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刀联合推拿正骨治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:选取136例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和研究组各68例。对照组使用推拿正骨,研究组在对照组基础上使用针刀治疗。比较两组疗效,治疗前后NDI评分及VAS评分。结果:研究组的总有效率为91.2&#37;,对照组的总有效率为72.1&#37;,研究组的总有效率明显高于对照组,研究组治疗后NDI评分与VAS评分均明显低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针刀联合推拿正骨治疗椎动脉型颈椎病的临床效果显著,可明显改善患者颈部功能,减轻患者疼痛。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="280">
<title>针灸配合推拿治疗颈椎病30例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸配合推拿治疗颈椎病的疗效。方法:60例颈椎病患者按随机对照原则分为观察组和对照组各30例,对照组仅采用推拿,观察组采用针灸配合推拿治疗,比较两组疗效、VAS评分及复发率。结果:观察组临床疗效、VAS评分均明显优于对照组(P&lt;0.05),随访观察组复发率明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论:针灸配合推拿治疗颈椎病临床疗效确切,可有效控制临床症状,缓解颈肩部疼痛,降低复发率。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="281">
<title>用牵引疗法、推拿疗法联合葛根汤对42例交感型颈椎病患者进行治疗的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :研究用牵引疗法、推拿疗法联合葛根汤对42例交感型颈椎病患者进行治疗的效果。方法 :将南京中医药大学附属医院骨伤科在2014年1月至2016年12月期间收治的42例交感型颈椎病患者作为本文的研究对象。对这42例患者均采用牵引疗法、推拿疗法联合葛根汤进行治疗,然后观察其治疗的效果。结果 :这42例患者治疗的优良率为92.86&#37;。治疗后,这42例患者头痛症状、失眠症状和头晕症状的评分均低于治疗前,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:用牵引疗法、推拿疗法联合葛根汤治疗交感型颈椎病的效果显著,能有效地改善患者头痛、头晕、失眠等症状。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="282">
<title>常规内科治疗与推拿配合颈椎保健操治疗颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究常规内科治疗与推拿配合颈椎保健操治疗颈椎病的疗效分析。方法:以我院选取的80例颈椎病患者为研究对象,随机分成对照组与观察组各40例。实施常规内科治疗的是对照组,实施推拿配合颈椎保健操治疗的是观察组,观察两组的治疗效果。结果:治疗后,观察组的治疗总有效率较之对照组明显较高,组间差异显著(P&lt;0.05);治疗前,两组的NDI评分没有明显差异(P&gt;0.05);治疗后与治疗后6个月,观察组的NDI评分较之对照组明显更低(P&lt;0.05)。对比两组患者的VAS评分,治疗后及其6个月观察组VAS评分均较低(P&lt;0.05)。结论:治疗颈椎病患者采用推拿配合颈椎保健操治疗,可以提高患者的生活质量,减轻患者疼痛,治疗效果良好,值得应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="283">
<title>椎动脉型颈椎病采用针灸配合推拿方案治疗的效果探究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究椎动脉型颈椎病采用针灸配合推拿方案治疗的效果。方法选取2017年6月—2019年6月我院接收的92例椎动脉型颈椎病患者,随机分为两组,对照组采用中药汤剂治疗,观察组在对照组基础上增加针灸配合推拿方案治疗,考察患者的治疗效果和中医症状评分情况。结果观察组患者治疗有效率(97.83&#37;)显著高于对照组(78.26&#37;),观察组患者的生活质量评分显著高于对照组,观察组患者的住院时间及起效时间显著低于对照组。结论椎动脉型颈椎病患者采用针灸配合推拿方案治疗的效果良好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="284">
<title>推拿结合颈椎端提法联合半夏白术天麻汤加减治疗椎动脉型颈椎病38例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿结合颈椎端提法联合半夏白术天麻汤加减治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:将76例椎动脉型颈椎病患者按照随机抽签法分为治疗组和对照组,每组38例。对照组采用半夏白术天麻汤加减口服治疗,治疗组在对照组基础上联合推拿结合颈椎端提法干预。观察2组临床疗效,治疗前后症状改善情况,治疗后临床症状功能评分以及不良反应情况。结果:治疗组治愈19例,显效15例,有效2例,无效2例,总有效率为94.74&#37;;对照组治愈12例,显效13例,有效5例,无效8例,总有效率为78.95&#37;。2组比较,差异有统计学意义(P &lt; 0.05)。治疗后,2组症状指标左椎动脉、右椎动脉、基底动脉较治疗前均有改善(P &lt; 0.05),且治疗组优于对照组(P &lt; 0.05)。治疗组治疗后眩晕评分、头痛评分、肩颈痛评分、旋颈试验评分、生活及工作评分、心理及社会适应评分均高于对照组,差异有统计学意义(P &lt; 0.05)。不良反应总发生率治疗组为5.26&#37;,对照组为7.89&#37;,2组比较,差异无统计学意义(P &gt; 0.05)。结论:在椎动脉型颈椎病患者中实施半夏白术天麻汤加减联合推拿结合颈椎端提法干预的疗效明确。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="285">
<title>用针刺疗法联合推拿疗法治疗颈椎病急性眩晕的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨分析用针刺疗法联合推拿疗法治疗颈椎病急性眩晕的临床效果。方法 :选取2013年10月至2014年10月间我院收治的发生颈椎病急性眩晕的患者35例作为研究对象,采用随机数表法将其分为对照组(17例)和观察组(18例),采用针刺疗法为对照组患者进行治疗,采用针刺疗法联合推拿疗法为观察组患者进行治疗,观察对比两组患者的临床疗效,并将对比的结果及两组患者的临床资料进行回顾性的分析。结果:在治疗前,两组患者ESCV评分之间的差异不显著(P&gt;0.05),不具有统计学意义。经过14d的治疗,两组患者的ESCV评分较治疗前均有明显的提高,且观察组患者ESCV评分的提高幅度更为明显,差异显著(P&lt;0.05),具有统计学意义。观察组患者治疗的总有效率为100&#37;,对照组患者治疗的总有效率为83&#37;,观察组患者的临床疗效明显优于对照组患者,差异显著(P&lt;0.05),具有统计学意义。结论 :用针刺疗法联合推拿疗法治疗颈椎病急性眩晕的临床效果显著,值得在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="286">
<title>推拿配合独活寄生汤治疗神经根型颈椎病34例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察推拿配合独活寄生汤治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将68例神经根型颈椎病患者随机分为治疗组和对照组各34例。治疗组运用推拿配合独活寄生汤治疗,对照组予独活寄生汤治疗,两组均以7 d为1个疗程,连续治疗2个疗程后观察两组临床疗效。结果:治疗组总有效率为97.1&#37;,对照组总有效率为94.1&#37;,两组比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05);治疗组愈显率为91.2&#37;,对照组愈显率为79.4&#37;,治疗组优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后两组VAS评分较治疗前均降低(P&lt;0.05),两组治疗后VAS评分比较,治疗组低于对照组(P&lt;0.05)。结论:推拿配合独活寄生汤治疗神经根型颈椎病有较好疗效,在减轻疼痛方面的临床疗效优于单纯中药治疗。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="287">
<title>针灸推拿配合药枕治疗颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是中老年人的一种常见病多发病,多由劳损或肝肾不足,精血不能濡养筋骨致局部脉络空虚,复感风寒湿邪,使营卫气血不和,经脉闭塞不通而发病,从而引起颈背部不适、疼痛麻痹或头晕等一系列临床症状。笔者近年来采用针灸推拿配合药枕治疗颈椎病,取得较好疗效,现报道如下。一般资料
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="288">
<title>综合治疗神经根型颈椎病效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析与探讨采用颈椎牵引、针灸推拿、运动训练综合手段治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:选取自2014年1月—2016年4月经医院临床确诊后进行治疗的178例神经根型颈椎病病患选择为临床研究病例,根据就诊顺序编号并将单双号分成两组。对照组(单号)89例仅给予颈椎牵引进行治疗,观察组(双号)89例则应用颈椎牵引联合针灸推拿的治疗方案,同时两组病患均进行相应运动训练指导。对比分析两组患者治疗前后JOA评分、VAS评分、临床疗效、肌力状况、生活质量以及复发率情况。结果:经过治疗后,试验组患者治疗总有效率95.51&#37;、复发率2.25&#37;、JOA评分(14.16±1.21)分、VAS评分(1.97±1.35)、躯体健康(77.88±5.91)分、心理健康(74.97±2.91)分、肌力(73.01±15.86)分均明显优于对照组患者总有效率74.16&#37;、复发率14.61&#37;、JOA评分(13.27±1.88)分、VAS评分(2.78±1.47)、躯体健康(75.18±5.49)分、心理健康(73.53±2.64)分、肌力(65.09±11.76)分,组间对比,统计学上有意义(P&lt;0.05)。结论:采用颈椎牵引、针灸推拿以及运动训练综合治疗神经根型颈椎病,临床疗效更好,病患颈部功能改善较好,疼痛及运动感觉障碍等临床不适症状均明显减轻,有效减少了疾病的复发,患者的生活质量也明显提升,作用效果较优。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="289">
<title>椎动脉型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果及对头痛、肩颈痛、眩晕影响分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究椎动脉型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果及对头痛、肩颈痛、眩晕影响。方法选择2018年5月～2019年5月56例我院门诊椎动脉型颈椎病患者,按照不同的治疗方式将患者分成了人数为28人的两组,将传统推拿治疗应用在对照组患者中,将针灸推拿联合的方式应用在观察组患者中,将两组患者在治疗效果以及相关临床症状功能评分进行比较。结果观察组治疗效果为92.86&#37;,对照组治疗效果为67.86&#37;,观察组高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组在眩晕、头痛、肩颈痛、旋颈试验、生活及工作、心理及社会适应力等方面的评分与对照组患者相比具有较大的优势。结论椎动脉型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果及对头痛、肩颈痛、眩晕影响意义重大,能够有效地缓解患者临床症状,也能够提高患者治疗效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="290">
<title>推拿治疗椎动脉型颈椎病的研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>从椎动脉型颈椎病发病机制、诊断、手法治疗等方面入手,对近几年推拿治疗椎动脉型颈椎病的文献进行综述。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="291">
<title>椎动脉型颈椎病的中医药治疗进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>椎动脉型颈椎病是颈部交感神经受刺激致使颈动脉受刺激产生视力模糊、晕眩等的综合征,随着当前伏案工作人群的增加,椎动脉型颈椎病在实际临床中的发病率显著增高,其临床危害主要表现在视觉、神经、发音、听觉、消化系统等,病症较重的患者可发生卒倒,对患者的生活与工作有显著的影响。中医将颈动脉型颈椎病归于"眩晕""头痛""痹症"中,其病因主要为长期姿势不良、气血不足、肝肾两虚、外伤或者受寒,气血不畅,导致经络不通,中医可通过针灸、推拿等方式进行经络疏通,促进血运,中药汤剂能够较好的调理阴阳、补气血、补虚泻实,提升机体的抵抗力。本文中就中医相关内容进行综述,内容如下。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="292">
<title>龙氏正骨推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨龙氏正骨推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法将2015年5月—2016年5月在新余市人民医院疼痛康复科门诊就诊的123例患者随机分为观察组(n=63)和对照组(n=60),对照组采用传统推拿手法治疗,观察组采用龙氏正骨手法治疗,比较2组患者临床疗效及治疗前后颈椎病临床评价量表(CASCS)评分。结果对照组总有效率88.33&#37;(53/60),观察组总有效率100&#37;(63/63),观察组高于对照组(P&lt;0.05);2组患者治疗前后CASCS评分显著升高,且治疗后观察组CASCS评分显著高于对照组(P&lt;0.05)。结论龙氏正骨推拿手法治疗椎动脉型颈椎病有助于明显改善患者临床症状,提升生活质量,值得临床推广运用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="293">
<title>穴位注射治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察穴位注射配合针灸推拿和正骨治疗神经根型颈椎病的疗效。方法将116例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和治疗组各58例,对照组予针灸联合推拿治疗,治疗组在此基础上加用穴位注射,观察2组疗效。结果对照组痊愈17例,有效32例,无效10例,总有效率83&#37;;治疗组痊愈22例,有效34例,无效3例,总有效率95&#37;。2组总有效率比较有显著性差异。对照组治疗前症状积分为7.1分,体征积分为38.2分,能力积分为3.7分,治疗后分别为10.9分、50.3分和5.9分,与治疗前比较有显著性差异(P均&lt;0.05);治疗组治疗前症状积分为7.3分,体征积分为37.7分,能力积分为3.8分,治疗后分别为16.1分、60.5分和8.6分,与治疗前比较有显著性差异(P均&lt;0.05)。2组治疗后症状积分、体征积分及能力积分比较均有显著性差异(P均&lt;0.05)。治疗后2组患者疼痛均明显减轻,与治疗前比较均有显著性差异(P均&lt;0.05),且治疗组疼痛缓解情况好于对照组,2组比较具有显著性差异(P&lt;0.05)。结论穴位注射联合针灸、推拿和正骨治疗神经根型颈椎病集针、灸、药、穴为一体,具有疗效好、见效快、安全、简便、价康的优点,临床实用价值较高,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="294">
<title>中医推拿治疗神经根型颈椎病临床探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中医推拿在神经根型颈椎病临床治疗中的治疗效果。方法方便选择该院2012年3月—2016年3月收治的120例神经根型颈椎病患者,根据患者治疗方法的不同分为对照组和观察组,每组60例,比较两组患者治疗前后VAS评分、MDI评分及治疗效果。结果观察组患者治疗后VAS评分(1.72±0.24)分,MDI评分(4.05±0.51)分,经过相应治疗后观察组VAS和MDI评分显著低于对照组患者(P&lt;0.05),差异具有统计学意义;对照组治疗总有效率81.67&#37;,观察组治疗总有效率95.00&#37;,两组患者在治疗总有效率上差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医推拿治疗可有效患者神经根压迫,减轻患者的疼痛,可增强局部肌肉的血氧供应,改善颈部血液循环,治疗神经根型颈椎病疗效确切,并发症发病率低,促进颈部生理功能恢复,值得在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="295">
<title>针灸推拿联合治疗颈型颈椎病的临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿手法结合针灸治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法筛选符合诊断标准的245例颈型颈椎病患者,按就诊先后顺序随机分为治疗组(147例)和对照组(98例),治疗组采用推拿手法结合针灸治疗,对照组采用单纯的针灸治疗。针灸取穴以活血化瘀、舒经通络为法则。取风池、肩井、天宗穴及夹脊穴进行针刺,留针20～30min,每日治疗1次,10次为1个疗程。2个疗程时间隔2d。共治疗4个疗程后观察疗效。结果治疗组治愈率及总有效率分别为87.1&#37;和98.6&#37;,对照组治愈率及总有效率分别为72.4&#37;和92.8&#37;,两组治愈率与有效率相比,差异均具有统计学意义(P&lt;0.05或0.01)。结论在针灸治疗基础上加用推拿手法能提高颈型颈椎病的治疗效果,进一步改善颈型颈椎病患者的临床症状,临床疗效明显。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="296">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察分析穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:选取我院2011年1月-2014年1月收治的60例神经根型颈椎病患者,随机分为观察组与对照组,每组各30例。观察组患者采用穴位注射联合针灸推拿的治疗方法,对照组患者采用针灸推拿的治疗方法。统计分析两组患者的临床治疗效果、临床评价积分与临床疼痛积分。结果:治疗后,观察组患者的临床效果优于对照组,两组患者对比,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);同时,两组患者临床评价积分与疼痛积分对比差异明显(P&lt;0.05),具有统计学意义。结论:穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果更佳,值得在临床治疗中推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="297">
<title>推拿联合补肾活血汤对椎动脉型颈椎病患者血液流变学及血流速度的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿联合补肾活血汤对椎动脉型颈椎病(CSA)患者血液流变学及血流速度的影响。方法将95例CSA患者随机分为2组。治疗组48例予推拿联合补肾活血汤治疗,对照组47例予单纯补肾活血汤治疗。2组均治疗1个月。观察2组治疗前后血液流变学指标、椎-基底动脉系统血流速度变化,比较2组疗效。结果 2组治疗后血液流变学指标均较本组治疗前降低(P&lt;0.05),且治疗组降低更明显(P&lt;0.05)。2组治疗后椎-基底动脉系统血流速度均较本组治疗前降低(P&lt;0.05),且治疗组降低更明显(P&lt;0.05)。治疗组总有效率93.75&#37;,对照组总有效率74.47&#37;,2组总有效率比较差异有统计学意义(P&lt;0.05),治疗组疗效优于对照组。结论推拿联合补肾活血汤治疗CSA,可明显改善患者的血液流变学状态和脑血流速度,提高疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="298">
<title>蒙医药联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨蒙医药联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:选取2018年8月—2019年12月我院收治的116例神经根型颈椎病患者作为研究对象,随机分为观察组和对照组,每组58例。对照组应用普通推拿进行治疗,观察组应用针灸和推拿、蒙药治疗。比较两组临床疗效,治疗前、治疗后蒙医证候积分及VAS疼痛评分。结果:观察组总有效率为94.83&#37;(55/58),对照组总有效率为81.03&#37;(47/58),观察组总有效率高于对照组(P&lt;0.05);治疗后两组蒙医证候积分、VAS较治疗前降低(P&lt;0.05),观察组蒙医证候积分、VAS低于对照组(P&lt;0.05)。结论:蒙医药联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病可以有效改善神经根型颈椎病临床症状,提高颈椎功能和生活质量,治疗神经根型颈椎病效果较好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="299">
<title>神经根型颈椎病针推治疗研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>神经根型颈椎病是临床常见疾病,属中医学"项强"、"痹证"范畴,以颈肩部疼痛伴上肢疼痛、麻木等为临床表现,是中医针推科常见疾病。本文总结归纳了病因病机,并详细介绍了单纯推拿、单纯针灸、针灸与推拿结合等中医治疗方法。本病治疗方法众多但诊疗欠规范,中医辨证分型模糊,今后需加强中医辨证诊疗规范治疗,以利于临床观察,总结经验并最终指导临床实践。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="300">
<title>电针推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病32例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察电针、推拿、中药湿热敷三法综合治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:电针:用疏密波,留针20min,主穴取百会、风池、风府、天柱、颈1~4夹脊穴;配穴用针刺法,不留针,根据辨证分型取足三里、丰隆、阴陵泉、肝俞、肾俞、太溪、太冲、脾俞、三阴交、气海等,太冲、丰隆用泻法,其余配穴用补法。推拿:点按揉患者颈项部,依次按颈外侧、椎旁到颈后正中线顺序,从下至上、往返点按揉,将天柱穴、风池穴、风府作为重点,然后找到颈肩部敏感压痛点进行弹拨。之后进行开天门、分阴阳、拿五经手法,最后运耳轮、运眼眶、揉太阳穴结束,约10min。中药湿热敷:将配置好的中药浸泡、煮沸,然后将毛巾放置在药液浸泡,交替热敷于患者颈肩部,约20min。以上治疗10次为一个疗程,共治疗2个疗程,疗程中间休息2d。结果:32例全部有效,有效率为100&#37;,其中临床治愈25例,显效5例,有效2例。结论:电针推拿配合中药湿热敷疗综合治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,有很好的临床应用价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="301">
<title>乳没通络丸联合推拿手法治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察乳没通络丸联合中医推拿手法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法选取2017年12月至2018年12月在我院门诊接受治疗的神经根型颈椎病患者88例,根据治疗方式不同分为观察组和对照组,每组44例。观察组使用乳没通络丸联合中医推拿手法治疗,对照组单纯使用中医推拿手法治疗,比较两组治疗效果。结果观察组疼痛感觉显著改善,且改善情况比对照组理想;观察组总有效率97.7&#37;,对照组总有效率81.8&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论使用乳没通络丸联合推拿手法治疗神经根型颈椎病能够提高治疗效果,改善疼痛情况,促进康复,临床应用价值较高,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="302">
<title>针灸联合推拿对椎动脉型颈椎病患者临床症状及颈椎功能的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的在对椎动脉型颈椎病进行治疗的过程中应用针灸联合推拿,探究分析该治疗措施对临床症状以及颈椎功能所产生的影响。方法随机选取2016年11月—2017年10月间该院收治的100例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,随机将其分成对照组和观察组各50例,在对照组中采用常规的治疗措施进行治疗,而在观察组则在对照组的基础上采用针灸联合推拿的治疗措施进行治疗,对比分析两组患者的治疗效果以及颈椎功能的改善程度。结果观察组患者的治疗效果明显优于对照组(P&lt;0.05);在接受治疗前,两组患者的颈椎功能症状评分所存在的差异无统计学意义(P&gt;0.05);而在接受治疗后,观察组患者的颈椎功能症状评分高于对照组(P&lt;0.05)。结论在对椎动脉型颈椎病进行治疗的过程中应用针灸联合推拿,不仅具有较好的治疗效果,同时也增加了患者的局部血流量以及缓解了患者脑供血不足的情况,具有显著的临床应用价值,值得推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="303">
<title>电针、推拿联合牵引、拔罐综合疗法治疗神经根型颈椎病48例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察电针、推拿联合牵引、拔罐综合疗法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法 48例神经根型颈椎病患者采取电针、推拿联合牵引、拔罐的综合疗法治疗,10 d为1个疗程,2个疗程后统计疗效。结果治愈9例,占18.75&#37;;好转39例,占81.25&#37;;无效0例;总有效率达100.00&#37;。结论电针、推拿联合牵引、拔罐综合疗法治疗神经根型颈椎病疗效显著,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="304">
<title>针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法选取2013年11月~2015年9月本院收治的椎动脉型颈椎病患者80例作为研究对象,将其随机分为对照组和研究组,各40例。对照组应用针灸推拿治疗,研究组在对照组治疗基础上给予中药湿热敷治疗。对比两组患者的疗效。结果治疗后,研究组的疗效明显优于对照组患者,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病具有显著的疗效,值得临床推广与应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="305">
<title>中医针灸联合手法治疗对椎动脉型颈椎病患者临床症状、治疗效率及预后的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合手法治疗对椎动脉型颈椎病患者临床症状、治疗效率及预后的影响。方法采用随机数字表法将2014年1月~2015年1月我院收治的80例椎动脉型颈椎病患者分为观察组(40例)和对照组(40例),对照组采用中药内服联合中医针灸治疗,观察组采用中药内服、中医针灸配合推拿手法治疗,观察两组患者的临床症状、治疗效率及预后情况。结果与对照组(80.0&#37;)相比较,观察组治疗总有效率(92.5&#37;)显著更优(P&lt;0.05);治疗后观察组各项症状积分均显著优于对照组(P&lt;0.05);治疗后观察组TMFV和PSV值显著高于对照组(P&lt;0.05),PI和RI值显著低于对照组(P&lt;0.05)。结论中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效显著,能明显改善临床症状,促进脑部血液供应,降低复发率。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="306">
<title>中医推拿联合功法训练与间歇性颈椎牵引治疗颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对比观察颈椎病患者采用间歇性颈椎牵引治疗与中医推拿、功法训练联合治疗的临床疗效。方法:此次研究时间为期2 a,由2017年5月～2019年5月,研究对象选择我院收治的颈椎病患者92例,随机分为两组,对照组采用传统间接性颈椎牵引治疗,观察组采用中医推拿与功法训练联合治疗,对比两组治疗效果,评估两组患者治疗前后疼痛感及颈椎活动情况,检测患者治疗后颈椎肌力。结果:观察组患者通过推拿、功法训练联合治疗后,恢复效果明显优于对照组(P&lt;0.05)。两组患者入院时痛感、颈椎活动幅度大致相同(P&gt;0.05),经一段时间治疗恢复后,观察组患者疼痛评分(2.84±0.37)分低于对照组,颈椎活动幅度明显大于对照组(P&lt;0.05)。经检测显示,观察组患者颈椎活动时肌力相较对照组更大(P&lt;0.05)。结论:中医推拿、功法训练联合治疗颈椎病效果显著,能够增强患者颈椎活动能力及肌力,倡导推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="307">
<title>中医综合疗法治疗神经根型颈椎病50例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医综合疗法治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将100例该病患者随机分为治疗组与对照组各50例。对照组采用推拿与中药烫熨疗法治疗,治疗组在对照组治疗的基础上内服黄芪桂枝五物汤加减。结果:愈显率治疗组为80.0&#37;,对照组为40.0&#37;,两组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:在推拿及常规物理治疗的基础上加用内服中药黄芪桂枝五物汤加减治疗神经根型颈椎病能显著提高临床疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="308">
<title>针刺后溪穴配合压痛点推拿治疗颈型颈椎病寒凝气滞型临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;近年来,我科用针刺后溪穴配合压痛点推拿治疗颈型颈椎病寒凝气滞型疗效较好,现报道如下。1临床资料共100例,均为我科2018年1月至2019年10月住院及门诊患者,随机分为治疗组和对照组。治疗组50例,男22例、女28例,平均年龄(40.3±15.1)岁,平均病程(5.5±1.7)个月。对照组50例,男23例、女27例,平均年
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="309">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析及探索针对神经根型颈椎病患者采用穴位注射、针灸推拿联合治疗的疗效。方法:选择患神经根型颈椎病的100例患者,随机分为两组:参考组共50例,确诊后行针灸推拿疗法开展治疗;治疗组共50例,确诊后接受与参考组相同的治疗,同时加用穴位注射疗法联合治疗。治疗完毕后评估及比较两组的疗效,且观察患者的疼痛程度变化。结果:治疗组总有效率与参考组相比显著更高(P&lt;0.05);治疗组治疗后的VAS评分与治疗前、参考组相比显著更低(P&lt;0.05)。结论:神经根型颈椎病患者采用穴位注射、针灸推拿联合治疗疗效显著,可有效减轻患者疼痛,值得借鉴。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="310">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效及对患者生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的 :研究中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效及对患者生活质量的影响。方法 :选取2016年3月~2017年3月期间在我科接受诊治的200例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,根据随机数表法分为对照组、研究组,各100例。对照组患者接受中医针灸治疗,研究组患者接受中医针灸联合推拿手法治疗。比较两组患者治疗前后临床症状、生活质量改善效果及临床疗效。结果 :治疗前,两组临床症状评分差异无统计学意义;治疗后,两组患者的肩颈痛、眩晕、头痛评分均高于治疗前,且研究组高于对照组,差异有统计学意义;治疗前,两组生活质量QLQC30评分差异无统计学意义;治疗后两组患者的生活质量QLQC30评分均高于治疗前,且研究组高于对照组,差异有统计学意义;研究组治疗总有效率95.0&#37;(95/100)高于对照组的86.0&#37;(86/100),差异有统计学意义。结论 :中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病疗效显著,能有效缓解临床症状,改善患者生活质量,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="311">
<title>五线五区十三穴推拿法联合刮痧治疗颈型颈椎病120例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;笔者于2016年5月至2017年5月间运用五线五区十三穴推拿法联合刮痧治疗颈型颈椎病,取得了较好的临床疗效。现报道如下。1一般资料选取浙江中医药大学附属湖州中医院针灸推拿科门诊2016年5月至2017年5月收治的颈型颈椎病患者240例,所有病例符合《中医病证诊断疗效标准》中的相关标准[1],并排除其他类型的颈椎病、颈椎结核、高血压病、脑血管病等其他相关疾病。其中男114例,女126例,
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="312">
<title>穴位深刺合整脊手法推拿治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨穴位深刺合整脊手法推拿治疗神经根型颈椎病疗效及对血液流变学、炎症细胞因子水平的影响。方法患者90例随机分为对照组和试验组,对照组给予牵引+依托考昔治疗,试验组在此基础上辅以穴位深刺合整脊手法推拿治疗,比较两组近期疗效、治疗前后主要证候积分、疼痛VAS评分、颈椎病临床评价量表评分、血液流变学指标及血清炎症细胞因子水平。结果试验组近期疗效显著优于对照组(P &lt;0.05)。治疗后两组主要证候积分、VAS评分、全血黏度和血浆黏度、血清炎症细胞因子水平均显著低于治疗前(P &lt;0.05),且试验组低于对照组(P &lt;0.05)。治疗后两组颈椎病临床评价量表评分均显著高于治疗前(P &lt;0.05),且试验组高于对照组(P &lt;0.05)。结论穴位深刺合整脊手法推拿治疗神经根型颈椎病能够有效减轻颈部症状体征,提高局部活动功能,改善血液流变学指标,并有助于抑制机体炎症反应水平。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="313">
<title>颈项肌肌力训练联合综合物理因子治疗在颈椎病康复治疗的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨颈项肌肌力训练配合物理因子治疗颈椎病的疗效。方法将120例颈椎病患者随机分为治疗组及对照组,每组60例。对照组予以颈椎牵引、推拿、中频电治疗、磁振热、红外线综合康复治疗,治疗组在此基础上增加颈项肌肌力训练。治疗前以及治疗后采用颈椎病临床评价量表对两组患者的临床症状、生活社会工作能力、体征进行疗效评定,并随访一年后复发率。结果治疗后研究组的临床症状和体征评分高于对照组,总评分也优于对照组,研究组的治愈率明显高于对照组,1年后疾病复发率研究组明显减低。结论颈项肌肌力训练联合综合物理康复治疗,可有效提高治愈率,明显降低复发率。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="314">
<title>试析推拿配合牵引治疗颈椎综合征患者的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对推拿与牵引联合治疗颈椎综合征的临床疗效进行分析。方法方便选取该院于2014年2月—2016年2月期间收治的74例颈椎综合征患者作为研究对象,并将其随机研究组和对照组。前者给予推拿配合牵引治疗,后者单纯实施颈牵引治疗,比较两组的总有效率。结果研究组与对照组的临床总有效率分别为91.89&#37;、72.97&#37;,相比差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论在颈椎综合征的治疗中,采用推拿配合牵引方法,可有效改善患者症状,有利于患者恢复,效果确切。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="315">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨椎动脉型颈椎病予以中医针灸以及推拿手法的效果。方法:研究对象取2015年8月20日至2017年1月17日深圳市龙华区人民医院64例椎动脉型颈椎病患者,以随机原则均分为2组。对照组采取中医针灸,观察组加用推拿手法。观察临床效果、血流动力学、生命质量及症状积分。结果:观察组治疗后总有效概率93.75&#37;、收缩期峰值血流(2.75±2.79)cm/s、血管搏动指数(0.71±0.22)、平均血流速度(27.39±2.34)cm/s、阻力指数(0.52±0.09)、心理状态(84.29±2.59)分、生理功能(82.96±2.34)分、社会关系(85.61±3.41)分、物质生活(88.75±2.02)分、头痛(0.67±0.18)分、恶心呕吐(0.43±0.09)分、眩晕(0.58±0.11)分、肩颈痛(0.98±0.12)分,优于对照组(P&lt;0.05)。结论:椎动脉型颈椎病予以中医针灸联合推拿手法治疗,效果确切。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="316">
<title>肢端推拿技术治疗颈型颈椎病临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察肢端推拿技术治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法:选取本院2016年1月至2017年6月收治并确诊的颈型颈椎病患者60例,随机分为治疗组和对照组,每组30例。治疗组给予肢端推拿技术治疗,对照组给予西乐葆口服治疗。观察两组患者视觉模拟评分法(visual analogue scale,VAS)、颈椎功能障碍指数量表(neck disability index,NDI)等指标,评价其临床疗效及安全性。结果:两组患者治疗4周后VAS评分、NDI评分优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗组有效率86.67&#37;,对照组有效率70.00&#37;,治疗组优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:肢端推拿技术治疗颈型颈椎病疗效显著,能有效缓解颈型颈椎病患者疼痛症状,改善颈型颈椎病患者NDI指数。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="317">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究对于颈椎病患者实施针灸推拿联合康复理疗的临床护理方法与效果情况。方法选取本院在2017年7月至2018年7月收治的颈椎病患者共计96例作为研究资料,将全部患者分组:研究组与对照组,每组患者有48例。对照组实行常规护理,研究组在常规护理基础上实施针灸推拿联合康复理疗护理措施。结果比较两组的总有效率情况,研究组显著高于对照组,比较两组患者对护理满意度,研究组显著高于对照组,两组结果比较,有显著的统计学差异(P&lt;0.05)。结论针灸推拿联合康复理疗护理措施应用在颈椎病患者中,取得了很好的效果,值得推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="318">
<title>中医推拿配合曲度邦治疗仪治疗颈椎病伴生理曲度异常60例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是临床常见病和多发病,多以急慢性疼痛,活动受限为主要症状,影像学检查多有颈椎生理曲度改变。颈椎生理曲度异常是各型颈椎病早期X线征象,是颈椎病早期诊断的一个重要指标,颈椎病的有效治疗要重视恢复颈椎正常生理曲度。造成颈椎生理曲度异常的主要原因有长时间不良的坐姿、长期伏案工作、汽车驾驶导致的颈肩疲劳、睡眠姿势不良、运动损伤等常见原因。中医推拿作为一种古老的治疗手段,治疗颈椎病疗效肯定。随着科学技术的发展,新型的医疗器械的运用为颈椎病的治疗提供了更好的治疗手
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="319">
<title>郑氏经穴推拿治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察郑氏经穴推拿对神经根型颈椎病患者疗效的影响。方法:2011年8月～2014年11月,采用郑氏经穴推拿治疗神经根型颈椎病患者64例,男24例、女40例,年龄30～60岁。每周连续治疗5天,间隔2天后开始下一周的治疗,共治疗4周。分别于治疗前和治疗结束后,采用参照田中靖久颈部神经根症治疗成绩判定基准和11点疼痛程度数字等级量表(NRS-11)制定神经根型颈椎病症状体征积分评价患者颈部症状的总体有效率。结果:本组64例患者均顺利完成治疗。临床痊愈26例;显效37例;有效1例;无效0例,临床痊愈占40.6&#37;,显效占57.8&#37;,有效占1.5&#37;,有效率为100&#37;。结论:郑氏经穴推拿治疗神经根型颈椎病,有利于缓解颈肩部症状,改善患者的生活质量。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="320">
<title>推拿治疗颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推合方法治疗颈椎病的临床效果。方法回顾性分析推拿手法对198例颈椎病患者的临床资料。结果痊愈152例,显效18例,有效13例,无效15例,复发23例,总有效率为92.5&#37;。结论推拿手法对颈椎病患者的临床疗效显著,是颈椎病的重要治疗方法之一。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="321">
<title>丹红注射液结合经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨丹红注射液结合经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效。方法:选取2012年10月~2013年10月本院就诊的75例椎动脉型颈椎病患者,随机分为观察组38例及对照组37例。对照组采取枕颌式电动牵引器持续牵引法治疗,观察组采用丹红注射液联合经穴疏导推拿手法治疗,比较了两组的临床疗效。结果:观察组总有效率为92.11&#37;,明显高于对照组的67.56&#37;(P&lt;0.05)。两组治疗后症状积分降低,但治疗组症状积分下降尤为显著(P&lt;0.05)。治疗组治疗前后VAS、田中靖久颈推病症状量表评分比较,术后患者症状体征较术前有所改善(P&lt;0.05);两组VSA、田中靖久颈推病症状量表治疗后比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗后两组患者的左、右侧椎动脉直径与治疗前比较,均有提高,但观察组的提高程度明显优于对照组(P均&lt;0.05)。结论:丹红注射液结合经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病临床疗效显著,可明显改善患者的症状,矫正颈椎异常,扩大血管直径。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="322">
<title>椎动脉型颈椎病行中医针灸与推拿手法的治疗效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:比较椎动脉型颈椎病患者进行中医针灸与推拿手法治疗的临床效果,并总结临床治疗经验。方法:回顾性分析2014年8月-2017年2月笔者所在医院中医理疗科收治的180例椎动脉型颈椎病患者的临床资料,根据治疗方式将其分为A组、B组和C组,每组60例。A组患者采用中医针灸疗法,B组患者采用推拿疗法,C组患者采用中医针灸联合推拿手法。对比三组患者的临床治疗效果。结果:治疗后,C组患显效31例(51.67&#37;),有效24例(40.00&#37;),治疗总有效率为91.67&#37;,明显高于A组和B组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。C组患者中满意59例,不满意1例,患者满意度为98.33&#37;,明显高于A组和B组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:临床采用中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病患者,相比单纯的中医针灸疗法或推拿疗法而言,能够明显提高治疗有效率,患者满意度高,值得临床推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="323">
<title>推拿治疗对神经根型颈椎病患者生存质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨对神经根型颈椎病患者实施推拿治疗对患者生存质量的影响。方法取2015年1月~2016年12月间本院收治的120例神经根型颈椎病患者进行研究,按患者治疗方式将患者分为药物组(n=60)和推拿组(n=60),对所有药物组患者采取常规药物治疗,对所有推拿组患者采取推拿治疗,统计分析两组患者的治疗效果及生存质量。结果推拿组患者治疗总有效率、生存质量评分与药物组相比明显较高,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对神经根型颈椎病患者实施推拿治疗可改善患者生存质量。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="324">
<title>中医推拿在颈椎病治疗中的效果研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析和研究中医推拿在颈椎病治疗中的效果。方法:选取100例颈椎病患者作为研究对象,分为两组分别采取西医和中医推拿模式进行治疗,比较两组治疗效果。结果:中医的整体治疗效果优于西医,两组在头晕、手指发麻、恶心呕吐方面略有改善。中医的整体治疗有效性较高,在疼痛VAS评分方面较好。结论:中医推拿在颈椎病中的治疗效果较为明显,能够有效改善颈椎病患者的病情,减轻患者的疼痛感,帮助患者血液流通。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="325">
<title>中医针灸联合推拿手法对椎动脉型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析研究椎动脉型颈椎病应用中医针灸联合推拿手法的临床应用效果。方法:本次研究对象选择在本院进行诊断治疗的120例椎动脉型颈椎病患者,采用随机数字法将其分为对照组和观察组,对照组患者采用西医治疗方式,观察组患者采用中医针灸联合推拿手法进行治疗,对比两组患者不良反应发生率以及相关症状指标评分。结果:观察组患者不良反应发生率、临床症状指标评分和对照组相比较具有明显差异,且观察组具有明显优势,P&lt;0.05。结论:针对椎动脉型颈椎病采用中医针灸联合推拿手法的治疗方式,临床效果更加显著,明显缩短了患者症状恢复时间,且不良反应发生率较低,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="326">
<title>探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法选取2017年1月~2018年1月收治的96例椎动脉型颈椎病患者为研究对象,将其分成两组,每组48例,常规组实施单一的针灸治疗,实验组实施中医针灸和推拿的联合治疗,对比两组治疗总有效率和临床症状评分。结果治疗后,实验组的治疗总有效率明显高于常规组,组间比较有一定的差异性,P&lt;0.05。同时实验组的临床症状评分均优于常规组,差异较为显著,P&lt;0.05。结论在椎动脉型颈椎病的治疗中,联合运用中医针灸以及推拿,有着极其显著的疗效,可广泛地在临床上推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="327">
<title>推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者血液流变学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者血液流变学的影响。方法选择椎动脉型颈椎病患者为研究对象,给予推拿治疗,比较治疗前后全血高切黏度、全血低切黏度、血浆黏度、全血还原黏度、血沉和红细胞压迹的差异。结果椎动脉型颈椎病患者治疗后全血高切黏度、全血低切黏度、血浆黏度、全血还原黏度显著低于治疗前,差异均具有统计学意义(均P&lt;0.05),治疗后的血沉和红细胞压迹与治疗前无明显差异(均P&gt;0.05)。结论推拿治疗可显著改善椎动脉型颈椎病患者全血高切黏度、全血低切黏度、血浆黏度、全血还原黏度,具有明显的临床治疗价值。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="328">
<title>针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病90例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取180例椎动脉型颈椎病患者为研究对象,基于随机分组原则将其分作观察组90例和对照组90例。观察组患者接受针灸+推拿治疗;对照组患者接受单纯的针灸治疗,比较两组的临床疗效。结果:在治疗总有效率方面,观察组92.22&#37;优于对照组77.78&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05);在症状与功能改善评分方面,观察组(38.2±4.1)分优于对照组(29.6±3.8)分,且差异具有统计学意义(P&lt;0.05);在MPQ量表评分比较方面,观察组优于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:用"针灸加推拿"方法治疗椎动脉型颈椎病比单纯的针灸治疗方法更具优势,有深化研究的必要,应加大临床应用以及推广力度。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="329">
<title>桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:取我院颈椎病患者122例作为研究对象,随机分为研究组(桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿)与对照组(针灸推拿),各61例。比较中医证候积分与临床疗效。结果:两组治疗前中医证候积分无显著差异,P&gt;0.05;治疗后研究组背肩臂痛与眩晕的中医证候积分较对照组低,临床疗效较对照组高,P&lt;0.05,差异具有统计学意义。结论:采用针灸推拿联合桂枝加葛根汤加减治疗颈椎病能降低中医证候积分,提高临床疗效,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="330">
<title>蒙医针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察蒙医针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取2018年8月—2019年12月于我院就诊的86例椎动脉型颈椎病患者作为研究对象,根据治疗时间的先后顺序分为治疗组和对照组,每组43例。对照组采用西药治疗,治疗组应用蒙医针灸联合推拿治疗。结果:治疗组临床总有效率(95.35&#37;,41/43)显著高于对照组(79.07&#37;,34/43),差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后,治疗组肩颈痛、眩晕及头痛评分明显比对照组高,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:蒙医针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床效果显著,临床症状改善效果更佳。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="331">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对中医推拿联合针灸在神经根型颈椎病患者中的治疗效果进行比较。方法以78例神经根型颈椎病患者为研究对象,将其随机分为干预组、对照组,各39例。干预组患者采用中医推拿结合针灸治疗,对照组予以常规治疗,比较患者治疗效果。结果干预组患者疗效评估有效率为94.5&#37;,高于对照组79.5&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。干预组患者治疗后1周疼痛评估为(4.13±0.28)分、治疗后四周疼痛评估为(2.05±0.73)分,均低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医推拿结合针灸治疗能够更好地提升患者治疗效果。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="332">
<title>针灸联合推拿治疗颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨颈椎病患者康复治疗中采取针灸联合推拿的临床效果。方法选取2015年9月～2017年9月在本院接受治疗50例颈椎病患者作为研究对象,采用随机数字表法将患者分为两组,每组各25例。实验组予以针灸联合推拿治疗,对照组使用针灸治疗。比较两组患者的总有效率、康复时间、治疗总满意度、血液流动力学指标。结果实验组的总有效率、治疗总满意度均明显高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。实验组的康复时间短于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.01)。治疗后,实验组患者的时间平均流速(TMFV)、收缩期峰值流速(PSV)均高于对照组,阻力指数(RI)、搏动指数(PI)均低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论颈椎病患者采用针灸联合推拿治疗能够提高治疗效果,显著提高患者的满意度,缩短其康复时间,减轻其痛苦,值得临床推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="333">
<title>中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法选取2013年4月~2014年4月收治的52例椎动脉型颈椎病患者为研究对象,按照住院尾号奇偶数,分成观察组和对照组,各26例。对照组实行针灸治疗,观察组在对照组之上,联合推拿手法治疗,对比两组临床疗效。结果观察组治愈15例,显效6例,有效4例,无效1例,治疗总有效率96.15&#37;;对照组治愈3例,显效9例,有效7例,无效7例,治疗总有效率73.08&#37;;两组差异有统计学的意义(P&lt;0.05)。治疗后,两组患者的椎基底动脉平均血流速度比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论椎动脉型颈椎病通过中医针灸联合手法治疗,临床效果较好,值得临床应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="334">
<title>中医综合疗法配合臂丛神经阻滞治疗神经根型颈椎病50例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医综合疗法(针刺、推拿、颈椎牵引)配合臂丛神经阻滞治疗神经根型颈椎病的效果。方法:100例患者随机分为治疗组和对照组各50例,治疗组采用中医综合疗法(针刺、推拿、颈椎牵引)配合臂丛神经阻滞方法治疗,对照组单纯使用颈椎牵引方法治疗,两组均治疗3周后进行临床观察。结果:治疗组和对照组的综合总有效率治疗组96.00&#37;、对照组74.00&#37;,两组比较差异有统计学意义(P&lt;0.05)。VAS疼痛评分比较,治疗后两组患者VAS疼痛评分均有所降低,治疗组比对照组患者降低更明显,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医综合疗法(针刺、推拿、颈椎牵引)配合臂丛神经阻滞治疗神经根型颈椎病的效果疗效满意。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="335">
<title>针刺推拿结合西药治疗颈椎病伴抑郁症12例观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;笔者在临床治疗中发现有较多的抑郁症患者和颈部病变有关,一旦颈部症状缓解,抑郁症状也就缓解,甚至消失。现将近2年来收集的24例颈椎病伴抑郁症的治疗方法作汇报如下。1临床资料24例患者中,年龄30~55岁;病程3~5年。其中男性14例,女性10例。随机分为治疗组与对照组各12例。两组一般资料比较差异无统计学意义(P&gt;0.05),具有可比性。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="336">
<title>针灸推拿结合理疗康复及综合护理干预在颈椎病中的应用效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿结合理疗康复及综合护理干预在颈椎病中的应用效果。方法选取郧阳区中医医院2016年1月—2018年3月收治的颈椎病患者60例,按照计算机法分为参照组和试验组,各30例。两组均给予针灸推拿结合理疗康复治疗,参照组给予常规护理干预措施,试验组给予综合护理干预措施。比较两组临床效果,满意率。结果试验组总有效率低于参照组,满意率高于参照组(P&lt;0.05)。结论针灸推拿结合理疗康复及综合护理干预在颈椎病中的应用效果良好,可改善患者临床症状及体征,提高其满意度。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="337">
<title>三步理筋止眩法推拿联合项痹蠲方热熨对椎动脉型颈椎病患者CASCS评分及生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨三步理筋止眩法推拿联合项痹蠲方热熨对椎动脉型颈椎病(CSA)患者颈椎病临床评价量表(CASCS)评分及生活质量的影响。方法选取2017年1月至2019年2月西安市第三医院收治的280例CSA患者随机分为两组,各140例。对照组予以常规西药治疗,观察组加用三步理筋止眩法推拿联合项痹蠲方热熨,比较两组治疗2周后总有效率、CASCS评分、生活质量评价量表(SF-36)评分、左侧椎动脉、右侧椎动脉与椎基底动脉平均血流速度、不良反应。结果观察组总有效率(92.14&#37;)较对照组(65.71&#37;)高(P&lt;0.05);两组CASCS、SF-36评分均较治疗前升高,且观察组高于对照组(P&lt;0.05);观察组左侧椎动脉、右侧椎动脉、椎基底动脉平均血流速度高于对照组(P&lt;0.05);观察组不良反应发生率为0.71&#37;(1/140),与对照组的2.86&#37;(4/140)比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。结论三步理筋止眩法推拿联合项痹蠲方热熨治疗CSA,可增加椎动脉血流量,改善患者症状体征,提高患者生活质量,安全可靠。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="338">
<title>中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病临床体会</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:分析中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:随机选择67例椎动脉型颈椎病患者为研究对象,分为对照组(33例)与观察组(34例)。对照组患者采用中药内服联合针刺疗法治疗,观察组患者采用中药内服+针刺疗法+推拿治疗,比较两组患者的临床疗效。结果:经过治疗,观察组患者临床总有效率(97.06&#37;)显著高于对照组(81.82&#37;),差异具有统计学意义(P&lt;0.05);观察组患者治疗后各临床症状积分显著低于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病临床效果显著,可有效缓解患者临床症状,优于单纯针刺治疗,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="339">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的临床探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法将2013年2月—2014年3月在该院针灸科治疗的124例神经根型颈椎病患者随机分为两组,对照组采用康复治疗的方法,观察组在此基础上采用针灸推拿的方法,治疗4周后比较两组患者的治疗效果、疼痛改善情况。结果观察者治疗有效率为95.16&#37;,对照组为83.87&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05);观察者治疗后VAS评分明显低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病具有显著治疗效果,利于颈椎生理结构的恢复,且安全、简便,易于被患者接受,有积极的临床意义。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="340">
<title>针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病45例临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取患椎动脉型颈椎病的患者90例分成治疗组和对照组,治疗组采用针灸推拿配合中药湿热敷治疗,对照组采用针灸推拿治疗。结果治疗组总有效率为93.33&#37;,对照组总有效率为77.78&#37;,治疗组疗效明显优于对照组(P&lt;0.05)。两组患者治疗后收缩期平均血流速度比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中药湿热敷配合针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效明显优于单纯针灸推拿治疗。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="341">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:本次研究所选择的研究对象均是我院于2017年11月至2018年11月期间收治的患有椎动脉型颈椎病的患者,患者数量为74例。按照不同的治疗方式将患者平均分为了观察组和对照组,每组患者均为37人。观察组采用针灸配合推拿治疗,对照组采用单纯推拿治疗,比较两组患者的治疗效果和症状缓解和消失时间。结果:观察组的治疗效果为94.59&#37;,对照组的治疗效果为56.76&#37;,两组差异显著,观察组治疗效果明显高于对照组。在症状缓解和消失时间对比方面,观察组的时间要短于对照组,经卡方检验发现P&lt;0.05。结论:针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果显著,值得进一步分析研究。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="342">
<title>海桐皮汤热敷配合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是指颈椎骨质增生,颈项韧带钙化,颈椎间盘萎缩退化等改变,刺激或压迫颈部神经、脊髓、血管而产生一系列症状体征的综合征。其中神经根型颈椎病是各型中发病率最高,最多见的一种类型,好发于40岁以上的中老年人,以颈部疼痛,上肢麻木为主要临床表现。严重困扰和影响患者的生活和学习质量。临床中海桐皮汤热敷配合针灸、推拿治疗神经根型颈椎病的疗效显著,而且是一种简便、经济及易于操作的治疗方法。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="343">
<title>分析中医针灸、推拿手法联合治疗椎动脉型颈椎病疗效及对生活质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸、推拿手法联合治疗椎动脉型颈椎病疗效及对生活质量的影响。方法选择2016年7—2018年4月收治的109例椎动脉型颈椎病患者,随机分为观察组(54例)和对照组(55例),对照组给予中医针灸治疗,观察组给予针灸与推拿手法治疗。结果观察组治疗后有效率为94.44&#37;明显高于对照组的78.18&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05);观察组SF-36各维度评分及总分均高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05);观察组超声检查平均血流速度、收缩期峰值血流速度均高于对照组,血管搏动指数、阻力指数低于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医针灸、推拿手法联合治疗椎动脉型颈椎病可明显改善患者症状,提高其生活质量
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="344">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察并分析中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值。方法选取神经根型颈椎病患者40例作为研究对象,根据数字随机表分成对照组和干预组,各20例。对照组给予针灸治疗,干预组联合中医推拿进行治疗。对2组患者治疗效果进行评估分析。结果干预组患者临床治疗有效率为95.0&#37;,明显高于对照组的80.0&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后干预组疼痛视觉模拟评分(VAS)为(1.4±0.1)分,颈椎功能障碍指数(NDI)为(4.2±0.5)分,椎间盘高度为(4.9±0.6)mm,均明显高于治疗前,且改善程度显著优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病效果确切,可加速患者康复,安全性高,值得推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="345">
<title>针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床措施及效果。方法选取我院2009年1月～2011年12月72例椎动脉型颈椎病患者作为回顾性病例对象,依据诊治方法的不同分为观察组(联用针灸推拿组)和对照组(常规治疗组)各36例,观察两组临床治疗效果,总结临床治疗方法,指导临床治疗实践。结果联用针灸推拿治疗的患者在疾病症状改善、治愈率方面优于常规治疗,两组比较有显著差异(α=0.05)。结论针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病能显著改善患者临床症状恢复颈椎功能,值得临床应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="346">
<title>中医推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法选取符合椎动脉型颈椎病诊断标准的患者76例,按随机原则分成对照组(38例)和观察组(38例)。给予对照组丹参多酚注射液进行治疗,观察组采用中医推拿治疗,对比2组患者的疗效。结果观察组总有效率为97.37&#37;,明显高于对照组的76.32&#37;(P&lt;0.05)。结论采用中医推拿治疗椎动脉型颈椎病可有效缓解患者的疼痛,促进血液循环,快速改善临床症状。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="347">
<title>手法推拿联合麻黄葛根汤对糖尿病合并椎动脉型颈椎病患者疼痛程度及血液流变学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察手法推拿联合麻黄葛根汤对糖尿病合并椎动脉型颈椎病患者疼痛程度及血液流变学的影响。方法:将83例糖尿病合并椎动脉型颈椎病患者随机分为对照组与观察组。对照组41例给予手法推拿治疗,观察组42例给予手法推拿联合麻黄葛根汤口服。比较两组治疗后的疗效。结果:治疗后,观察组总有效率高于对照组,数字评分法(NRS)评分、全血黏度低切、全血黏度高切及血浆浓度均低于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:手法推拿联合麻黄葛根汤治疗能有效改善糖尿病合并椎动脉型颈椎病患者的血液流变学特性,减轻疼痛,提高临床疗效。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="348">
<title>辨证应用推拿手法与内服中药治疗椎动脉型颈椎病50例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察辨证应用推拿手法与内服中药治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:将100例椎动脉型颈椎病患者随机分为两组各50例,对照组采用辨证推拿手法治疗,治疗组在对照组治疗基础上加辨证内服中药治疗。结果:总有效率治疗组为94.0&#37;,对照组为90.0&#37;,两组比较,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:辨证应用推拿手法与内服中药治疗椎动脉型颈椎病较单用辨证推拿手法治疗有更好的临床疗效。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="349">
<title>针灸推拿治疗颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿及单一推拿治疗颈椎病的临床效果。方法:2018年1月-2019年1月收治颈椎病患者100例,随机分为两组,各50例。观察组采用针灸联合推拿治疗;对照组采用单一推拿治疗。比较两组治疗效果。结果:观察组治疗总有效率、生活质量优良率及疼痛评分,均显著优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针灸联合推拿治疗颈椎病效果显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="350">
<title>经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病30例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法将60例椎动脉型颈椎病患者分为观察组和对照组,各30例,分别给予经穴疏导推拿手法治疗和常规牵引法治疗,比较2组临床疗效。结果观察组VAS评分和CSA积分均低于对照组,治愈率(30.0&#37;)和治疗总有效率(93.3&#37;)均高于对照组(13.3&#37;、80.0&#37;),比较差异显著(P&lt;0.05)。结论经穴疏导推拿手法治疗椎动脉型颈椎病,疗效确切,可有效缓解患者疼痛症状,提高颈椎生理功能。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="351">
<title>中医推拿治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法 84例神经根型颈椎病患者,随机分为对照组与研究组,各42例。对照组患者给予中药内服治疗,研究组患者给予中医推拿治疗,观察比较两组患者的治疗效果。结果治疗前,两组视觉模拟评分法(VAS)评分、脊髓病功能障碍量表(MDI)评分比较差异均无统计学意义(P&gt;0.05);治疗后,研究组VAS评分、MDI评分均低于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。研究组总有效率97.62&#37;高于对照组的76.19&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对神经根型颈椎病患者实施中医推拿治疗,不仅可以缓解肩颈部疼痛程度,还可改善肌肉供血供氧情况及颈部生理功能,值得在临床中大力推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="352">
<title>中医手法治疗椎动脉型颈椎病研究进展</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;在电子产品普及的今天,电脑、手机等应用越来越普遍,人们由于长时间伏案低头或面对屏幕,导致颈椎病发病率越来越高。椎动脉型颈椎病以位置型眩晕为主要临床表现,伴有头痛、耳鸣及植物神经功能紊乱等症状,严重影响患者的生活质量。中医在本病保守治疗上具有优势,其中推拿手法通过分筋理筋、正骨整脊能够取得很好的疗效。本文现将近年来手法治疗椎动脉型颈椎病的现况综述如下。1手法治疗椎动脉型颈椎病的机制椎动脉型颈椎病常因颈椎节段性不稳定造成椎动脉扭曲
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="353">
<title>常见中医疗法治疗椎动脉型颈椎病临床对比观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨5种常见中医疗法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法将150例患者按随机数字表法随机分为中药内服组、中药外敷组、针刺组、耳穴贴压组和推拿组5组,每组30例,观察每组治疗前后的临床疗效和椎-基底动脉系统血流动力学指标变化。结果 5组中医治疗方法针刺法和推拿法效果最好。对5组中医治疗方法间的治愈率和总有效率进行两两比较,中药外敷组与针刺组(P&lt;0.05)、推拿组(P&lt;0.05),耳穴贴压组与针刺组(P&lt;0.05)、推拿组(P&lt;0.05)在治愈率上存在差异;耳穴贴压组与针刺组(P&lt;0.05)、推拿组与耳穴贴压组(P&lt;0.05)在总有效率上存在差异。通过椎-基底动脉系统血流动力学分析,针刺法和推拿法可以对左右椎动脉的血流供应产生一定的作用(P&lt;0.05),并且针刺法还可以在一定程度上改善血管搏动(P&lt;0.05);中药内服法可以对左右基底动脉产生影响(P&lt;0.05);而中药外敷和耳穴按压法则会对左右椎动脉的平均流速产生作用(P&lt;0.05)。结论针刺法和推拿法在5种中医治疗椎动脉型颈椎病的方法中优于其他3种方法,可以初步判定为中医临床治疗椎动脉型颈椎病优选方案。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="354">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病护理效果的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;作为常见、多发疾病,颈椎病的发生和多种因素有关,并且好发于从事劳力、睡眠体位不佳、长期坐姿不当等群体。目前,颈椎病已成为影响我国居民健康、生活及工作的常见病因。随着部分学者对颈椎病生理病理特点的深入探究,发现针灸推拿疗法、康复理疗的联合使用在颈椎病患者病情康复方面起到了关键性作用~([1])。为此,本文就我院颈椎病患者为例,现分析其采用针灸推拿联合康复理疗的效果,总结如下。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="355">
<title>推拿手法治疗椎动脉型颈椎病90例临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效,并对其作用机理进行深入探讨。方法将90例吉林省桦甸市中医院门诊和疗区患者随机分为治疗组(推拿组)和对照组(牵引组)进行治疗,每组45例。治疗前后两组结合疗效评定标准进行疗效评价。结果治疗组治愈率及总有效率分别为68.89&#37;和95.56&#37;,对照组治愈率及总有效率分别为22.22&#37;和71.11&#37;,治疗组疗效明显优于对照组(P&lt;0.05)。结论治疗组能够有效的改善或者消除椎动脉型颈椎病的相应临床症状,对椎动脉型颈椎病的治疗具有较好的效果。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="356">
<title>推拿为主治疗椎动脉型颈椎病的临床研究概况</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;椎动脉型颈椎病[1]是颈椎病中较为常见的一种类型,又称为"颈性眩晕症"、"椎动脉缺血综合征"等,是由于颈部的原发病引起椎-基底动脉系统血流不足,导致该动脉供应区脑及脊髓发生功能不全而产生的一系列综合证候群,多见于中老年人及长期伏案工作者,女性多于男性。本病的临床症状
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="357">
<title>推拿联合针刺和红外线治疗气滞血瘀型神经根型颈椎病的效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨推拿联合针刺、红外线治疗气滞血瘀型神经根型颈椎病的临床疗效。方法选取2019年10月至2020年5月收治的60例气滞血瘀型神经根型颈椎病患者为研究对象,根据治疗方式的不同将其分为对照组(30例,推拿+针刺+红外线治疗)与观察组(30例,针刺加红外线治疗),采用视觉模拟评分(VAS)、日本骨科学会(JOA)颈椎评分、田中靖九颈椎病症状量表20分法评分比较两组治疗前后疼痛强度、上肢功能和生活质量及症状变化情况。结果治疗后两组患者VAS评分均降低,且观察组低于对照组(P&lt;0.05);治疗后两组患者上肢运动功能、感觉功能颈椎JOA评分升高,临床症状、体征、工作能力及手功能田中靖九颈椎病症状量表20分法总分评分改善,且观察组优于对照组(P&lt;0.05)。结论推拿联合针刺、红外线治疗气滞血瘀型神经根型颈椎病,可以更有效减轻患者的疼痛程度,提高患者上肢的运动功能和感觉功能,改善患者的生活质量和症状,提高临床疗效。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="358">
<title>针灸推拿配合中药湿热敷治疗椎动脉型颈椎病60例临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨对椎动脉型颈椎病患者给予针灸推拿和中药湿热敷联合治疗的临床效果。方法选择2017年1月—2017年11月本院所接收的120例椎动脉型颈椎病患者进行对照研究,根据治疗模式不同将其分为对照组和观察组,每组60例。对照组仅给予针灸推拿治疗,观察组则在对照组的基础上加用中药湿热敷进行联合治疗,比较2组的治疗效果。结果观察组的治疗总有效率96. 67&#37;显著高于对照组81. 67&#37;;观察组的双侧椎动脉以及基底动脉的血流速度与对照组相比较快,观察组的复发率3. 33&#37;(2例)显著高于对照组18. 33&#37;(11例),2组比较,有显著性差异(P &lt;0. 05)。结论对椎动脉型颈椎病患者采取针灸推拿+中药湿热敷的联合治疗方法,能够改善患者的血流速度。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="359">
<title>针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:在我院2017年3月-2018年2月收治的椎动脉型颈椎病患者中随机选择76例作为研究对象,分别作为对照组和实验组来进行研究性治疗,每组38例,对照组患者采取中医针灸治疗方式,实验组患者采取中医针灸联合推拿手法进行治疗,比较两组患者的治疗总有效率以及相关症状体征积分、疼痛积分。结果:实验组患者的治疗总有效率明显高于对照组患者,并且实验组患者的相关症状体征积分、疼痛积分明显低于对照组患者,P &lt;0.05。结论:对患有椎动脉型颈椎病的患者实施中医针灸联合推拿手法进行治疗,可以减轻颈椎的疼痛感,缓解颈椎压力,从而提高治疗的总有效率,值得在临床上推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="360">
<title>中医推拿联合功法训练治疗颈椎病颈痛的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;手法与运动疗法是包括颈椎病在内的众多脊椎疼痛的常用方案,其中中医推拿经验丰富,治疗简便,在颈椎病的治疗上获得了广大患者及医师的一致认可[1]。中医功法训练属于传统运动疗法,其通过维持特定的颈部及身体动作达到改善颈椎活动度,提升颈部肌力的目的,适应证广泛[2]。本进一步研究传统推拿联合功法训练治疗颈椎病
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="361">
<title>针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果。方法选取2018年3月至2019年3月于本院治疗的颈椎病患者120例作为研究对象。将患者随机分为对照组和实验组,每组患者60例。对照组在实施针灸联合康复治疗的基础上,实施常规护理模式。实验组同样治疗,给与康复理疗护理措施。结果对比两组患者治疗的有效率。实验组治疗效果高于对照组。两组患者满意度实验组高于对照组。具有显著差异(P&lt;0.05)。结论针灸联合康复理疗护理模式对颈椎病患者的治疗效果比较好,值得在临床中推广该种治疗方式。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="362">
<title>针灸推拿配合自拟方治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿配合中药治疗椎动脉型颈椎病疗效。方法:71例病例分为观察组和对照组,对照组采用针灸推拿,观察组同时给予自拟方内服。结果:两组疗效有显著性差异(P&lt;0.01)。结论:针灸推拿中药治疗椎动脉型颈椎病疗效好。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="363">
<title>针灸推拿、八段锦联合桂枝加葛根汤治疗颈型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:评价针灸推拿、八段锦联合桂枝加葛根汤治疗颈型颈椎病的临床效果。方法:选择2018年12月—2019年12月我院收治的106例颈型颈椎病患者,使用随机数表法分为对照组和研究组,各53例。对照组使用复方氯唑沙宗片治疗,研究组使用针灸推拿、八段锦联合桂枝加葛根汤治疗。对比两组的临床疗效、颈椎活动度、不良反应。结果:研究组的总有效率(96.22&#37;,51/53)高于对照组(84.90&#37;,45/53)(P&lt;0.05);治疗后研究组的前屈、后伸、旋转度数均高于对照组(P&lt;0.05);研究组的不良反应总发生率(1.88&#37;,1/53)低于对照组(15.09&#37;,8/53)(P&lt;0.05)。结论:针灸推拿、八段锦联合桂枝加葛根汤治疗颈型颈椎病的临床效果显著,能够改善颈椎活动度,不良反应较少。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="364">
<title>针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的临床疗效及安全性</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的具体效果和安全性。方法将68例患者分为观察组和对照组,对照组推拿配合药物治疗,观察组推拿配合针灸治疗,对比两组的治疗效果。结果观察组的治疗总有效率为94.1&#37;,明显高于对照组的82.3&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸辅助治疗神经根型颈椎病伴重度睡眠障碍的效果明显,安全性好,值得进行推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="365">
<title>针刀松解颈三针配合手法整复治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刀松解颈三针配合手法整复治疗神经根型颈椎病的临床疗效。方法:将180例患者随机分为观察组和对照组,观察组90例采用针刀松解颈三针配合手法整复治疗,对照组90例采用针灸结合推拿按摩方法治疗。结果:观察组90例中痊愈62例,显效16例,有效8例,无效4例,总有效率为95.6&#37;;对照组90例中痊愈53例,显效17例,有效9例,无效11例,总有效率为87.8&#37;;两组有效率比较,有显著性差异。结论:针刀松解颈三针配合手法整复治疗神经根型颈椎病安全有效、简单实用,值得推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="366">
<title>强刺激推拿治疗椎动脉型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;近年来,我们采用强刺激推拿治疗椎动脉型颈椎病效果较好,报道如下。1临床资料共80例,均为2007年1月至2009月10月我院住院及门诊患者。男46例、女34例,年龄20～55岁。按数字随机表法分为强刺激推拿组40例和针灸组40例。后强刺激推拿组脱落3例(因惧怕疼痛放弃治疗而改用药物治疗),针灸组脱落2例(因经济原因未完成治疗)。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="367">
<title>激痛点推拿配合针刺治疗椎动脉型颈椎病临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨激痛点推拿配合针刺治疗椎动脉型颈椎病(CSA)的临床疗效。方法:选取76例CSA患者,按随机数字表法分为研究组和对照组各38例。对照组行颌枕牵引疗法治疗,研究组行激痛点推拿配合针刺治疗。观察2组症状改善情况,检测血清一氧化氮(NO)及内皮源性超极化因子(EDHF)水平。结果:治疗前,2组血液流变学指标比较,差异均无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗后,2组血液流变学指标均较治疗前降低,且研究组各项指标均低于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗前,2组血清NO及EDHF水平比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗2、4周,2组NO水平均明显升高,且研究组高于对照组;2组EDHF水平先升高后降低,且研究组均显著高于对照组;差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。治疗前,2组症状及体征评分比较,差异无统计学意义(P&gt;0.05)。治疗后,2组症状及体征评分较治疗前降低,且研究组症状及体征评分低于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。研究组总有效率为94.74&#37;,高于对照组78.95&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:激痛点推拿配合针刺治疗CSA患者,可改善患者血液流变学指标,提高血清NO、EDHF水平,临床疗效较好。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="368">
<title>针刺联合推拿治疗瘀血阻络型椎动脉型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>【目的】观察针刺联合推拿治疗瘀血阻络型椎动脉型颈椎病的临床疗效。【方法】将106例瘀血阻络型椎动脉型颈椎病患者随机分为观察组和对照组,每组各53例,对照组给予推拿治疗,观察组在对照组治疗的基础上,联合针刺治疗,连续治疗2周。治疗2周后,评价2组患者的临床疗效,观察2组患者治疗前后血清白细胞介素6(IL-6)、转化生长因子β1(TGF-β1)、神经元特异性烯醇酶(NSE)的变化情况,以及血清内皮素(ET)、肿瘤坏死因子α(TNF-α)的情况,比较2组患者治疗前后右侧椎动脉(RVA)、左侧椎动脉(LVA)及基底动脉(BA)的变化情况。并评价2组患者治疗前后中医总症状积分以及颈椎活动功能指标的变化情况。【结果】(1)治疗后,2组患者的血清NSE、ET水平均明显改善(P&lt;0.05),且观察组在改善血清NSE、ET水平方面明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。(2)治疗后,2组患者的血清TNF-α、IL-6、TGF-β1水平明显改善(P&lt;0.05),且观察组在改善血清TNF-α、IL-6、TGF-β1水平方面明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。(3)治疗后,2组患者椎体屈伸活动范围、椎体角度位移明显改善(P&lt;0.05),且观察组在改善椎体屈伸活动范围、椎体角度位移方面明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。(4)治疗后,2组患者中医总症状积分明显改善(P&lt;0.05),且观察组在改善中医总症状积分方面明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。(6)治疗后,2组患者RVA、LVA、BA明显改善(P&lt;0.05),且观察组在改善RVA、LVA、BA方面明显优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。(7)观察组总有效率为96.23&#37;(51/53),对照组为75.47&#37;(40/53)。观察组疗效优于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。【结论】针刺联合推拿治疗瘀血阻络型椎动脉型颈椎病,能明显抑制炎性介质,调节血管内皮功能,改善患者的椎动脉血供以及颈椎功能,临床疗效显著。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="369">
<title>中医治疗神经根型颈椎病的临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察乳没通络丸配合中医推拿技术治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取医院神经根型颈椎病患者70例,选取时间为2017年1月—2018年6月,将70例患者随机分为乳没通络丸治疗的对照组(35例)与乳没通络丸配合中医推拿技术治疗的观察组(35例),观察患者治疗有效率、疼痛情况、颈椎功能障碍情况及治疗依从性。结果观察组治疗有效率94.29&#37;,高于对照组,P &lt;0.05,观察组VAS评分(1.71±0.19)分,P &lt;0.05,低于对照组,P &lt;0.05,观察组MDI评分(4.18±0.49)分,低于对照组,P &lt;0.05。结论给予神经根型颈椎病患者乳没通络丸配合中医推拿技术治疗,能提高患者治疗有效率,减轻疼痛感,改善颈椎功能障碍情况,取得了令人满意的治疗效果,值得借鉴。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="370">
<title>中医针灸联合推拿手法共同治疗椎动脉型颈椎病的效果临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医针灸联合推拿手法共同治疗椎动脉型颈椎病的效果。方法选取洛阳市第六人民医院康复科2017年2月-2018年1月收治的102例椎动脉型颈椎病患者,随机分为观察组和对照组,每组51例,对照组行常规中医针灸治疗,观察组行中医针灸联合推拿手法共同治疗,对比两组治疗有效率,另对比患者收缩峰值血流速度、平均血流速度。结果观察组治疗有效率为94.12&#37;(48/51),对照组治疗有效率为82.35&#37;(42/51),两组差异具有统计学意义(P &lt;0.05,χ~2=11.337)。观察组患者收缩峰·值血流速度为(49.8±7.1)cm/s,平均血流速度为(41.8±7.3)cm/s,对照组患者收缩峰值血流速度为(43.7±6.2)cm/s,平均血流速度为(36.8±5.9)cm/s,两组差异具有统计学意义(P &lt;0.05,t=25.324、22.415)。结论中医针灸联合推拿手法共同治疗椎动脉型颈椎病,可改善患者病情,治疗效果确切。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="371">
<title>针灸推拿与中药合联治疗椎动脉型颈椎病的效果及对血流动力学的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿与中药合联治疗椎动脉型颈椎病的效果及对血流动力学的影响。方法:选取我院于2014年7月～2016年7月间在我院治疗椎动脉型颈椎病患者共100例,根据患者自愿分为对照组和试验组各50例,对照组予以中药治疗,试验组予以针灸推拿与中药合联治疗,观察两组患者血流动力学变化情况及临床疗效。结果:试验组总有效率显著高于对照组(P&lt;0.05);试验组治疗后的VP和MFV显著高于对照组(P&lt;0.05)。结论:椎动脉型颈椎病患者在改善脑血流动力变化,临床疗效上针灸推拿与中药联合应用效果显著,比单纯中药治疗效果明显提高,患者症状得到减轻,针灸推拿与中药联合应用方案应当进一步推广并长期使用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="372">
<title>骆氏颈椎康复枕配合针灸推拿治疗颈椎病</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病是增生性颈椎炎、颈椎间盘突出及颈椎间关节等组织的退行性病变,刺激和压迫颈神经根、脊髓、椎动脉和交感神经等出现的一种综合症候群,是中老年的常见病、多发病[1]。我们根据颈椎病的发病病因和头颈
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="373">
<title>针灸推拿结合中药治疗神经根型颈椎病的效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析和探讨针灸推拿结合中药治疗神经根型颈椎病的效果。方法选取我院2013年1月至2014年1月收治的80例神经根型颈椎病患者,通过随机数字表法分为对照组(n=40)和观察组(n=40),对照组患者采用针灸推拿治疗,观察组患者采用针灸推拿联合中药治疗,对两组患者临床治疗效果作比较分析。结果观察组患者临床治疗有效率较对照组更高,VAS疼痛评分明显低于对照组(P&lt;0.05)。结论在神经根型颈椎病治疗中,采用针灸推拿结合中药治疗,能明显改善临床症状,提高临床治疗效果,加快患者康复速度,值得临床推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="374">
<title>颈痛颗粒配合推拿手法治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察颈痛颗粒配合推拿手法治疗神经根颈椎病的疗效,为临床治疗提供参考。方法选择2010年10月～2011年9月收治的神经根颈椎病患者140例,随机分为对照组和观察组各70例。全部患者均采用推拿手法治疗,观察组患者同时给予颈痛颗粒内服治疗,以10d为一个疗程,连续治疗3个疗程,观察两组患者临床疗效,并比较不良反应发生率的差异。结果经过3个疗程治疗后,两组患者均达到一定的治疗效果,其中观察组患者总有效率明显高于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。两组患者治疗期间均未发生明显的不良反应。结论采用颈痛颗粒配合推拿手法治疗神经根颈椎病,可以取得确切的临床疗效,且无明显不良反应,值得推广应用。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="375">
<title>中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察中医针灸联合推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效。方法以我院2016年7月至2018年7月收治的280例患有椎动脉型颈椎病的患者为本次研究对比数据,按照入院顺序,平均分成综合组与对照组,分别各140例患者。对照组给予中医针灸手法进行治疗,综合组在此基础上,加以推拿手法,对比两组治疗效果。结果 1个疗程过后,综合组治疗总有效率为95.72&#37;,对照组治疗总有效率为72.14&#37;,二者进行统计学比对,差异明显,具有统计学意义(P &lt;0.05)。结论椎动脉型颈椎病的患者在中医针灸手法治疗的基础上,加以推拿手法,实验效果有明显提升,推荐在临床中加以应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="376">
<title>中西药并针灸、推拿对椎动脉型颈椎病患者症状和血液流变学及脑血流参数的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究中西药联合针灸与推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果及其对血液流变学与脑血流参数的影响效果。方法180例椎动脉型颈椎病患者,根据患者自愿原则随机均分为三组:常规组、对照组、综合组,其中常规组给予针灸、推拿治疗,对照组采用药物治疗,而综合组则给予中西药并针灸与推拿治疗。对比观察分析三组患者的临床治疗效果、血液流变学与脑血流参数变化情况。结果三组治疗后血液流变学参数皆明显低于治疗前(P&lt;0.05);三组治疗后脑血流参数中,综合组与常规组明显快于治疗前,而治疗后综合组则明显快于常规组与对照组(P&lt;0.05)。结论对于椎动脉型颈椎病患者,采用中西药联合针灸、推拿治疗,除了可以改善患者的临床症状外,还能明显改善患者的血液流变学与脑血流参数,值得临床借鉴。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="377">
<title>针灸治疗椎动脉型颈椎病临床疗效及对患者脑血流的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究针灸治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效及对脑血流的影响。方法:选择椎动脉型颈椎病患者共112例,采用随机数表法分为对照组和研究组各56例。对照组采用推拿手法治疗,研究组在推拿治疗的基础上加用针灸治疗,治疗时间30 d。观察两组的临床治疗效果,分析比较两组患者治疗前后颈性眩晕症状与功能评估量表(ESCV)评分、颈椎病临床评价量表(CASCS)评分、椎动脉-基底动脉平均血流速度(TMFV)、收缩期峰值血流速度(PSV)、血管搏动指数(PI)、阻力指数(RI)指标的差异。结果:研究组的总有效率为91.07&#37;,显著高于对照组的76.79&#37;(χ~2=4.235,P=0.039)。两组患者的ESCV评分和CASCS评分在治疗前无统计学差异(t=0.498,P=0.619;t=-1.730,P=0.086)。治疗后两组的ESCV评分和CASCS评分均明显升高(t=17.282,P=0.000;t=11.177,P=0.000;t=33.994,P=0.000;t=19.601,P=0.000);其中,研究组治疗后的ESCV评分和CASCS评分均显著高于对照组(t=5.716,P=0.000;t=9.885,P=0.000)。治疗前两组患者血流动力学指标均无统计学差异(P&gt;0.05)。治疗后,两组患者的TMFV、PSV均明显升高,而PI及RI值均显著降低,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。其中,研究组TMFV、PSV显著高于对照组(t=2.707,P=0.008;t=2.099,P=0.038),PI及RI值则显著低于对照组(t=-2.619,P=0.010;t=-2.508,P=0.014)。结论:针灸治疗椎动脉型颈椎病的疗效较好,可以明显提高ESCV评分和CASCS评分,显著改善椎动脉血流速度,降低搏动指数和阻力指数。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="378">
<title>针灸推拿联合电脑中频治疗颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针灸推拿联合电脑中频治疗颈椎病的疗效。方法:将颈椎病患者60例按颈椎病分型分为4组各15例。第1组给予针灸、推拿治疗;第2组给予针灸和中医电脑中频治疗;第3组使用推拿和中医电脑中频;第4组使用针灸、推拿、中医电脑中频。观察各组疗效、记录视觉模拟评分法(VAS)评分。结果:经秩和检验,第4组的疗效最优(P &lt;0.05)。治疗后第1个月,各组与治疗前比较,VAS评分均下降(P &lt;0.05),第4组优于其他3组(P &lt;0.05)。当治疗时间达到3个月时,各组VAS评分均无统计学意义(P&gt; 0.05)。结论:针灸推拿联合电脑中频进行治疗颈椎病,在短期治疗中,取得良好效果,但是在长期治疗过程中,依然有缺陷,需要不断改进,以提高长期治疗的效果。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="379">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察分析针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法:选取我院2015年6月~2016年3月收治的30例椎动脉型颈椎病,运用双色球随机分组法分为观察组(n=15)和对照组(n=15),对照组患者接受常规治疗,在此基础上观察组患者采用针灸配合推拿治疗,讨论两组患者临床治疗效果。结果:观察组治疗有效率93.33&#37;,高于对照组80.00&#37;;第1、2疗程后,观察组治愈率高于对照组,第3疗程后,观察组治愈率低于对照组,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:针对椎动脉型颈椎病患者,针灸配合推拿治疗,有利于缓解症状,减轻患者不适,提高治疗效果,值得临床积极推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="380">
<title>李业甫教授推拿手法配合牵引治疗脊髓型颈椎病临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察应用李业甫教授推拿手法治疗脊髓型颈椎病的临床疗效。方法:采用李业甫教授独创的推拿手法配合牵引治疗34例脊髓型颈椎病患者。结果:治疗脊髓型颈椎病34例,经过治疗,按我国40分计分法,34例患者经过治疗有16(占47&#37;)例实现了生活基本正常化,有15(占44&#37;)例实现日常生活活动,只有3例(占8&#37;)患者不理想。结论:应用李业甫教授推拿手法配合牵引治疗脊髓型颈椎病疗效确切,值得在临床上推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="381">
<title>综合治疗颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察中医综合方案治疗颈椎病的临床疗效。方法:将124例颈椎病患者按照随机数字表方法分为2组。治疗组62例,运用针灸、推拿、中药离子透入及中药熏蒸治疗;对照组62例,运用针灸、推拿治疗。疗程均为28天。结果:治疗组总有效率为96.77&#37;(95&#37;CI=89.02&#37;~96.10&#37;),对照组为83.87&#37;(95&#37;CI=74.71&#37;~93.02&#37;);两组综合疗效比较(u=2.910 5,P=0.005 9),差异有显著性意义;且治疗后,治疗组较对照组可明显降低患者不同时相疼痛VAS评分参数(P&lt;0.05,P&lt;0.01)。结论:采用中药熏蒸及中药离子透入方法与传统中医针灸、推拿结合起来治疗颈椎病临床疗效优于单纯采用针灸及推拿的证据明确,其收益为OR=0.17(95&#37;CI=0.08~0.38),NNT=8(95&#37;CI=4.29~40.16)。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="382">
<title>乳没通络丸结合中医推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨乳没通络丸结合中医推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取我院治疗的82例神经根型颈椎病患者为对象,根据治疗方式不同分为对照组和观察组,每组41例。对照组采用美洛昔康胶囊联合颈椎牵引治疗,观察组采用乳没通络丸联合中药推拿技术治疗,观察比较两组患者临床症状改善情况、治疗效果与不良反应发生情况。结果观察组治疗后VAS评分、MDI评分与不良反应发生率均明显低于对照组,同时治疗效果高于对照组(P均&lt;0.05)。结论乳没通络丸结合中医推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果显著,能够有效提高治疗效果,减轻患者疼痛程度,降低不良反应发生率,安全性较高,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="383">
<title>针灸推拿与康复理疗相结合对颈椎病患者的护理效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨针灸推拿联合康复理疗对颈椎病患者的临床护理效果。方法:选取2012年9月-2014年10月我院外科收治的160例颈椎病患者,随机分为两组,各组80例,对照组行常规护理,观察组行针灸推拿+康复理疗护理,观察两组护理效果及满意度。结果:观察组护理总有效率及护理满意度均明显高于对照组(97.5&#37;vs82.5&#37;,100.0&#37;vs81.3&#37;),P&lt;0.05,有统计学意义。结论:对颈椎病患者给予针灸推拿及康复理疗护理有助于提高治疗效果及患者满意度,值得推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="384">
<title>红外热成像引导推拿治疗神经根型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察依据红外热成像引导推拿治疗神经根型颈椎病临床疗效的影响。方法对66例神经根型颈椎病患者随机分成常规推拿治疗组和红外热成像引导推拿组,每组33例,对两组分别进行推拿治疗,红外热成像引导推拿组在常规推拿的基础上进行红外线检查后依据异常点进行推拿,1个疗程结束后观察疗效和疼痛评定(VAS),其中红外热成像引导推拿在治疗过程中脱落2例,常规推拿治疗组在治疗过程中脱落4例。结果神经根型颈椎病患者VAS量化评分比较,常规推拿治疗组与红外热成像引导推拿组治疗后较治疗前均显著降低(P&lt;0.01),且红外热成像引导推拿组治疗后较常规推拿组治疗后显著降低(P&lt;0.05),红外热成像引导推拿组治疗后较常规推拿组治疗后在神经根型颈椎病患者总有效率显著提高(P&lt;0.05)。结论推拿治疗神经根型颈椎病的患者进行红外热成像检查定点后,在临床疗效方面有积极作用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="385">
<title>中西药联合针灸与推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中西药联合针灸与推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床效果。方法椎动脉型颈椎病患者56例,采用随机数字表法分为两组,28例患者采用中西药治疗为对照组,28例患者采用中西药联合针灸与推拿治疗为观察组。结果治疗后,两组基底动脉收缩期平均血流速度、双侧椎动脉收缩期平均血流速度显著增加。观察组基底动脉收缩期平均血流速度、双侧椎动脉收缩期平均血流速度、总有效率明显高于对照组(P&lt;0.05)。结论中西药联合针灸与推拿是治疗椎动脉型颈椎病的有效方法,可明显改善血流参数,临床疗效显著。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="386">
<title>评价颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨使用针灸推拿结合中药对颈椎病患者的临床治疗效果及其安全性评价。方法选取2016年4月至2017年9月我院收入治疗的颈椎病患者103例作为此次临床研究对象,将其分为联合治疗组53例与针灸推拿组50例。联合治疗组采用针灸推拿联合中药治疗,针灸推拿组仅采用针灸推拿治疗,对比两组患者治疗效果。结果联合治疗组患者临床治疗总有效率显著优于针灸推拿组,P &lt;0.05;且联合治疗组患者复发率、不良反应发生率显著低于针灸推拿组,P &lt;0.05。结论颈椎病患者采用针灸推拿结合中药治疗临床疗效确切,治疗后安全性较高,具有推广应用价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="387">
<title>多层螺旋CT三维重建指导下治疗神经根型颈椎病的应用效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察分析多层螺旋CT三维重建指导下治疗神经根型颈椎病的应用效果。方法 55例神经根型颈椎病患者,患者在治疗中进行多层螺旋CT扫描和三维重建检查,观察其临床效果。结果 55例患者中显效21例,占比为38.2&#37;;好转32例,占比为58.2&#37;;无效2例,占比为3.6&#37;;治疗总有效率为96.4&#37;。治疗后,患者疼痛、麻木、肌肉萎缩积分分别为(1.97±0.56)、(0.64±0.68)、(0.67±0.83)分,均明显低于治疗前的(4.82±0.86)、(1.41±0.75)、(1.25±0.56)分,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论多层螺旋CT扫描和三维重建在神经根型颈椎病治疗中具有非常重要的指导价值和作用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="388">
<title>探讨中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法收集我院收治的椎动脉型颈椎病患者将所有患者分为观察组和对照组,各50例。对照组患者实施常规针灸治疗,观察组患者在针灸治疗的基础上对患者实施推拿手法的治疗。结果观察组患者在经过治疗完成后的治疗有效率明显的高于对照组患者,差异明显,(P&lt;0.05)有统计学意义。结论在对椎动脉型颈椎病患者实施治疗的过程中,通过针灸治疗联合推拿手法的方式对患者实施治疗,能够明显的提升治疗效果,值得推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="389">
<title>中医推拿治疗颈椎病的临床疗效</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的分析中医推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法选取120例颈椎病患者,分为针炙和针炙推拿两组,对比两组颈椎病患者治疗效果和颈背疼痛等症状的发生率。结果针炙推拿组患者的治疗效果显著高于针炙组的患者(P&lt;0.05)。结论中医推拿治疗颈椎病疗效显著。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="390">
<title>针灸推拿配合康复治疗对神经根型颈椎病患者的应用效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探究针灸推拿配合康复治疗对神经根型颈椎病患者的临床治疗效果。方法选取神经根型颈椎病患者120例,将其随机分为研究组和对照组,各60例。对照组采取中药治疗方案,研究组采取针灸推拿配合推拿治疗方案。对比两组的临床治疗效果。结果研究组的治疗总有效率93.33&#37;高于对照组的治疗总有效率73.33&#37;(P&lt;0.05)。结论对神经根型颈椎病患者采取针灸推拿配合康复治疗,取得了显著的临床治疗效果,值得在临床上广泛推广应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="391">
<title>针灸推拿加功能锻炼点刺放血治疗神经根型颈椎病的临床观察和分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿加功能锻炼点刺放血治疗神经根型颈椎病的临床治疗效果。方法选取我院从2014年5月到2015年3月所收治的54例神经根型颈椎病患者,对其给予针灸推拿加功能锻炼点刺放血治疗,观察患者的治疗效果。结果本组54例患者中,治愈患者26例,所占的比例是48.1&#37;,,显效患者14例,所占的比例是25.9&#37;,有效患者10例,所占的比例是18.5,无效患者4例,所占的比例是7.4&#37;,总有效率是92.6&#37;。结论针灸推拿点刺放血综合疗法治疗神经根型颈椎病,具有显著的效果,可有效改善患者的生活质量,值得临床上进一步推广与应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="392">
<title>牵引方法在治疗颈椎病中的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨牵引方法在治疗各型颈椎病中的应用疗效。方法将2007年6月—2012年6月期间治疗的颈椎病患者中随机分为2组,A组100例,主要治疗方法为:颈椎理疗、中草药熏蒸、颈项部推拿等;B组100例,主要治疗方法为:颈椎理疗、中草药熏蒸、颈项部推拿、颈椎牵引等。采用的颈椎牵引方法主要有:①坐位枕颌带悬吊牵引,根据颈椎的弧度可前倾5°~10°或后仰5°;②采用国营青岛无线电专用设备厂生产的JQ-RIQ脊柱牵引机俯卧位水平牵引,牵引角度可前倾5°或后仰5°,牵引过程中可加用旋转复位。治疗后随访观察一年半时间,通过2组治疗的有效率、治疗病程的长短、治疗前后颈椎X线的变化、治疗后一年半时间内的复发率来观察颈椎牵引在治疗颈椎病中的疗效。结果 A组治愈73例(占73&#37;),有效15例(占15&#37;),好转9例(占9&#37;),无效3例(占3&#37;),总有效率占88&#37;;平均疗程21 d;治疗前后颈椎X线无明显变化;一年半后复发率为75&#37;。B组治愈92例(占92&#37;),有效7例(占7&#37;),好转1例(占1&#37;),总有效率占99&#37;;平均疗程16 d;治疗前后颈椎X线显示,颈椎弧度、小关节紊乱明显改善;一年半后复发率为10&#37;。2组在治疗疗效上比较差异具有统计学意义(P&lt;0.05);结论牵引方法在治疗颈椎病过程中,能够明显改善颈椎结构,缩短疗程,减少复发率,疗效显著。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="393">
<title>穴位埋线配合推拿整脊疗法对椎动脉型颈椎病临床疗效研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究穴位埋线、推拿整脊疗法运用于椎动脉型颈椎病中的价值。方法选择我院2018年1月～2019年1月纳入的104例椎动脉型颈椎病患者,依照随机分层法分成两组各52例,研究组给予穴位埋线、推拿整脊疗法,对照组给予常规推毫针针刺法、中频理疗仪辅助治疗,比较两组治疗结果。结果研究组总有效率92.31&#37;高出对照组80.77&#37;,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论穴位埋线、推拿整脊疗法运用于椎动脉型颈椎病中疗效更为显著,快速减轻症状,防止复发,促进日常生活能力恢复。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="394">
<title>针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病的效果观察及有效率影响评价</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究并分析针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病(Cervical Spondylosis of Vertebral Artery Type,CSA)的效果观察及有效率影响。方法:选取2016年8月15日-2017年8月15日我院收治的椎动脉型颈椎病患者180例作为研究对象,采用数字随机方式将单数90例患者分为对照组,双数90例患者分为实验组。对照组患者实行葛根汤加减治疗,实验组患者实行针灸及推拿联合葛根汤加减治疗。对比两组治疗效果。结果:治疗前两组患者疼痛数字评分(Numeric Rating Scale,NRS)评分大致相同,比较差异无统计学意义(P&gt; 0.05);治疗后,实验组患者NRS评分低于对照组患者,比较差异有统计学意义(P &lt;0.05);治疗前两组患者中医症状积分大致相同,比较差异无统计学意义(P&gt; 0.05);治疗后,实验组患者中医症状积分低于对照组患者,比较差异有统计学意义(P &lt;0.05);治疗前两组患者眩晕、麻木、疼痛、耳鸣症状评分均大致相同,比较差异无统计学意义(P&gt; 0.05);治疗后,实验组患者眩晕、麻木、疼痛、耳鸣症状评分低于对照组患者,比较差异有统计学意义(P &lt;0.05);实验组患者治疗有效率为100.0&#37;(90/90),高于对照组患者的治疗有效率91.1&#37;(82/90),比较差异有统计学意义(P &lt;0.05)。结论:针灸及推拿联合葛根汤加减治疗椎动脉型颈椎病效果极为显著,具有较高的治疗有效率,能够有效的改善患者中医症状积分,帮助患者实现治疗,值得大力推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="395">
<title>脊柱平衡手法推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者血液流变学及血清炎性因子的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨脊柱平衡手法推拿治疗对椎动脉型颈椎病患者血液流变学及血清炎性因子的影响。方法:按照随机数字表法将本院2018年5月-2019年5月收治的90例椎动脉型颈椎病患者分为对照组与研究组,各45例。对照组应用颈部推拿法进行治疗,研究组应用脊柱平衡手法进行推拿治疗。对两组炎症因子、血液流变学以及生活质量进行分析与比较。结果:研究组治疗总有效率高于对照组(P&lt;0.05);研究组C反应蛋白(CRP)、干扰素-γ(IFN-γ)及肿瘤坏死因子-α(TNF-α)均低于对照组(P&lt;0.05);研究组血小板比容、血小板聚集率、全血低切黏度及全血高切黏度均低于对照组(P&lt;0.05);研究组生活质量评分高于对照组(P&lt;0.05)。结论:采用脊柱平衡手法可有效纠正颈动脉颈型椎病患者血液流变学指标,降低机体炎症反应,提高生活质量,可以在临床中进一步推广应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="396">
<title>椎动脉型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察椎动脉型颈椎病运用针灸推拿治疗的临床效果。方法 214例椎动脉型颈椎病患者,采取数字随机法分为对照组和观察组,每组107例。对照组采取传统推拿治疗,观察组在推拿基础上采取针灸治疗,比较两组临床效果及临床症状功能评分情况。结果观察组患者临床总有效率94.39&#37;优于对照组的77.57&#37;,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。观察组眩晕为(12.28±1.24)分、头痛为(1.95±0.05)分、肩颈痛为(3.99±0.34)分、旋颈试验为(4.63±0.46)分、生活及工作为(3.47±0.31)分、心理及社会适应为(16.55±0.16)分;对照组分别为(9.23±0.94)分、(1.74±0.12)分、(3.54±0.33)分、(2.63±0.24)分、(3.00±0.31)分、(15.46±0.15)分,观察组患者的各项临床症状功能评分均高于对照组,差异均有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿治疗椎动脉型颈椎病效果显著,可明显改善患者临床症状,具有较高的临床价值。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="397">
<title>中医针灸联合手法治疗椎动脉型颈椎病的疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;颈椎病又被称为颈椎综合征,椎动脉型颈椎病作为颈椎病的一种,主要是由于颈部交感神经受激导致椎动脉受累使得患者出现眩晕、视力模糊等综合症状,可以经过非手术疗法治愈或好转。本文对我院椎动脉型颈椎病患者实施中医针灸联合手法治疗效果进行分析,报告如下。1资料与方法1.1临床资料选取2016年7月至2017年7月在我院治疗的椎动脉型颈椎病患者78例,根据治疗方法不同分为对照组(针灸治疗)、观察组(针灸联合推拿治疗),各39例。对照组:
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="398">
<title>针灸配合推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究分析对椎动脉型颈椎病患者采用针灸与推拿结合治疗的临床效果。方法选取我院2015年12月至2017年12月接收的56例椎动脉型颈椎病患者,按照数字表随机分组原则,分为研究组和参照组,其中参照组为28例,实施单一针灸治疗,研究组为28例,采用针灸与推拿结合治疗,比较两组临床治疗效果以及治疗前后生活质量评分。结果比较分析,治疗前,两组患者生活质量评分比较无差异(P&gt;0.05);治疗后,研究组患者生活质量评分得到显著提高,且要优于参照组生活质量评分,同时研究组总有效率为(89.29&#37;),参照组总有效率为(64.29&#37;),差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论对椎动脉型颈椎病患者实施针灸与推拿结合治疗方案,具有十分显著的应用价值,值得临床广泛应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="399">
<title>针灸推拿治疗颈椎病临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨经针灸推拿对颈椎病予以治疗的临床成效。方法:将85例颈椎病患者分组(随机):1组(40例)与2组(45例),2组经推拿治疗,1组以推拿加针灸治疗。实施推拿或者(和)针灸之后,对比1组与2组的临床效果。结果:相比实施推拿或者(和)针灸之前,1组与2组的颈椎疾患均显著改善,P&lt;0.05。1组临床效果比2组好,P&lt;0.05。1组与2组所有颈椎病患者全无不良反应。1组的病变改善、康复疗程短于2组。1组的医诊方案认同度比2组高,P&lt;0.05。结论:将推拿与针灸联合用于治疗颈椎病,临床效率有所提高,可使颈椎病患者得以正常生活或提高生活质量,值得临床推广。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="400">
<title>66例中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医推拿解恨针灸治疗神经型颈椎病的临床疗效。方法:选取2009年6月至2010年4月就诊于我院的神经根型颈椎病患者,随机分为两组,实验组采取中医推拿结合针灸治疗,对照组仅施以针灸治疗,对比疗效。结果:实验组5例治愈,12例显效,13例有效,无效3例,总有效率为90.9&#37;;对照组3例治愈,8例显效,12例有效,无效7例,总有效率为78.8&#37;。两组有效率对比有显著差异,差异有统计学意义,P&lt;0.05。结论:中医推拿是一种有效、方便治疗神经型颈椎病的方法,安全经济,患者易接受。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="401">
<title>电针配合推拿治疗中青年椎动脉型颈椎病的临床研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>&lt;正&gt;近年来,椎动脉型颈椎病的发病人群趋于年轻化。笔者采用随机对照的研究方法,观察电针推拿综合疗法治疗中青年椎动脉型颈椎病43例,与单纯推拿治疗进行比较,现将结果报道如下。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="402">
<title>针刺联合一指禅推拿治疗颈型颈椎病36例</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察针刺联合一指禅推拿手法治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法:选择72例颈型颈椎病患者,按1∶1的比例随机分为两组,对照组给予单纯针刺组采用平补平泻法(颈4,5,6夹脊穴、风池、天柱、颈百劳、完骨、大椎、阿是穴);治疗组在对照组的治疗基础上给予一指禅推拿。两组均1 d1次,连续治疗2周后判定疗效,并随访1个月。结果:治疗组临床治愈22例,显效10例,有效3例,无效1例,有效率为97.22&#37;;对照组治愈13例,显效10例,有效8例,无效5例,有效率为86.11&#37;。两组对比,差别有统计学意义(P&lt;0.05);在VAS评分及随访1个月疗效方面对比,治疗组优于对照组(P&lt;0.05)。结论:针刺联合一指禅推拿手法治疗颈型颈椎病疗效确切。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="403">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的本论文系统性研究在针灸推拿过程中再施以合理的康复手段对颈椎病的治愈效果。方法在作者工作的医院展开研究,研究时间为期两年(2017年6月～2019年6月),研究对象数量100例,平均分到两组中,50例为一组,试验组采用论文研究计划的治疗方法(中医治疗+康复治疗),对照组只采用单一的中医治疗方法。研究两组患者颈椎部位疼痛状况和最终的治愈结果。结果给两组患者实行不同的治疗手段后,结果得出试验组疼痛状况有效缓解,治疗时间也比对照组缩短。同时,最终的治愈效果相对于对照组高。结论通过研究分析,针灸推拿治疗进程中引入康复治疗能提高颈椎病的治愈效果,缓解疼痛情况,这对于临床治疗非常有作用和价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="404">
<title>推拿结合脊痛汤治疗急性期神经根型颈椎病临床观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨推拿结合脊痛汤治疗急性期神经根型颈椎病(CSR)的临床疗效。方法:70例急性期CSR患者随机分为治疗组和对照组各35例,治疗组采用推拿手法并口服脊痛汤,对照组仅用推拿手法,评价两组临床疗效。结果:治疗后两组患者VAS评分均显著低于治疗前(P&lt;0.05),且治疗组显著低于对照组(P&lt;0.05);治疗组总有效率达97.1&#37;,显著高于对照组的77.2&#37;(P&lt;0.05)。结论:推拿结合脊痛汤治疗急性期CSR临床疗效显著。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="405">
<title>中医针灸与推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨中医针灸与推拿手法治疗椎动脉型颈椎病的临床效果观察。方法:将2016年3月-2017年3月在我院针推科治疗的114例椎动脉型颈椎病患者随机分为两组,对照组采用常规西医治疗,观察组在此基础上采用中医针灸与推拿手法治疗,比较两组患者的临床疗效、椎基底动脉血流速度、症状改善情况。结果:观察组治疗总有效率为94.74&#37;,较对照组的68.42&#37;明显提升,两组间差异统计学意义显著(P&lt;0.05);观察组治疗后TMFV、PSV、PI、RI较对照组有显著差异(P&lt;0.05);观察组眩晕、头痛、恶心呕吐、肩颈痛等症状积分明显低于对照组,两组间差异显著(P&lt;0.05)。结论:中医针灸与推拿手法治疗椎动脉型颈椎病效果确切,有效改善椎基底动脉供血,利于症状的缓解,具有积极的临床意义。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="406">
<title>中医康复治疗神经根型颈椎病的临床效果及对临床症状的改善作用分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医康复治疗神经根型颈椎病临床效果及对临床症状的改善作用。方法回顾2016年2月至2017年5月84例神经根型颈椎病患者并分组。对照组采用丹参注射液进行治疗,中医康复组在对照组基础上给予针灸、推拿、牵引等中医康复治疗。比较两组神经根型颈椎病转归率;疼痛消失时间、麻木消失时间、活动受限消失时间、头晕消失时间;干预前后患者颈椎疼痛评分、生存质量评分。结果中医康复组神经根型颈椎病转归率高于对照组,P&lt;0.05;中医康复组疼痛消失时间、麻木消失时间、活动受限消失时间、头晕消失时间(8.51±1.41)d、(8.51±2.61)d、(10.62±1.21)d、(8.51±1.61)d短于对照组(12.42±2.77)d、(12.42±3.57)d、(14.61±2.59)d、(12.42±2.57)d,P&lt;0.05。干预前两组颈椎疼痛评分、生存质量评分相近,P&gt;0.05;干预后中医康复组颈椎疼痛评分、生存质量评分优于对照组,P&lt;0.05。结论中医康复治疗神经根型颈椎病临床效果及对临床症状的改善作用确切,可减轻肩颈疼痛和麻木,改善活动功能,缓解头晕等症状,有助于提升患者生存质量。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="407">
<title>颈椎斜扳法治疗急性发作期椎动脉型颈椎病效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察颈椎斜扳法治疗急性发作期椎动脉型颈椎病的临床效果。方法将90例急性发作期椎动脉型颈椎病患者随机分为三组各30例,其中推拿组采取以颈椎斜扳法为主的推拿手法进行治疗,牵引组使用牵引仪进行颈椎牵引治疗,针灸组采取毫针刺法进行针灸治疗。三组均隔日治疗1次,10次为1个疗程。根据三组治疗前后的症状体征评分计算总积分变化率,并评价临床疗效,计算总有效率。结果推拿组总积分变化率为60.83&#37;±25.07&#37;,高于牵引组的28.85&#37;±13.32&#37;和针灸组的32.18&#37;±13.09&#37;,P均&lt;0.01;牵引组和针灸组总积分变化率比较,P&gt;0.05。推拿组总有效率为93.33&#37;,高于牵引组的73.33&#37;和针灸组的66.67&#37;,P均&lt;0.05;牵引组和针灸组总有效率比较,P&gt;0.05。结论以颈椎斜扳法为主的推拿手法治疗急性发作期椎动脉型颈椎病的效果优于颈椎牵引治疗和针灸治疗。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="408">
<title>葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效和对患者生存质量的影响</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的观察葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的疗效及对患者生存质量的影响。方法将80例神经根型颈椎病患者随机分为对照组和观察组,每组40例。对照组给予针灸及推拿治疗,观察组采用针灸推拿治疗同时服用葛根汤治疗。治疗4周后观察2组患者的疗效以及视觉模拟评分(VAS)、健康状况调查问卷(SF-36量表)评分变化。结果观察组总有效率(98&#37;)明显高于对照组(88&#37;)(P&lt;0.05);治疗后2组VAS评分均显著降低,但观察组降低更明显;治疗后2组SF-36评分明显增加,且观察组增加比对照组显著。结论葛根汤联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病疗效好,可明显改善患者生存质量。
CNKI:1936
</snippet>
</document>

<document id="409">
<title>桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病的临床效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病的临床疗效。方法:选取2017年12月—2020年6月我院门诊收治的160例颈椎病患者作为研究对象,依据数列分布方式分为两组,各80例。参照组予以常规针灸推拿治疗,联合组联合桂枝加葛根汤加减治疗。结果:治疗后颈关节前屈、后伸、左右旋转、侧屈角度均扩大,联合组颈关节前屈、后伸、左右旋转、侧屈角度大于参照组(P&lt;0.05);联合组有效率高于参照组(P&lt;0.05)。结论:桂枝加葛根汤加减配合针灸推拿治疗颈椎病,利于颈关节活动度的提升,临床疗效显著,值得推广。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="410">
<title>推拿配合针灸治疗交感神经椎动脉混合型颈椎病的临床分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探究分析推拿配合针灸治疗交感神经椎动脉混合型颈椎病的临床疗效,为提高混合型颈椎病的临床治疗效果提供有效依据。方法:选取2010年7月-2012年6月在笔者所在医院接受治疗的交感神经椎动脉混合型颈椎病患者120例,采取随机数字表法将其分为对照组与观察组,其中对照组患者采取针灸治疗,观察组患者则采取推拿和针灸治疗,统计两组患者临床治疗效果,完善相关数据的比较分析工作。结果:采取治疗后,两组患者的临床症状均有所好转。其中观察组患者治愈率46.7&#37;,临床有效率86.7&#37;,对照组治愈率31.7&#37;,临床有效率65.0&#37;,观察组疗效优于对照组(P&lt;0.05);此外观察组患者对临床治疗的满意度96.7&#37;,同样显著优于对照组81.7&#37;(P&lt;0.05)。结论:采取推拿配合针灸治疗混合型颈椎病具有安全性、高效的优点,可以显著改善患者临床症状,具有极高的临床价值,值得推广应用。
CNKI:1456
</snippet>
</document>

<document id="411">
<title>针灸、推拿法对颈椎病患者实施护理干预的效果观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探索护理干预用于行针灸、推拿法治疗颈椎病患者中的效果。方法:208颈椎病患者,随机分为对照组和观察组,各104例。全部患者均在本院接受针灸、推拿法治疗,对照组患者行常规护理,观察组患者行护理干预,对比两组患者治疗总有效率、护理满意度。结果:观察组患者的治疗总有效率高于对照组,且护理满意度高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:对行针灸、推拿法治疗的颈椎病患者应用护理干预有助于提高治疗效果,构建和谐护患关系,值得推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="412">
<title>针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究探讨针灸推拿联合康复治疗神经根型颈椎病的疗效。方法:资料源于我院接受治疗的94例神经根性颈椎病患者,病例选取时段为2015年1月-2016年12月,依据患者所采取治疗计划的差异性对94例患者进行分组,行常规康复治疗者47例归为对照组,另外47例患者纳入观察组,采取针灸推拿联合康复治疗,观察两组患者的治疗效果。结果:观察组采取针灸推拿联合康复治疗,观察组的有效率为92.5&#37;,对照组的有效率为80.0&#37;,疗效优于对照组,P &lt;0.05。结论:对于神经根型颈椎病患者,采取针灸推拿联合康复治疗,效果显著,安全性较高,值得在临床应用。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="413">
<title>椎动脉型颈椎病中医针灸推拿治疗</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨中医针灸推拿治疗在椎动脉型颈椎病(CSA)的临床治疗效果。方法选取本院2016年10月～2017年9月间收治的76例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和观察组,每组均38人,其中对照组患者采用常规西药治疗,观察组患者采用中医针灸推拿治疗。对比两组患者临床治疗效果。结果经治疗,两组患者各项症状均有所提高,对照组患者满意度为76.3&#37;,观察组患者满意度为92.1&#37;,两组患者治疗效果差距显著,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿治疗CSA相比西医治疗临床治疗效果显著,值得广泛推广和应用。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="414">
<title>颈椎退行性病伴高血压老年患者的治疗方法及临床效果探究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的研究颈椎退行性病伴高血压老年患者的治疗方法及临床效果。方法选取2015年2月~2017年3月颈椎退行性病伴高血压老年患者84例分两组,甲组给予单纯药物治疗;乙组在甲组基础上给予颈部整脊推拿。就两组患者治疗前后颈椎病活动度、睡眠质量、血压水平和颈椎退行性病伴高血压治疗效果、不良反应发生率进行比较。结果乙组颈椎退行性病伴高血压治疗效果明显高于甲组,P&lt;0.05。2组不良反应均比较轻微,只有个别出现恶心,P&lt;0.05。治疗前颈椎病活动度、睡眠质量、血压水平相似,P&gt;0.05。乙组患者治疗后颈椎病活动度、睡眠质量、血压水平均明显优于甲组,P&lt;0.05。结论颈椎退行性病伴高血压老年患者给予药物和颈部整脊推拿效果确切,可有效改善血压和颈椎病活动度,提高患者睡眠质量,无明显副作用,值得推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="415">
<title>穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探析穴位注射联合针灸推拿治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法选取2015年2月至2016年10月我院收治的120例神经根型颈椎病患者为观察对象,根据入院先后顺序分为两组,即对照组(n=60)、实验组(n=60)。对照组患者给予针灸推拿治疗,实验组患者在对照组治疗基础上给予穴位注射治疗,对两组患者的临床疗效、疼痛评分予以统计比较。结果实验组患者治疗总有效率为93.3&#37;,明显高于对照组患者的76.7&#37;,差异具有显著性(P&lt;0.05)。实验组患者疼痛评分为(1.0±0.5)分,明显低于对照组患者的(3.0±0.7)分,差异具有显著性(P&lt;0.05)。结论对神经根型颈椎病患者施行针灸推拿联合穴位注射治疗的临床效果更加确切,可显著减轻患者疼痛,临床应用价值非常高,值得全面借鉴与推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="416">
<title>颈椎病患者应用针灸推拿结合中药治疗的疗效及安全性分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的对针灸推拿结合中药治疗在颈椎病患者治疗中的疗效及安全性予以探讨。方法随机选取该院收治的80例颈椎病患者,均为2015年1月—2017年2月间收治,将其随机均分为对照组与观察组,为对照组患者单纯的针灸推拿治疗,观察组在对照组基础上加用中药治疗。结果两组患者均没有出现严重的不良反应,但是观察组患者的临床疗效高于对照组,复发率及VAS评分低于对照组(P&lt;0.05)。结论将针灸推拿结合中药治疗应用于颈椎病患者的治疗中,能够取得良好的临床治疗效果,并且复发率低,具有良好的治疗安全性,值得在临床应用中推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="417">
<title>易颈经治疗颈型颈椎病60例观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:观察易颈经治疗颈型颈椎病的临床疗效。方法:将120例患者随机分成2组,治疗组为易颈经组,对照组为推拿手法组。疗程均为2周。结果:易颈经组和推拿组均有治疗作用(P&lt;0.05),易颈经组的疗效和VAS评分均优于推拿组(P&lt;0.05)。结论:易颈经治疗颈型颈椎病疗效确切,简单易学,节约医疗费用,值得临床推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="418">
<title>探讨颈椎病的针灸结合推拿治疗效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨颈椎病的针灸结合推拿疗效。方法选取本院2016年5月-2017年5月收治的颈椎病患者114例进行研究,并按照随机平均原则分为对照组(n=57)和观察组(n=57),其中对照组患者采用单一针灸治疗,观察组采用针灸结合推拿给予治疗,对两组患者临床疗效加以比较。结果观察组患者治疗总有效率为96.49&#37;,明显较对照组71.93&#37;高(P&lt;0.05)。结论在颈椎病治疗采用采用针灸结合推拿治疗,两者优势互补,疗效更佳确切,值得应用和推广。
CNKI:487
</snippet>
</document>

<document id="419">
<title>毫火针结合正骨推拿在神经根型颈椎病中的治疗效果</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:对毫火针结合正骨推拿在神经根型颈椎病中的治疗效果进行分析。方法:选取2018年12月—2020年1月在我院接受治疗的124例神经根型颈椎病患者作为研究对象,依据治疗方式分为观察组与对照组,各62例。观察组行以毫火针结合正骨推拿治疗,对照组行以乙酰氨基酚片治疗,比较临床效果。结果:(1)两组疗效分析,显效率分别为56.5&#37;(35/62)、32.3&#37;(20/62),总有效率分别为96.8&#37;(60/62)、79.1&#37;(49/62)。组间总有效率差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。(2)两组治疗前血压水平差异无统计学意义(P&gt;0.05),治疗后差异具有统计学意义(P&lt;0.05);治疗后组间血压水平比较,差异具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:对于神经根型颈椎病,采取中医疗法中的毫火针结合正骨推拿治疗,可以有效改善交感神经型颈椎病所致高血压,提高治疗效果。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="420">
<title>中医针灸、推拿治疗椎动脉型颈椎病疗效观察</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:探讨应用中医针灸、推拿治疗椎动脉型颈椎病的临床疗效。方法:选取40例椎动脉型颈椎病患者,随机分为对照组和研究组各20例。对照组患者采用中医针灸治疗,研究组患者在此基础上采用推拿治疗,比较两组患者的临床疗效。结果:经过治疗,研究组患者治疗优良率为90.0&#37;,明显高于对照组的60.0&#37;,且并发症发生率显著低于对照组;两组患者治疗后的WHOQOL-BREF评分较治疗前均明显提高,且研究组患者治疗后SAS评分较对照组同期明显降低,满意度明显高于对照组,组间比较差异均具有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:采用中医针灸联合推拿治疗椎动脉型颈椎病临床疗效显著,有利于改善患者的颈椎功能,安全性好,值得临床推广应用。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="421">
<title>中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果与价值研究</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的:研究中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果。方法:2017年1月-2019年2月收治神经根型颈椎病患者120例,随机分为两组各60例。对照组采用中医针灸治疗,试验组采用中医推拿联合针灸治疗。比较两组临床疗效。结果:试验组治疗总有效率高于对照组,差异有统计学意义(P&lt;0.05)。结论:中医推拿结合针灸治疗神经根型颈椎病的临床效果较好,能有效改善患者临床症状,具有较高临床价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

<document id="422">
<title>针灸推拿治疗颈椎病97例临床疗效分析</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨针灸推拿治疗颈椎病患者的临床效果。方法选取我院颈椎病的患者194例,随机分为两组,实验组97例,在辨证取穴针刺治疗的基础上运用针灸推拿治疗。对照组9例进行辨证取穴针刺治疗。将两组疗效进行对比观察。结果记录患者1个月后颈部活动度情况,实验组和对照组的颈部活动度1~2分所占比率分别是88.66&#37;和77.31&#37;,针灸推拿可有效恢复颈部功能,颈部活动度增加,两组数据比较具有显著性差异;记录患者1个月后患者颈部疼痛情况,两组数据比较,实验组和对照组的疼痛情况1~2分所占比率分别是87.63&#37;和72.16&#37;,针灸推拿可有效减轻患者疼痛,两组数据比较具有显著性差异;记录患者治疗1个月后满意度测评结果,实验组和对照组的患者护理满意度3~5级所占比率分别是75.25&#37;和53.61&#37;,两组数据统计结果比较具有显著性差异,有统计学意义(P&lt;0.05)。结论针灸推拿可以有效治疗颈椎病,有效减轻患者酸、麻、疼、肿胀的感觉,能够明显改善患者颈肩部的肌肉活动度,神经压迫情况明显改善,关节损伤得以修复,不良反应发生率明显减少,患者临床满意度增加,值得临床上推广。
CNKI:970
</snippet>
</document>

<document id="423">
<title>综合护理干预在针灸推拿结合理疗康复治疗颈椎病患者护理中的效果探讨</title>
<url>http://dx.doi.org/</url>
<snippet>目的探讨对颈椎病患者在针灸推拿结合理疗康复的基础上行综合护理干预的效果及对减轻患者疼痛以及改善颈椎功能的作用。方法随机选择该院2019年7月—2020年6月诊治颈椎病患者90例为研究对象,均常规开展针灸推拿结合康复理疗治疗。按照随机数表法将其分为对照组与观察组各45例。对照组采用常规护理。观察组则从心理护理、运动护理、按摩护理、饮食护理、健康指导5个方面开展综合护理干预。两组患者均随访6月,比较护理效果、干预前后疼痛情况与颈椎功能。其中疼痛情况采用视觉模拟法(VAS)评价,颈椎功能采用颈椎功能障碍指数量表(NDI)评价。结果观察组护理总有效率为91.11&#37;(41/45),高于对照组73.33&#37;(33/45),差异有统计学意义(χ~2=4.865,P=0.027)。护理前两组VAS评分、NDI评分比较差异无统计学意义(P&gt;0.05)。随访6个月时,观察组护理后VAS评分与NDI评分分别为(1.72±0.55)分、(10.65±2.74)分,均明显低于对照组(2.60±0.64)分、(15.82±3.15)分,差异有统计学意义(t=6.996、8.307,P&lt;0.05)。结论对颈椎病患者在针灸推拿结合理疗康复治疗的基础上采用综合护理干预能够有效提高护理效果,可明显减轻患者疼痛,有利于改善颈椎功能,对促进患者康复有显著价值。
CNKI:0
</snippet>
</document>

</searchresult>
